sentence,ner
"HRT : Europska komisija uputila prigovore Hrvatskoj",O O B-ORG I-ORG O O B-LOC
"Nakon što je objavila rujanski paket povreda propisa po državama članicama , u slučaju naše zemlje Europska komisija je utvrdila povrede u nekoliko sektora .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
"Smatraju da kasnimo s razvojem digitalnog tržišta i da bi troškovi brzog interneta trebali biti 30 % niži .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Komisija je uputila službenu opomenu Hrvatskoj jer još nije prenijela te mjere u svoje zakonodavstvo .",B-ORG O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Komisija poziva Hrvatsku i da ukine diskriminatorna pravila u pogledu ribolovnih dozvola .",B-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O
"Godišnje ribolovne dozvole izdaju se samo osobama s prebivalištem u Hrvatskoj , dok drugi mogu dobiti jedino dozvole koje vrijede do 30 dana .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Posjetitelji koji žele loviti ribu cijelu godinu , moraju kupiti 12 mjesečnih dozvola , što je 16 puta skuplje od godišnje dozvole .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Komisija tu praksu smatra diskriminatornom i neusklađenom s Direktivom o uslugama .",B-ORG O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
"Predsjednik HDZ-a Andrej Plenković izjavio je kako pitanje upozorenja treba rješavati tehnička Vlada , a da će se o tome očitovati kada za to dođe vrijeme .",O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"To neka rješava trenutna tehnička vlada .",O O O O O B-ORG O
"Imaju sve ovlasti za to , kao što kvalitetno rade u korespondenciji s Europskom komisijom kada je riječ o zakonu o konverziji kredita u švicarskim francima , a kada dođe vrijeme vrlo ćemo jasno dati svoj stav , izjavio je Plenković .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Na isto pitanje ministar financija Zdravko Marić odgovorio je da je pitanje što tehnička , ali i bilo koja druga vlada tu može učiniti .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
"Mi smo tržišno-socijalno gospodarstvo .",O O O O O
"Vlada nastoji u onom segmentu za koji je zadužena i gdje je odgovornost njena , dakle prije svega u poreznom i neporeznom dijelu , napraviti porezno rasterećenje i mislim da će to biti jasan signal i poruka i ostalim segmentima hrvatskog gospodarstva da mogu napraviti dodatni iskorak i krenuti u tom smjeru .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Mislim da su ove preporuke koje smo dobili od EK jasan signal među ostalim i na tom području , izjavio je Marić .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-PER O
"Uz Hrvatsku , EK je upozorila Austriju , Belgiju , Bugarsku , Cipar , Češku , Estoniju , Finsku , Francusku , Grčku , Mađarsku , Latviju , Litvu , Luksemburg , Nizozemsku , Portugal , Slovačku , Sloveniju i Veliku Britaniju .",O B-LOC O B-ORG O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O
"Ne obavijeste li te zemlje Komisiju o mjerama koje su poduzele za usklađivanje nacionalnog zakonodavstva s pravom EU-a , EK može odlučiti da ih , u skladu s pravilima EU-a o povredama propisa , uputi Sudu EU-a , kao i predložiti novčane kazne .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O B-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
"Svim europskim kućanstvima , u ruralnim ili gradskim područjima , trebala bi biti dostupna povezivost s brzinom preuzimanja od najmanje 100 Mb / s , s mogućnošću prelaska na Gb / s , a sva gradska područja te veće prometnice i željezničke linije trebali bi imati neprekinutu pokrivenost za 5 G , petu generaciju sustavâ bežične komunikacije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"IUS-INFO - Europska komisija",B-MISC O B-ORG I-ORG
"Tijekom procesa ratifikacije Hrvatska će biti informirana i konzultirana o novim zakonima koji se budu donosili u Europskoj uniji i u tom razdoblju moći će dati svoj doprinos u oblikovanju tih zakona i propisa .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Stoga smatramo da je u tom periodu važno upoznati se s glavnim institucijama Europske unije , a „ primus inter pares “ svakako je Europska komisija .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Sjedište Komisije je u Bruxellesu , ali ima urede u Luksemburgu , zastupništva u svim državama članicama Unije te delegacije u glavnim gradovima širom svijeta .",O B-ORG O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Danas ima 27 članova ( povjerenika ) koji djeluju kao kolegij , odnosno odluke ne donose pojedini povjerenici , nego cijela Komisija glasovanjem .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
"Postupak započinje tako da se vlade država članica usluglase o imenovanju novoga predsjednika Komisije , a njega potom odobrava Parlament .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG O
"Predsjednik Komisije zatim , u raspravi s vladama država članica , odabire ostale članove Komisije .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Predsjednik Komisije odlučuje koji će povjerenik biti odgovoran za koje političko područje i raspodjeljuje odgovornosti tijekom mandata Komisije .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Parlament intervjuira svakoga člana i daje svoje mišljenje u vezi s cijelim sastavom .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Komisija je također i politički odgovorna Parlamentu koji ima ovlast izglasati joj nepovjerenje usvajanjem odluke o cenzuri .",B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Predsjednik Komisije može zatražiti ostavku pojedinog člana Komisije , ali potrebno je da takvu odluku potvrde drugi povjerenici .",O B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Ona također redovito odgovara na pisane i usmene upite zastupnika Europskoga parlamenta .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Zadaće Komisije definirane su",O B-ORG O O
", a četiri najvažnije su : Lisabonskim ugovorom - predlaže zakonodavstvo Parlamentu i Vijeću ; - upravlja i provodi programe i proračun Unije ; - provodi europsko zakonodavstvo ( zajedno sa Sudom Europskih zajednica ) ; - zastupa Europsku uniju na međunarodnoj razini , primjerice pregovaranjem o sporazumima između EU-a i drugih zemalja .",O O O O O O B-MISC I-MISC O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Osoblje Komisije organizirano je u odjele pod nazivom "" Opće uprave "" ( DG ) i "" službe "" ( kao što je Pravna služba ) .",O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
"Cjelokupnu koordinaciju vrši Glavno tajništvo koje upravlja tjednim sastancima Komisije .",O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG O
"Na njezinu čelu nalazi se glavni tajnik koji odgovara izravno predsjedniku .",O O O O O O O O O O O O
"Budući da je priprema europskog zakonodavstva prilično složen posao koji zahtjeva upućenost u mnoga tehnička i stručna pitanja , te s obzirom na razlike između država članica , Komisija surađuje s odborima sastavljenim od stručnjaka predstavnika država članica u postupku koji se naziva komitologija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Europska Komisija smatra se „ najeuropskijom “ institucijom , budući da njezini članovi , iako državljani članica EU , ne predstavljaju u tom tijelu države , već promiču interese EU , pri čemu im je zajamčena potpuna neovisnost .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
"Dakako , neovisnost povjerenika vrlo je diskutabilna budući da ih većina dolazi iz političkih krugova svoje zemlje koja ih i imenuje , međutim jednom kad postanu povjerenici Komisije , smatraju se službenicima Europske unije i država ih ne može opozvati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
"Danijela Damjanović , dipl. iur.",B-PER I-PER O O O
"Europska komisija je u četvrtak zatražila od Hrvatske da izmijeni zakon o privatizaciji Ine-Industrije nafte , jer se njime krši sloboda kretanja kapitala i sloboda poslovnog nastana , a što je obveza koju je Hrvatska preuzela još 2010. tijekom pristupnih pregovora u poglavlju Sloboda kretanja kapitala .",B-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
"Komisija je Hrvatskoj poslala obrazloženo mišljenje , što je drugi korak u pokretanju postupka za povredu europskih propisa .",B-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Komisija navodi da je Ina najveće hrvatsko poduzeće za opskrbu energijom , djelomično u vlasništvu hrvatske Vlade .",B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-LOC B-ORG O
"Prema Zakonu o privatizaciji Ine državi su dodijeljene posebne ovlasti u tom poduzeću , uključujući pravo na veto u slučaju odluka društva koje se odnose na prodaju dionica / imovine u vrijednosti koja prelazi određeni prag .",O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Posljedica toga je situacija da dioničari ne mogu utjecati na važne odluke društva razmjerno svojim udjelima , što može odvratiti potencijalne ulagače od ulaganja u Inu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Komisija smatra da takve posebne ovlasti predstavljaju ograničenje slobodnog kretanja kapitala i slobode poslovnog nastana , koje se na temelju Ugovora o funkcioniranju EU-a ne može opravdati .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O
"Iako je zaštita sigurnosti opskrbe energijom cilj kojim bi se mogla opravdati ograničenja sloboda navedenih u Ugovoru o funkcioniranju EU , čini se da bezuvjetno pravo veta koje je država dobila prema Zakonu o privatizaciji Ine nadilazi ono što je nužno i proporcionalno za postizanje tog cilja , ističe Komisija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Europska komisija : Financijsko obrazovanje za prevenciju prezaduženosti |",B-ORG I-ORG O O O O O O O
"Zbog ozbiljnih problema koje izaziva osobna prezaduženost , Europska komisija predložila je sustav sprječavanja i ublažavanja osobne prezaduženosti * koji se sastoji od prevencije , rješavanje problema koji nastaju na tržištu , pomaganja , rješavanje i rehabilitacije dužnika .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prevencija obuhvaća financijsko obrazovanje i osposobljavanje usmjereno na razvoj financijske pismenosti , odgovorno pozajmljivanje te ranu uključenost kreditora i / ili vjerovnika .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prema Europskoj komisiji , financijska pismenost je izuzetno važna i s tim opismenjavanjem treba započeti u osnovnim školama , a savjetovanje u vezi duga podrazumijeva pružanje nezavisne i holističke usluge u kojoj će se poštivati osobnost i dignitet prezadužene osobe .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Značajan utjecaj naravno imaju i važni životni događaji poput razvoda braka ili dugotrajne veze , tako da pogođene osobe moraju gotovo iznova započeti s organizacijom života .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Posebno se u prezaduženost lako ulazi u uvjetima gospodarske krize , kada se smanjuju mogućnosti zapošljavanja , snižava se dohodak i ograničava prostor za dopunsku zaradu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nepovoljan utjecaj krize na prezaduženost vjerojatno se najviše očituje na pritisnuti srednji sloj , odnosno osobe koje su u doba gospodarskog prosperiteta razmjerno lako otplaćivale kredite i pokrivale nastale obveze , a sada to ne mogu činiti i nemaju pravo na materijalne oblike socijalne pomoći .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Njihov je položaj bitno drukčiji od onog kojeg imaju osobe s malim ili neredovitim prihodima , pa stoga nisu ni mogle uzimati kredite , a imale su pravo na različite oblike socijalne pomoći .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Financijsko obrazovani potrošači – najbolji su potrošači .",O O O O O O O O
"Financijska pismenost je izuzetno važna i s tim opismenjavanjem treba započeti u osnovnim školama a kao posebno područje financijske pismenosti , Europska komisija navodi razvoj individualne odgovornosti u planiranju izdvajanja za otplatu budućeg kredita i troškova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Financijska je pismenost važna zbog toga što financijski obrazovani potrošači pridonose učinkovitoj sinergiji financijskog i realnog sektora što ima pozitivan učinak na cjelokupni gospodarski rast i razvoj .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"S druge strane , važnost financijske pismenosti leži i u tome što smanjuje rizike individualnih pogrešnih odluka te se time smanjuje pojedinačno i ukupno siromaštvo i socijalna isključenost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Isto tako , javni obrazovni sustav , kao dio javnog sektora , od osnovne i srednje škole do visokog obrazovanja , također treba biti uključen u proces širenja financijske pismenosti putem edukacijskih programa na redovitoj ili povremenoj bazi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tu su također i različite gospodarske i obrtničke komore ili udruženja koja mogu imati interes u financijskom i štednom opismenjavanju stanovništva kao i udruge civilnog društva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Svjetska mreža edukatora .",O O O O
"U cilju unapređenja financijske pismenosti stanovništva , OECD je osnovao Međunarodnu mrežu za financijsko obrazovanje ( International Network on Financial Education – INFE ) koju čini oko 150 institucija iz 100 zemalja .",O O O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O
"Osim toga mreža se zalaže za priznavanje međunarodnih standarda vezanih uz financijsku pismenost te osigurava vodiče , upute i koordinaciju za one koji se tek uključuju u programe financijskog obrazovanja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Rehabilitacija dužnika .",O O O
"Kao posebno dobar primjer može se istaknuti britanska Savjetodavna služba za financije i proračun .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Služba je predviđena za pojedince i obitelji , najčešće s niskim dohotkom , koji trebaju pomoć oko osobnih financija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Usluga je besplatna za korisnike i povjerljiva .",O O O O O O O O
"U Finskoj i Nizozemskoj , postoji i zakonodavna obveza lokalnih vlasti za pružanje savjeta u pogledu prezaduženosti .",O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Takve se usluge obično financiraju iz javnih izvora i uglavnom su besplatne za korisnika .",O O O O O O O O O O O O O O O
"U Belgiji pozitivan utjecaj ima Zakon o kolektivnom podmirenju duga i to tako što osoba zadužena kod različitih vjerovnika obraća se za pomoć opunomoćenom i stručnom posredniku koji stupa u kontakt sa svim vjerovnicima i zajedno pronalaze rješenje problema .",O B-LOC O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Kao pozitivan primjer , može se navesti Fond protiv prezaduženosti koji duži niz godina uspješno posluje u Belgiji .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-LOC O
"Svaki vjerovnik uplaćuje u Fond u skladu s izračunima ukupnih nepodmirenih obveza , a prikupljena sredstva služe za pokriće troškova medijatora i drugih savjetodavnih tijela uključenih u smanjivanje prezaduženosti * Rad je nastao uz potporu Hrvatske zaklade za znanost u okviru projekta 6558 Business and Personal Insolvency – the Ways to Overcome Excessive Indebtednes .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
"Obrazovanje potrošača i Europska komisija",O O O B-ORG I-ORG
"Među njima , Europska Unija je obrazovanje potrošača uključila u dio općih ciljeva zaštite potrošača ( članak 153 , Ugovor iz Amsterdama , 1997 ) .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O
"Europska komisija je također definisalo digitalne kompetencije kao jedan od ključnih aspekata cjeloživotnog učenja .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"S Lisabonskim ugovorom u 2007 , osim članka 12. o zaštiti potrošača , članak 169 ugovora propisuje da "" Unija će doprinijeti zaštiti zdravlja , sigurnosti i gospodarskih interesa potrošača , promicanju potrošačima pravo na informiranje , obrazovanje i pravo na organiziranje potrošača kako bi zaštitili svoj ​​ interes . """,O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Potrošačka Agenda objavljena u proljeće 2012 je najavila da će Europska komisija izraditi "" interaktivnu platformu za razmjenu najboljih praksi i distribuciju potrošača obrazovnih materijala među nastavnicima i drugim stručnjacima koji rade sa učenicima 12 - 18 godine starosti , uključujući i materijale za digitalnu pismenost , novih medijskih tehnologija i održivoj potrošnji . """,B-MISC I-MISC O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Europska komisija - Izvješće za Hrvatsku 2016. - CEA",B-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-ORG
"Europska komisija – Izvješće za Hrvatsku 2016.",B-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC
"Mogu se vidjeti i vrlo bolne činjenice iza kojih stoje određeni ( para ) birokratski partikularni interesi , koji se često predstavljaju kao “ javni interes ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Temeljem analize , Hrvatska donosi nacionalni program reformi .",O O O B-LOC O O O O O
"Izvješće za Hrvatsku 2016. je prilika da se definiraju novi prioriteti javnih politika u Hrvatskoj i počnu provoditi ozbiljne institucionalne reforme .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Samo uz novi mentalitet možemo stvarati bolje odluke i mjere koje će poboljšati kvalitetu institucija i time stvoriti bolje prilike za stvaranje vrijednosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"CEA se zalaže za povećanje tržišne slobode , sustavnu deregulaciju i snažno rezanje birokracije , kako bi država bila što manja i efikasnija .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prekomjerni fiskalni , parafiskalni i regulatorni nameti i tereti nisu opravdani jer ozbiljno narušavaju slobodu tržišta i prilike za stvaranje vrijednosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zato smatramo da država treba dati svoj maksimum da se potakne nesputana i slobodna",O O O O O O O O O O O O O O
"Europska komisija čeka zahtjev za financiranje Pelješkog mosta , Hrvatska tvrdi da je u izradi",B-ORG I-ORG O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O
"Vijesti.hr",B-MISC
"Vlada , kako prošla tako i nova , vjeruje da će Europska komisija financirati 85 posto Pelješkog mosta .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-LOC I-LOC O
"Ostatak bi platili hrvatski građani .",O O O O O O
"Europska komisija , izvršno tijelo Europske unije , čeka iz Hrvatske zahtjev za financiranje Pelješkog mosta najavljenog hrvatskim građanima prije 13 godina , a vlada u Zagrebu kaže da je zahtjev u izradi , ali ne iznosi procjene kada bi mogao naći u Bruxellesu .",B-ORG I-ORG O O O B-LOC I-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Hrvatska vlada , kako prošla tako i nova , vjeruje da će Europska komisija financirati 85 posto od oko 2 milijarde kuna vrijednog mosta s okolnim cestama u sklopu svoje politike smanjivanja nejednakosti među europskim regijama .",B-LOC O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"U ovom trenutku ne možemo potvrditi taj omjer jer još čekamo službenu prijavu projekta sa studijom izvedivosti ” , kaže u Bruxellesu osoba iz Europske komisije koja radi na financiranju projekata u Hrvatskoj te dodaje : “ Nemam informaciju kada bi smo mogli dobiti prijavu ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Druga osoba iz istog ureda bila je rekla u listopadu 2015. kako ondje očekuju zaprimanje prijave početkom 2016. godine , što se nije ostvarilo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Premda nema roka , prijava u Bruxelles mora stići do 2020. godine kada završava aktualno sedmogodišnje razdoblje u kojem se iz europskih fondova financiraju manje razvijene regije u bloku 28 zemalja .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Hrvatskoj je na raspolaganju 51,7 milijardi kuna ( 6,8 milijardi eura ) od čega bi dio trebao otići na povezivanje hrvatskog juga gradnjom 2,4 kilometra dugog mosta između kopna i poluotoka Pelješca zaobilazeći BiH .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Korištenje tog novca ovisit će o prijavama u kojima je potrebno uvjeriti europske tehnokrate u izvedivost projekata i njihovu korisnost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"U ministarstvu regionalnog razvoja i fondova EU-a kažu kako će prijavu poslati u Bruxelles čim ju dobiju od Ministarstva pomorstva , prometa i infrastrukture .",O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Ministarstvo pomorstva je u srpnju dostavilo aplikaciju u Beč regionalnom timu zaduženom za zajedničku asistenciju podršci projekata u europskim regijama ( JASPERS ) .",B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
"To je kontrolno tijelo preko kojega mora proći prijava . “ Njihovo mišljenje očekuje se najkasnije do sredine studenog ” , napisao je u e-mailu Radas .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"To mišljenje , u sklopu potvrde o pripremljenosti projekta , otići će nakon toga na pregled kvalitete neimenovanim “ nezavisnim stručnjacima ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nakon njihove izjave prijava odlazi u Ministarstvo regionalnog razvoja koje ju zatim šalje u Bruxelles Europskoj komisiji . “ Oba ministarstva su u potpunosti osigurala stručnu administrativnu podršku nositelju projekta , Hrvatskim cestama , vezanu za postupak pripreme i otprave aplikacije u daljnju proceduru prema Europskoj komisiji .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Sva dokumentacija poslana je u roku ” , napominje Radas .",O O O O O O O O O B-PER O
"No on je zaustavljen 7. listopada zbog žalbe sudionika na natječaju .",O O O O O O O O O O O O
"Prema pisanju Večernjeg lista žalili su se Viadukt i tvrtka iz Kine na natječajnu dokumentaciju . “ Šteta što žalbe odugovlače postupak javne nabave , međutim takva je procedura ” , kaže Nikola Dobroslavić , župan Dubrovačko-neretvanske županije i član HDZ-a . “ Ponuditelji se bore za svoje interese i pokušavaju za sebe izboriti najbolju poziciju .",O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-LOC I-LOC O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sa svoje strane moramo učiniti sve da se primjedbe rješavaju u što kraćem roku i da se što prije dođe do najkvalitetnijeg izvodača radova ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ministar Butković je 20. lipnja rekao kako bi radovi mogli krenuti početkom 2017. “ Vjerujem da je to realno .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Cijela vlada je ustvrdila kako je ovaj projekt najveći prioritet pa očekujem kako će se sve faze realizacije projekta odvijati prema planiranoj dinamici ” , kaže Dobroslavić .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Kada Hrvatska pošalje službenu prijavu , Komisija će imati tri mjeseca za odgovor čime bi konačno trebala biti poznata sudbina mosta što ga je još u kampanji 2003. obećavala HDZ-ova vlada tadašnjeg premijera Ive Sanadera .",O B-LOC O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER O
"Aktualna izbjeglička i migrantska kriza u Europi , koja paralizira schengenski režim slobodnog kretanja ljudi , neće se odraziti na europsko financiranje gradnje Pelješkog mosta , rekla je osoba iz Europske komisije . “ Ne financiramo političke , već razvojne regionalne projekte ” , napominje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Hrvatska traži maksimalni iznos novca , odnosno 85 posto vrijednosti mosta s okolnim cestama .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Bude li taj iznos manji morat će pronaći dodatna sredstva u proračunu .",O O O O O O O O O O O O O
"Dobroslavić , voditelj hrvatske delegacije od devet članova u Odboru regija , tijelu EU-a u kojem sjede regionalni i lokalni predstavnici iz 28 zemalja Unije , vjeruje ipak kako će hrvatskim novcem biti financirano 15 posto mosta . “ To je uobičajeni omjer financiranja .",B-PER O O B-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vjerujem da će tako biti i odobreno ” , kaže .",O O O O O O O O O O O
"Zbog netočnih informacija oko tehničkih detalja spajanja računa korisnika WhatsAppa i Facebooka , Europska je komisija ( EK ) zaprijetila najvećoj drutvenoj mreži da će je kazniti u iznosu jedan posto godinjih prihoda , odnosno 179 milijuna dolara .",O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Problem je izbio u kolovozu kada je WhatsApp objavio da će promijeniti uvjete zatite privatnosti korisnika jer će s Facebookom podijeliti podatke o brojevima telefona svojih korisnika .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Objava promjene zatite privatnosti izazvala je provjeru europskih agencija za zatitu osobnih podataka .",O O O O O O O O O O O O O O
"Međutim , u priopćenju povjerenice za tržino natjecanje Margrethe Vestager objavljenog u utorak navodi se kako je Facebook u dokumentima predanima u svrhu procjene utjecaja preuzimanja na tržino natjecanje naveo kako je tehnički nemoguće spojiti račune korisnika na pouzdan način .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Preliminarno miljenje Komisije jest da nam je Facebook dao netočne ili zbunjujuće podatke tijekom procjene akvizicije WhatsAppa "" , ističe se u priopćenju koje prenosi Reuters .",O O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O
"Komisija je dodala kako u procjeni utjecaja na tržino natjecanje nije uzela u obzir samo informaciju o nemogućnsoti spajanja računa .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Podsjetimo , ta je akvizicija s europske strane odobrena bezuvjetno .",O O O O O O O O O O O
"Američka tehnoloka kompanija mora do 31. siječnja iduće godine poslati očitovanje na optužbe EK.",O O O O O O O O O O O O O O
"U slučaju da se sumnje EK potvrde , najvećoj drutvenoj mreži prijeti kazna do jedan posto prihoda iz lanjske godine .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
"Facebook u tom slučaju ima pravo žalbe Europskom sudu pravde koji je nekoliko puta i sruio odluku izvrnog tijela Europske unije .",B-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Ipak , Komisija neće povući svoje odobrenje kupnje WhatsAppa .",O O B-ORG O O O O O B-ORG O
"Glasnogovornica Facebooka je poručila kako je kompanija konstantno pružala precizne informacije o svojim tehničkim mogućnostima i planovima .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Uvjereni smo da će cjeloviti pregled činjenica potvrditi da je Facebook djelovao u dobroj vjeri "" , istaknula je glasnogovornica kompanije .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"U odvojenom slučaju zabrinutosti europske agencije za zatitu osobnih podataka Facebook je objavio da će prestati dijeliti podatke o korisnicima sa WhatsAppom .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O
"Tužene mreže .",O O O
"Uloga u masakru u Orlandu Obitelji tri mukarca koji su ubijeni u klubu Pulse u Orlandu tužili su Facebook , Twitter i Google zbog njihove uloge u irenju islamističke ideologije , regrutiranju džihadista i prikupljanju novca za terorističke organizacije .",O O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"U tužbi se navodi kako su te tri kompanije pružile "" materijalnu podrku koja je bila instrument za irenje ISIS-a "" , prenosi Reuters .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG O
"Radilo se o najvećem masovnom ubojstvu u modernoj američkoj povijesti .",O O O O O O O O O O O
"Twitter i Google nisu komentirali tužbu dok je Facebook naveo kako su usmjereni na uslugu gdje se korisnici osjećaju sigurno .",B-ORG O B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
"Iako je stisnula Hrvatsku da pronađe rješenje s bankama oko konverzije , Europska komisija smatra da tužba banke Unicredit na arbitražnom sudu u Washingtonu nema težinu , doznaju",O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG O O O O B-LOC O O O O
"“ Arbitražni sud ne bi se trebao smatrati nadležnim za te ugovore , te u skladu s tim ne bi trebalo biti nikakvih naknada ” , odgovorili iz hrvatskog predstavništva Europske komisije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Unicredit Austrija je tužio Hrvatsku i traži navodno više od tri milijardi kuna odštete zbog konverzije kredita u francima .",B-ORG I-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
"Osnova za njihovu tužbu je međusobni ugovor o zaštiti ulaganja između Austrije i Hrvatske .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Europska komisija takve ugovore ne priznaje za svoje članice !",B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"U lipnju 2015.",O O O
"EK je pokrenula postupke protiv pet država članica , Austrije , Nizozemske , Rumunjske , Slovačke i Češke , tražeći da takve ugovore raskinu ” , kažu u Europskoj komisiji .",B-ORG O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Već postoje presude arbitražnog suda u Washingtonu na temelju bilateralnih ugovora dvije članice .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Vlada je inače u srijedu poslala Europskoj komisiji svoj stav oko konverzije .",B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Ministar financija Zdravko Marić danima je ponavljao kako ne može ništa komentirati o sadržaju pisma koje pišu Europskoj komisiji .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"O tome se u srijedu raspravljalo na zatvorenom dijelu sjednice te su sadržaj pisma naznačili kao – ograničeno za javnost – te kasnije dali šturo objašnjenje u kojem stoji : “ Odgovor koji je Vlada utvrdila bit će proslijeđen Europskoj komisiji , a uobičajeno je da se sadržaj korespondencije s Europskom komisijom u ovakvim slučajevima javno ne objavljuje ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Bivši ministar Boris Lalovac ne vidi razog za toliku tajnost o sadržaju pisma . “ Radi se o mišljenju Vlade koja treba braniti svoj stav i nikako mi nije jasno zašto bi se neki ministar toga sramio , zašto bi se sramio da brani stav svoje zemlje ” , čudi se bivši ministar . ‘ Vlada radi suprotno nacionalnim interesima ’ I u Udruzi Franak nezadovoljni su odnosom Vlade prema njima , a i građanima .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG O O O O O O O
"Goran Aleksić kaže kako su se ponudili vladi da im pomognu sastaviti odgovor jer su ipak najupućeniji u slučaj kontaminiranih kredita , no naišli su na opće ignoriranje . “ Vlada radi netransparentno i suprotno nacionalnim interesima .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
"Nema razloga da pismo bude tajna i da se ograničava saznanje o samom sadržaju .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Povjerenstvo za informiranje je inače naložilo da nas vlada mora informirati po ovom pitanju o svemu što rade , a oni su se opet ogradili ” , kaže Aleksić .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Europska komisija u četvrtak je prijavila Hrvatsku Europskom sudu jer nije ratificirala pristupanje Europske unije Međunarodnoj konvenciji Eurocontrola te Zagrebu uputila još dvije opomene zbog nepoštivanja europskog prava u području upravljanja otpadom i po pitanju hipotekarnih kredita .",B-ORG I-ORG O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Agencija navodi da , uprkos razmjenama brojnih dopisa s hrvatskim vlastima od ožujka 2014. godine do danas , još nisu preduzete mjere potrebne za ratifikaciju Protokola .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
"Autor : dnevno.hr Četvrtak , 17.",O O B-ORG O O O
"Studeni 2016. u 17:40 ZADNJE VIJESTI",O O O O O O
"Komentiraj .",O O
"Europska komisija češlja preuzimanje Cemexa Hrvatska",B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG
"| tportal.hr",O O
"izjavila je : ' Tržišno natjecanje potrebno je u svim sektorima , pa tako i u građevinskom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Cement je ključan dio tog sektora te moramo biti sigurni da konsolidacija neće prouzročiti povećanje cijena za građevinska poduzeća te u konačnici i za potrošače u Hrvatskoj . '",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O
"HeidelbergCement i Schwenk namjeravaju preko svojeg zajedničkog društva kćeri Duna Dráva Cement ( DDC ) steći imovinu u Hrvatskoj i Mađarskoj koja je trenutačno u vlasništvu Cemexa .",B-ORG O B-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-ORG O
"Na zahtjev stranaka Komisija je prepustila da o mađarskom dijelu te transakcije odluči mađarsko tijelo za tržišno natjecanje .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
"Stoga je Komisijina istraga usredotočena samo na pribavljanje imovine Cemexa u Hrvatskoj .",O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O
"Predloženom transakcijom spojili bi se Cemex Hrvatska , najveći proizvođač u tom području , i DDC , najveći uvoznik .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O
"Početna istraga Komisije upućuje na to da bi se predloženom transakcijom s već koncentriranog regionalnog tržišta mogao ukloniti bitan konkurent .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zbog troškova prijevoza do južne Hrvatske preostali postojeći ili potencijalni dobavljači mogli bi na spojeni subjekt vršiti samo ograničeni konkurentski pritisak .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nadalje , domaći dobavljači cementa Cemex Hrvatska i LafargeHolcim kontroliraju sve terminale za cement u lukama duž hrvatske obale .",O O O O O B-ORG O O B-ORG O O O O O O O O B-LOC O O
"Komisija je stoga zabrinuta da bi se transakcijom moglo ojačati tržišnu moć poduzetnika Cemex Hrvatska u južnoj Hrvatskoj i da bi stoga mogla porasti cijena sivog cementa .",B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Kako javljaju iz Europske komisije , transakcija je prijavljena 5. rujna , a Komisija treba donijeti odluku do 23. veljače 2017.",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
"HeidelbergCement i Schwenk proizvođači su građevinskog materijala sa sjedištima u Njemačkoj .",B-ORG O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
"Cemex Hrvatska jest društvo kći grupe Cemex , koja je također globalni dobavljač građevinskih materijala .",B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
"Poduzeće Cemex Hrvatska , uz svoje ostale djelatnosti , upravlja s tri tvornice cementa u Splitu te s nekoliko terminala za cement i tvornica za gotovi beton u Hrvatskoj .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Mandat povjerenika traje pet godina .",O O O O O O
"Od tada hrvatski i bošnjački predstavnici ne uspijevaju se dogovoriti oko izbornih pravila koja bi bila u skladu s ustavom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ustavni sud je tom odlukom poništio Statut Grada Mostara i izborna pravila za gradsko vijeće , koje je nametnuo tadašnji Visoki predstavnik Paddy Ashodown , a prema kojima je glas Bošnjaka vrijedio četiri puta više od glasa Hrvata .",O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O
"Odluka Ustavnog suda treba se provesti kao prioritet "" , kaže se u izvješću o napretku Bosne i Hercegovine , koje je u srijedu objavila Europska komisija .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Komisija također poziva BiH da nekoliko incidenata na lokalnim izborima održanim u listopadu dobiju pravosudni epilog .",B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"U izvješću se ne spominje izrijekom Stolac , ali se navodi da su biračka mjesta u jednoj općini zatvorena , a u nekoliko općina da su bila privremeno zatvorena .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"U izvješću se navodi da je ustav BiH i dalje krši Europsku konvenciju o ljuskim pravima , jer presuda u predmetu Sejdić-Finci još nije provedena kao ni više odluka Ustavnog suda .",O O O O O O O B-LOC O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O B-MISC O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Bosna i Hercegovina je u veljači ove godine predala zahtjev za članstvo u Europskoj uniji .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Vijeće EU-a je u rujnu dalo mandat Europskoj komisiji da započne s postupkom izrade mišljenja , što je prvi korak u odobravanju kandidatskog statusa .",O B-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Komisija planira sljedeći mjeseci dostaviti BiH opsežni upitnik od preko tri tisuće pitanja .",B-ORG O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Na temelju odgovora na ta pitanja , ali i iz drugih izvora , Komisija će izraditi mišljenje u kojem će odlučiti hoće li dati preporuku za dodjelu kandidatskog statusa .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sve prijedloge i preporuke Europske komisije u pitanjima proširenja zemlje članice moraju potvrditi jednoglasno .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Europska Komisija imenovala je dekana VŠMOD DH akademika Ivu Šlausa za člana Research , Innovation and Science Policy Experts ( RISE ) High Level Advisory Body ( HLAB ) .",B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O
"Ivo Šlaus imenovan je predsjednikom grupe Otvoreno prema svijetu .",B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Zadatak RISE HLAB , posebno grupe Otvoreno prema svijetu je strateško savjetovanje i podrška Europskom povjereniku za istraživanje , znanost i inovacije , gospodinu Carlosu Moedasu , ali i potpredsjednici Komisije za vanjsku politiku gospođi Federica Mogherini .",O B-ORG B-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O
"RISE HLAB će osigurati da istraživanje i inovacije doprinesu održivom i socijalno inkluzivnom ekonomskom razvoju EU i asociranih država u globalnom svijetu .",B-ORG B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"I dok dio branitelja traži ostavku Zorana Milanovića , Europska komisija odgovara protuudarom : uhititi sve branitelje koji poznaju nekog lažnog branitelja i nisu ga prijavili .",O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"E pa sada , svi će lijepo plaćati kazne - rekao je Juncker .",O O O O O O O O O O O O B-PER O
"HDZ se odmah usprotivio takvom pristupu jer se kriminalizira Domovinski rat , a također i Damir Kajin se sjetio da to baš nije u redu . - Pa nisu bili glupi da si ne srede penziju .",B-ORG O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pitajte lijepo Junckera da je živio u Hrvatskoj , bi li si sređivao penzije ! - rekao je Kajin .",O O B-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-PER O
"Novinare iz Hrvatske , Njemačke i Španjolske Europska komisija nagradila za izvještavanje o različitosti",O O B-LOC O B-LOC O B-LOC B-ORG I-ORG O O O O O
"Europska komisija dodijelila je 17. listopada 2016. novinarima iz Hrvatske , panjolske i Njemačke Europsku novinarsku nagradu za izvjetavanje o različitosti .",B-ORG I-ORG O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
"Tema ovogodinje nagrade bilo je suzbijanje diskriminacije na osnovu vjere .",O O O O O O O O O O O
"Novinari imaju jedinstvenu priliku ta upravo to čine kroz priče o ljudima poput nas “ , izjavio je prvi podpredsjednik Europske komisije Frans Timmermans .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Povjerenica za pravosuđe , zatitu potroača i ravnopravnost spolova Vera Jourova dodala je kako novinari imaju ključnu ulogu u promicanju inkluzivnog drutva .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Trebamo podržavati novinare koji istražuju diskriminaciju i nepravdu , izvjetavanjem brane demokraciju , jednakost i potivanje svih ljudskih prava “ , izjavila je Jourova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Za nagradu Europske komisije nominirani su novinari iz svih 28 zemalja članica , za radove objavljene u tiskanim medijima i na portalima u protekle dvije godine , a kojima su promicali različitost i pripomogli suzbijanju diskriminacije .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Najbolje radove odabrao je žiri sačinjen od medijskih stručnjaka i onih iz područja jednakosti te predstavnika Komisije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nagrađeni članak iz hrvatske možete pročitati ovdje , a radove novinarki Verene Mayer i Imane Rachidi",O O O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER
"Europska komisija preporučila rad znanstvenika CIM-a i UNIDU-a / Novosti / Institut Ruđer Bošković",B-ORG I-ORG O O O B-ORG O B-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Procjene stanja populacija sitne plave ribe u Jadranskom moru osnova su za dugoročno iskorištavanje pelagijskih resursa u ribarstvu Republike Hrvatske .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Izlov inćuna , Engraulis encrasicolus ( L. ) , jedne od komercijalno najvažnijih vrsta jadranskeplave ribe , značajno se razlikuje iz godine u godinu .",O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Izlovi u sjevernom Jadranu podudaraju su se s promjenama u sistemu strujanja vodenih masa koji posljedično utječu na veličinu primarne i sekundarne produkcije .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Znanstvenice iz rovinjskog Centra za istraživanje mora Instituta Ruđer Bošković , dr. sc.",O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Romina Kraus i dr. sc.",B-PER I-PER O O O
"Nastjenjka Supić , u suradnji s dubrovačkim znanstvenicima iz Instituta za more i priobalje Sveučilišta u Dubrovniku dr. sc.",B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
"Davorom Lučićem i dr. sc.",B-PER I-PER O O O
"Jakicom Njire , utvrdili su povezanost zimskih uvjeta i veličine biomase inćuna .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"Tijekom zime ' tipa B ' , vodene mase izlaze iz sjevernog Jadrana što uzrokuje povećanje slanosti .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
"Kod zime „ tipa A “ vode iz rijeke Po bogate nutrijentima šire se diljem sjevernog Jadrana , što dovodi do povećane proizvodnje fitoplanktona , a zatim i razvoja zooplanktona , glavnog izvora hrane inćunu .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Rezultati pružaju mogućnost predviđanja izlova inćuna na Jadranu na temelju meteoroloških uvjeta u jesen i hidrografskih početkom godine .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Autori predlažu kontinuirano praćenje stanja ribljeg fonda uz oceanografska istraživanja , nazvan ' fine-tuning ' mehanizam predviđanja , a koji bi dugoročno imao korist na okoliš i gospodarstvo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Europska komisija šalje Hrvatsku na sud EU",B-ORG I-ORG O B-LOC O B-ORG I-ORG
"Europska komisija šalje Hrvatsku na sud EU .",B-ORG I-ORG O B-LOC O B-ORG I-ORG O
"19.11.2016.",O
"Prije gotovo godinu i pol Komisija je prvi put upozorila Hrvatsku da u svoje zakonodavstvo prenese Protokol o pristupanju međunarodnoj konvenciji o suradnji na sigurnosti zračne plovidbe ( Eurocontrol ) , a kako Hrvatska do danas to nije učinila , prvi je put od kada je članica EU upućena na Sud .",O O O O O B-ORG O O O O B-LOC O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG O
"Izvor iz Europske komisije kaže da Hrvatska ipak ima jo malo manevarskog prostora da ispuni obvezu prije nego predmet i formalno dođe na Sud .",O O B-ORG I-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Komisija je , naime , uzela u obzir da je Hrvatska prolazila trusno političko razdoblje , izbore i periode s tehničkom Vladom . ( vecernji.hr )",B-ORG O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG O
"Ukoliko imate važnu vijest ili zanimljivu priču koju nam želite ispričati , ili ukoliko se želite oglaavati ili surađivati s nama , obratite nam se putem slijedećih kontakta : +385 98 9286 762 +385 91 5948 200 +385 99 2499 421",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ministarstvo kulture Republike Hrvatske - Novosti - Europska komisija poslala poziv za podnošenje prijedloga vezanih uz stajališta u pogledu donošenja carinskih propisa kojima se uređuje uvoz kulturnih dobara",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Europska komisija poslala poziv za podnošenje prijedloga vezanih uz stajališta u pogledu donošenja carinskih propisa kojima se uređuje uvoz kulturnih dobara",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"12.12.2016 . - Europska komisija je 29. listopada 2016. poslala poziv za javnu raspravu , odnosno podnoenje prijedloga vezanih uz stajalita svih zainteresiranih strana u pogledu donoenja carinskih propisa kojima se uređuje uvoz kulturnih dobara na teritoriju Europske unije , to uključuje miljenja građana , poduzeća , nevladinih organizacija , akademske zajednice , javnih institucija , međunarodnih organizacija i sl.",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Cilj je javne rasprave jačanje mjera zatite kulturne batine u kontekstu sprječavanja nezakonite trgovine , suzbijanja stjecanja dobiti od prihoda nezakonite prodaje kulturnih dobara te jačanje legalne trgovine kulturnim dobrima u EU i svijetu kao i jačanje međunarodne suradnje u očuvanju kulturne batine .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Time Europska komisija , kao odgovor na brojne pozive za djelovanje to ih upućuju ostale institucije EU-a i nekoliko nacionalnih vlada , razmatra mogućnost usvajanja novih mjera za učinkovitije suzbijanje nezakonite trgovine kulturnim dobrima iz trećih zemalja .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Miljenja se prikupljaju putem on line upitnika , a rok za njegovo ispunjavanja jest do 23. siječnja 2017. godine .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Donald J. Trump - 45. američki predsjednik",B-PER I-PER I-PER O O O O
"Donald Trump bi natjerao Apple i ostale tehnološke tvrtke da proizvode svoje uređaje u SAD-u",B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O O O O O B-LOC
"Predsjednička kampanja u Sjedinjenim Američkim Državama u punom je naletu jer slijede preliminarni izbori u republikanskom i demokratskom stožeru , a potom i sami izbori za nasljednika Baracka Obame .",O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Tematika su bila radna mjesta i Trump se poveo retorikom mase , a ona glasi da sve veće kompanije sele svoje tvornice u zemlje gdje im se radna snaga , kao i kompletna proizvodnja , mnogo više isplate .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Riječ je o Kini , Vijetnamu , Maleziji , Tajvanu , pa i Meksiku .",O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O
"Ipak nije dovoljno nekome odrediti da ne može seliti iz zemlje , pa američko se tržište diči time da je slobodno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Za svaki outsourcing ću nametnuti porez od 35 posto ! "" , izjavio je Trump .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"To je 15 posto više od aktualnog poreza i tako nešto u Kongresu teško da bi zaživjelo jer svaki od članova s pravom glasa na temu nekog od prijedloga zakona ipak mora odgovarati svom biračkom tijelu i takvo gušenje slobode tržišta svakako ne bi naišlo na odobravanje kod većine .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zato je Trump dobio ovacije za ovaj govor i predsjednik uprave ( CEO ) Applea Tim Cook morat će se pripremiti jer očito njegova kompanija jest trn u oku Trumpu i mogla bi poslužiti kao primjer ako nekim čudom dobije predsjedničke izbore .",O O B-PER O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Ali treba reći i da nije Trump toliko lud , trenutno Apple proizvodi samo Mac Pro računala u SAD-u .",O O O O O O B-PER O O O O B-ORG O O B-MISC I-MISC O O B-LOC O
"Donald Trump prezentirao svoj vinski brand",B-PER I-PER O O O O
"Kontroverzni ljubitelj pušaka i „ zidova “ prezentirao je svoju paletu Trump vina novinarima nakon što ga je bivši predsjednički kandidat Mitt Romney optužio za nedostatak poslovnog duha u svojem zadnjem govoru .",O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Cijene se kreću od 16 do 50 dolara .",O O O O O O O O O
"U prodaji su od 2011. godine , a mogu se naručiti direktno iz vinarije ili online preko Amazona .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Mogu se rezervirati i kušaonice za one koji žele steći bolji dojam Donaldovih vinskih „ vještina “ , a cjelokupni posao vodi njegov sin Eric .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER O
"Za proizvodnju je zadužen vinar Jonathan Wheeler koji na imanju radi od 2006. godine i vodi vinski program .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Prije Trumpa radio je u Sonomi i Montereyu u Kaliforniji , u Marloboroughu na Novom Zelanu te u New Yorku , a diplomirao je kemiju na Državnom sveučilištu New Yorka Oswego .",O B-PER O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Vina se proizvode su na imanju od 500 hektara u Charlottesvillu u Virginiji , najvećem vinogradu na Istočnoj Obali .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O
"Vinarija se prostire na skoro 5.000 m2 opremljenih najnovijom tehnologijom i spremnicima kapaciteta od 380.000 litara i 750 bačvi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Virginia ima bogatu ostavštinu vinarstva koje datira još iz 1607. godine od naseljavanja Jamestowna .",B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Danas u Virginiji radi više od 260 vinarija te je peta regija po ukupnoj proizvodnji vina u Americi .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"U pokušaju "" vraćanja loptice "" na Romneyeve komentare koji je u svom govoru prošli tjedan rekao : „ Što se dogodilo sa Trump Airlines ?",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"A što je s Sveučilištom Trump ?",O O O O O B-PER O
"Tu su još i Trump Magazin i Trump Votka i Trump Steakovi i Trump hipoteke ?",O O O O B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O B-ORG I-ORG O
"Poslovni genije – nije . “ , Trump je pokazao i svoju vodu te brand odrezaka .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
"Hoće li Putinov “ simpatizer ” Donald Trump ukinuti anti-ruske sankcije ?",O O B-PER O O O B-PER I-PER O O O O
"Savjetnik predsjednika RF Sergej Glazjev smatra da će Donald Trump na funkciji predsjednika SAD-a ukinuti antiruske sankcije te očekuje resetiranje odnosa između Rusije i SAD-a … “ Mislim da je Trump pragmatičan čovjek , ukinut će antiruske sankcije koje nanose štetu i američkom biznisu .",O O B-LOC B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Trgovinski promet i financijsko-gospodarski odnosi između Rusije i ne samo SAD-a , već i Zapada u cjelini , bit će obnovljeni i vjerojatno će rasti već ovisno o čisto ekonomskoj konjunkturi ” , rekao je Glazjev u intervjuu za TASS , komentirajući rezultate izbora u SAD-u i njihov utjecaj na odnose Rusije i SAD-a .",O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O B-ORG O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Prema riječima Glazjeva , izborni rezultati ukazuju na to da “ američki narod ne želi rat , i da po prvi puta u povijesti svijeta postoji mogućnost prelaska na novu strukturu svjetskog gospodarstva bez svjetskog rata ” . “ Resetiranje ( u odnosima između Rusije i SAD-a – op. ur . ) sigurno će se dogoditi , jer je cijela vanjskopolitička djelatnost prethodne administracije bila usmjerena na agresiju protiv Rusije kako bi se sačuvala američka hegemonija .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Ta je agresija , može se reći , doživjela neuspjeh ” , rekao je Glazjev .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Dodao je da je SAD ekonomski izgubio od Kine , tako da je sada važno osigurati prelazak na multipolarni svijet bez daljnje eskalacije vojno-političkih napetosti . “ Smanjivanje napetosti između SAD-a i Rusije za to je neophodan uvjet ” , zaključio je , prenosi",O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Njegovo bogatstvo sada se procjenjuje na 3,7 milijarda dolara u odnosu na 4,5 milijarda koliko je iznosilo u ožujku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Gates je na prvome mjestu već 23. godinu zaredom .",B-PER O O O O O O O O O
"Trump je na kampanju potrošio svojih sedam i kreditirao je s dodatnih 48 milijuna dolara , koje će teško dobiti natrag , piše časopis .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Od 27 nekretnina koje posjeduje 18 ih je izgubilo na vrijednosti , uključujući Trump Tower na njujorškoj Petoj Aveniji i luksuzni resort u Palm Beachu na Floridi .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"Ove je godine sklopio samo jedan posao na globalnom tržištu nekretnina - kupio je skladište u Charlestonu u Južnoj Karolini , nad kojim je bila ovrha , piše Forbes .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-ORG O
"Pojedinosti Trumpova bogatstva nisu u potpunosti poznate .",O B-PER O O O O O O
"Tko je Donald Trump – neočekivani američki predsjednik ?",O O B-PER I-PER O O O O O
"Republikanski mulitimilijarder bezgranične energije prkosio je svim predviđanjima od samog početka i pokazao se žilavim političkim protivnikom prvo svojim prootukandidatima za stranačku nominaciju , a zatim i mnogo iskusnijoj Hillary Clinton .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Sedamdesetgodišnji bogataš svojim je govorima , koji su bili melem za uši nesigurnim Amerikancima na vjetrometini globalizacije , milijunima njih postao glasonoša promjena .",O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
"Do srži je potresao Republikansku stranku koja ni do zadnjih dana kampanje nije sigurna bi li ga prigrlila ili se od njega distancirala .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prije nego što je krenuo u kandidaturu , Trump je bio poznat u gotovo svakom američkom domaćinstvu po svojem golemom bogatstvu , luksuznim hotelima , golferskim igralištima i kockarnicama , po razvodima koji su punili naslovnice i po televizijskom ‘ reality showu ’ Pripravnik .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
"U kampanji se pokazao i kao snažna politička životinja i populistički junak koji je obećao da će “ Ameriku ponovo učiniti velikom ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Protivnike je udarao ondje gdje ih najviše boli .",O O O O O O O O O
"Osuđivao je “ pokvareni ” sustav , političke dužnosnike nazivao “ korumpiranima ” i tvrdio da “ američki mediji truju mozak biračima ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Napadao je i ponekad proturječio samome sebi .",O O O O O O O O
"Ali osim stare video snimke na kojoj govori o ženama , naštetilo mu nije gotovo ništa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nudio je jednostavna rješenja za najsloženije probleme – rekao da će izgraditi zid na američkoj granici s Meksikom kako bi zaustavio useljavanje i natjerati Meksiko da ga sam plati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O
"Najavio je da će protjerati 11 milijuna ilegalnih useljenika .",O O O O O O O O O O
"Uvjeren je da će stvoriti nova radna mjesta samo tako što će iznova ispregovarati američke međunarodne trgovinske sporazume , piše",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Usponi i padovi , vjenčanja i razvodi .",O O O O O O O O
"Donald Trump rođen je 14. lipnja 1946. , kao četvrto od petero djece Fredericka i Mary Trump .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O
"Kažu da je bio teško dijete .",O O O O O O O
