sentence,ner
"SLORD > Európska komisia pozýva k formovaniu novej Európskej rady pre inovácie Európska komisia vyzýva najúspešnejsích a najlepších inovátorov Európy ku vstupu do High Level Group , ktorá bude poskytovať rady pre koncepciu novovznikajúcej Európskej rady pre inovácie ( European Innovation Council - EIC ) .",O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O
"Európsky komisár pre výskum , vedy a inovácie Carlos",O O O O O O O O B-PER
"Moedas prejavil záujem vytvoriť túto inštitúciu už v júni 2015 .",I-PER O O O O O O O O O O
"Cieľom je zvýšiť dopad európskych výskumných a inovačných programov podporou inovatívnych start-upov a podporou SMEs , aby boli schopné rásť na podniky schopné celosvetovej konkurencie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Viac informácií na stránke",O O O O
"Európska komisia schválila",B-ORG I-ORG O
"Operačný program",O O
"Operačný program Kvalita životného prostredia na programové obdobie 2014 – 2020 .",O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O
"Slovensku sa tým otvorila možnosť čerpať v novom programovom období finančné prostriedky z Európskych štrukturálnych a investičných fondov v objeme takmer 3 , 138 miliardy eur .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tieto prostriedky nám umožnia napríklad lepšie obyvateľov chrániť pred povodňami , alebo odstraňovať environmentálne záťaže .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nový operačný program je kvalitný dokument , ktorému predchádzala náročná práca a zložité rokovania . “ skonštatoval minister životného prostredia Peter Žiga .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Hlavným cieľom programu , je podpora udržateľného a efektívneho využívania prírodných zdrojov , zabezpečujúceho ochranu životného prostredia , aktívnu adaptáciu na zmenu klímy a podporu energeticky efektívneho nízkouhlíkového hospodárstva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na implementácii Operačného programu Kvalita životného prostredia sa spolu s Ministerstvom životného prostredia SR ako riadiacim orgánom budú podieľať sprostredkovateľské orgány - Slovenská agentúra životného prostredia , Ministerstvo vnútra SR a Slovenská inovačná a energetická agentúra .",O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"eur ) .",O O O
"Z Európskeho fondu regionálneho rozvoja budú podporované aktivity v rámci prioritných osí 3 , 4 a 5 v celkovej výške viac ako 1 , 276 mld . eur .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na podporu aktivít prioritnej osi 4 v oblasti energeticky efektívneho nízkouhlíkového hospodárstva vo všetkých sektoroch je alokovaných 938 , 88 mil . eur a 77 mil .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"eur predstavujú zdroje na technickú pomoc v rámci prioritnej osi 5 .",O O O O O O O O O O O O
"O finančnú pomoc budú môcť žiadať subjekty verejného i súkromného sektora , teda nielen obce , samosprávne kraje a orgány štátnej správy , ale aj široké spektrum združení , neziskových organizácií , pôsobiacich v oblastiach podpory operačného programu , ale aj fyzické a právnické osoby , oprávnené na podnikanie vo vymedzených oblastiach .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Informácie o Operačnom programe",O O O O
"Úrad vlády SR a Európska komisia pripravujú 5 . výročné fórum Stratégie EÚ pre dunajský región | Úrad vlády SR V dňoch 3 . - 4 . novembra 2016 v Bratislave sa v priestoroch nového Slovenského národného divadla uskutoční 5 . výročné fórum Stratégie EÚ pre dunajský región .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
"Okrem nich sa očakáva účasť ministrov Petra Plavčana a Lászlóa Sólymosa , ako aj predsedu Medzinárodnej komisie pre ochranu rieky Dunaj ( ICPDR ) Petra J . Kalasa .",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-PER I-PER I-PER I-PER O
"Počas dvojdňového fóra s názvom Innovative Flows - Water , Knowledge and Innovation in the Danube Region Inovačné toky - voda , vedomosti a inovácie v dunajskom regióne absolvuje očakávaných 700 účastníkov viacero spoločných platforiem , ale najmä workshopov na témy : znalostná spoločnosť , kvalifikovaní ľudia , konkurencieschopný región , vodné hospodárstvo , spoločné inovácie , voda a poľnohospodárstvo , ideálny model nadnárodnej spolupráce a pod .",O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V prvý deň fóra sa uskutoční v hoteli Sheraton aj stretnutie 14 ministrov zodpovedných za výskum a inovácie z dunajského regiónu , ktorí budú hľadať konkrétne možnosti vzájomnej spolupráce .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Stratégia EÚ pre dunajský región ( EUSDR alebo dunajská stratégia ) bola schválená Európskou radou v roku 2011 ako druhá z radu makroregionálnych stratégií .",O B-LOC O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
"Prvou bola stratégia pre baltský región a v súčasnosti sú schválené ďalšie dve stratégie – jadransko-jónska a alpská .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Partnerskými krajinami Slovenska , zapojenými do dunajskej stratégie sú : Nemecko ( Bavorsko , Bádensko- Würtembersko ) , Rakúsko , Česko , Slovensko , Maďarsko , Slovinsko , Chorvátsko , Srbsko , Bulharsko , Rumunsko , Bosna a Hercegovina , Čierna Hora , Moldavsko a Ukrajina ( 5 oblastí ) .",O O B-LOC O O O B-MISC I-MISC O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O
"Dunajská stratégia predstavuje politický nástroj regionálnej politiky EÚ , ktorého cieľom je koncentrovať úsilie partnerských štátov na riešenie spoločných problémov regiónu . Implementácia dunajskej stratégie je založená na práci v rámci 11 prioritných oblastí , ktoré sú koordinované dvojicou krajín .",B-MISC I-MISC O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prvé výročné fórum dunajskej stratégie sa konalo v roku 2012 v nemeckom Regensburgu za účasti nemeckej kancelárky A . Merkelovej .",O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O
"Viacero ministrov na národnej úrovni sa zúčastnilo aj na ostatnom fóre , ktoré sa uskutočnilo v Ulme minulý rok .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O
"Úrad vlády SR",B-ORG I-ORG I-ORG
"Európska komisia kriticky hodnotí naše zdravotníctvo | HPI - Stredoeurópsky inštitút pre zdravotnú politiku Európska komisia ( EK ) vydala hodnotiacu správu [pdf] o Slovensku .",B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O B-LOC O
"Venuje sa v nej aj zdravotníctvu .",O O O O O O O
"Komisia poukazuje na nečinnosť rezortu , ako i na rizikové projekty .",O O O O O O O O O O O O
"Health Policy Institute ( HPI ) sa s hodnotením EK stotožňuje .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O B-ORG O O
"Správa uvádza tri indikátory , ktorými popisuje neefektívnosť slovenského zdravotníctva : vysoký počet návštev u lekára ( 11 , 0 vs . 6 , 8 v EÚ , Eurostat 2011 ) nízka obložnosť akútnych postelí ( 67 , 3 % vs . 74 , 6 % , OECD 2012 ) vysoký počet akútnych postelí ( 4 , 5 vs . 3 , 6 / 1 000 obyvateľov , Eurostat )",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Komisia považuje za problematické oblasti , na ktoré opakovane upozorňuje aj HPI : prieťahy pri zavádzaní DRG , suboptimálna alokácia peňazí medzi nemocnicami , nedostatok transparentnosti ; chýbajúce dáta ; integrované zdravotné centrá prínosy tohto modelu sú neisté ; stratégia sa príliš úzko sústredí na výstavbu infraštruktúry ; nevhodné rozdelenie zdrojov a ďalšie nedostatky ohrozujú úspech projektu ; len pomalý presun kompetencií na všeobecných lekárov ; e Health chýbajú akékoľvek hmatateľné výsledky ; dlhy nemocníc nejestvujú opatrenia , ktoré by podporovali finančné riadenie nemocníc ; pretrvávajúc nedostatky vo verejnom obstarávaní v dôsledku chýbajúcich systémových opatrení , vedenia a dohľadu .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Uvedené výzvy si vyžadujú víziu a politické odhodlanie tvorcov zdravotnej politiky .",O O O O O O O O O O O O
"Pred parlamentnými voľbami 2016 sa toho zrejme nedočkáme .",O O O O O O O O O
"Ak sa chcete prihlásiť k odberu newsletteru , zadajte svoju e-mailovú adresu do poľa pod týmto textom a stlačte tlačidlo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Európska komisia je politicky nezávislá , kolegiálna inštitúcia , ktorej poslaním je brániť záujmy Európskej únie .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Vzhľadom na fakt , že EK má takmer exkluzívne právo navrhovať legislatívu , je považovaná za motor európskej integrácie .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Pre Radu ministrov a Európsky parlament pripravuje legislatívne návrhy .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"Zároveň má kontrolnú a správnu úlohu .",O O O O O O O
"Ako strážkyňa dohôd zároveň dohliada na rešpektovanie európskej legislatívy .",O O O O O O O O O O
"V prípade jej porušovania môže členské štáty varovať alebo potrestať .",O O O O O O O O O O O
"EK sa môže so žiadosťou na finančné sankcie",B-ORG O O O O O O O
"V snahe o účinné presadzovanie rozpočtového dohľadu v eurozóne bol stanovený systém sankcií na posilnenie presadzovania preventívnej a nápravnej časti Paktu stability a rastu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"obrátiť na Európsky súdny dvor .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Nominácia .",O O
"EK navrhuje Rada EÚ po dohode s členskými štátmi na funkčné obdobie piatich rokov .",B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
"Situácia sa zmenila po rozšíreniach keď sa pomer zmenil na jedného komisára za krajinu .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Túto zmenu zaviedla do zloženia komisie dohoda z Nice .",O O O O O O O O B-LOC O
"Každá krajina má jedného komisára , ktorý je zodpovedný za určitú oblasť .",O O O O O O O O O O O O O
"K poslednej zmene v zložení Komisie došlo po pristúpení Chorvátska v júli 2013 .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Súčasným predsedom EK je bývalý portugalský premiér",O O B-ORG O O O O
"EK tým chce prispieť k budovaniu tzv . bezpečnostnej únie a podporiť boj proti terorizmu a organizovanému zločinu i ochranu hraníc .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ilustračné foto",O O
"Foto : TASR .",O O B-ORG O
"Brusel 8 . decembra ( TASR ) Európska komisia ( EK ) dnes prijala akčný plán s odporúčaniami pre členské táty EÚ , ako zabrániť falovaniu cestovných dokladov .",O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"EK tým chce prispieť k budovaniu tzv . bezpečnostnej únie a podporiť boj proti terorizmu a organizovanému zločinu i ochranu hraníc .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Akčný plán EK navrhuje členským tátom opatrenia , ktoré umožňujú efektívnejí boj proti falovaniu dokladov , lepiu ochranu hraníc a zvládanie migrácie , "" uviedol eurokomisár pre migráciu , vnútorné záležitosti a občianstvo Dimitris Avramopulos .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Členovia EÚ nesú naďalej plnú zodpovednosť za vydávanie dokladov totožnosti .",O B-LOC O O O O O O O O O
"Pri vydávaní cestovných dokladov musia táty spĺňať bezpečnostné tandardy stanovené na európskej úrovni .",O O O O O O O O O O O O O O
"K téme sa vyjadril Julian King , eurokomisár pre bezpečnostnú úniu .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O
""" Vieme , že teroristi použili sfalované dokumenty , aby mohli nepozorovane cestovať po EÚ .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Viacero naich bezpečnostných systémov , ako je napríklad Schengenský informačný systém , sa spolieha na dobre zabezpečené cestovné a identifikačné doklady .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"EK apeluje na Európsky parlament a členské táty EÚ , aby prijali návrh na jednotné a lepie zabezpečené víza a povolenia na pobyt pre občanov tretích tátov , čo by malo predísť falovaniu týchto dokumentov .",B-ORG O O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Akčný plán obsahuje návrh , aby sa vetky ukradnuté , stratené aj znehodnotené dokumenty systematicky zaznamenávali v databázach Schengenského informačného systému a Interpolu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O B-ORG O
"Hoci existujú určité právne prekážky , v princípe podporuje individuálne členstvo Britov v EÚ …",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"V apríli som vyzval komisárku pre hospodársku súťaž Margrethe Vestagerovú na preskúmanie štátnej pomoci , ktorú vláda Slovenskej republiky plánuje poskytnúť spoločnosti Váhostav .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-ORG O
"Ak chceme byť dôveryhodnými partnermi , nemôže naša vláda akoukoľvek formou preferovať jednu spoločnosť pred inými , najmä ak ide o firmu s nejasnou vlastníckou štruktúrou .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ako člen Výboru pre vnútorný trh si dobre uvedomujem , aké následky môže mať deformovanie voľnej súťaže štátnymi zásahmi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Investori , ktorí uvažujú o príchode na Slovensko môžu byť zneistení a v konečnom dôsledku tým utrpí naša zamestnanosť a hospodársky rast .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
"Preto som komisárke Vestagerovej zaslal na posúdenie plné znenie novely obchodného zákonníka .",O O O B-PER O O O O O O O O O
"Prijatie svojho podnetu Európskou komisiou považujem za ďalší dôkaz nekompetencie vlády Roberta Fica .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O
"Strana Smer-SD nezvládla čerpanie eurofondov , vystavuje Slovensko hrozbe medzinárodných arbitráží a teraz nám hrozia aj sankcie za nedovolenú štátnu pomoc spriatelenej firme .",O B-ORG O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zo skúseností vieme , že Robert Fico od svojho konania ustúpi len pod tlakom občanov , alebo európskych inštitúcií .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
"Dúfam , že si rýchlo uvedomí možné následky svojho konania a po konzultáciách so živnostníkmi a ďalšími veriteľmi nájde iné riešenie problému Váhstavu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Európska komisia nám zablokovala eurofondy .",B-ORG I-ORG O O O O
"Uzávierka bude 17 . januára 2017 Viac . . .",O O O O O O O O O O
"Európska komisia chce zaviesť elektronický systém kontroly cestujúcich - 24hod . sk Brusel 16 . novembra ( TASR ) - Európska komisia ( EK ) predložila dnes návrh na vytvorenie Cestovného a informačného autorizačného systému EÚ ( ETIAS ) , ktorého cieľom je zhromažďovať informácie o všetkých cestujúcich , ktorí do krajín Európskej únie cestujú bez víz .",B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O
"Prípravu tohto návrhu už v septembri avizoval predseda EK Jean-Claude Juncker .",O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O
"Vo svojej Správe o Únii upozornil , že členské krajiny musia vedieť , kto prekračuje ich hranice , a dodal , že nový automatizovaný autorizačný systém určí , kto bude môcť cestovať do Európy .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Týmto spôsobom budeme vedieť , kto cestuje do Európy , skôr než sa sem dostane , "" skonštatoval Juncker .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Podľa návrhu bude ETIAS zhromažďovať informácie o miliónoch cestujúcich , ktorí cestujú bez víz do krajín Európy , čo má vopred zabrániť nelegálnej migrácii a bezpečnostným kontrolám .",O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Sfunkčnenie systému prispeje k efektívnejšiemu riadeniu vonkajších hraníc EÚ a zlepší vnútornú bezpečnosť , čo znamená návrat k normálnemu režimu bez kontrol na vnútorných hraniciach Schengenu .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Európsky týždenník",O O
"Politico na svojom internetovom serveri dnes upozornil , že európska verzia amerického systému ESTA bude od neeurópskych občanov pri bezvízovom vstupe do Schengenu požadovať poplatok vo výške piatich eur .",B-ORG O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"A to po vyplnení príslušného elektronického formulára - cez počítač alebo mobilnú aplikáciu - a s platnosťou na obdobie piatich rokov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Konečné rozhodnutia o udelení alebo zamietnutí vstupu budú aj naďalej prijímať hraničné služby jednotlivých štátov , ale ETIAS bude spravovaný agentúrou Európskej pohraničnej a pobrežnej stráže v spolupráci s členskými štátmi a Europolom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O
"Systém ETIAS je súčasťou európskej agendy o bezpečnosti , ktorú exekutíva EÚ prijala 28 . apríla 2015 a ktorá stanovuje hlavné opatrenia na zabezpečenie účinnej reakcie EÚ na terorizmus a bezpečnostné hrozby v priestore EÚ v období rokov 2015-2020 .",O B-MISC O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O O
"Zdroj : Teraz .sk , spravodajský portál tlačovej agentúry",O O O O O O O O O
"Európska komisia :",B-ORG I-ORG O
"V gréckych utečeneckých táboroch je ‘neobhájiteľná’ situácia | Konzervatívny výber Európska komisia kritizuje , že migranti bývajú v stanoch aj keď sú vonku mrazy a sneh .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
"Husté sneženie zasiahlo rozsiahle časti Grécka , vrátane ostrovy vo východnej oblasti Egejského mora , na ktorých sú uviaznuté tisíce utečencov .",O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Hovorca vládneho krízového výboru pre migráciu Jorgos Kyritsis povedal pre grécku televíziu Skai , že v stanoch na ostrovoch je stále ubytovaných necelých tisíc ľudí .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Kruté počasie predpovedali meteorológovia dostatočne dopredu a vláda sa teraz dostala pod paľbu kritiky za to , že nekonala dosť rýchlo , aby pre všetkých utečencov zabezpečila primerané ubytovanie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Hovorkyňa Európskej komisie ( EK )",O B-ORG I-ORG O B-ORG O
"Natasha Bertaudová uviedla , že EK “ si je vedomá , že súčasná situácia je neobhájiteľná , ale takisto musíme jasne povedať , ” že za podmienky v prijímacích centrách nesú zodpovednosť grécke úrady .",B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Európska komisia navrhla zásadnú zmenu zdaňovania firiem SITA | 25 . 10 . 2016 .",B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O
"Cieľom je , aby zdaňovanie príjmov právnických osôb bolo spravodlivé a v prospech hospodárskeho rastu , uviedla komisia vo vyhlásení .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Takzvaný Spoločný konsolidovaný základ dane z príjmov právnických osôb ( Common Consolidated Corporate Tax Base - CCCTB ) má uľahčiť podnikanie na jednotnom trhu a slúžiť ako účinný nástroj proti vyhýbaniu sa daňovým povinnostiam .",O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Návrh má zabezpečiť , aby firmy s celkovými príjmami prevyšujúcimi 750 miliónov eur ročne platili dane tam , kde skutočne vytvárajú zisky .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sadzby dane z príjmov právnických osôb nie sú súčasťou návrhu CCCTB , keďže tie sú aj naďalej oblasťou patriacou pod zvrchovanosť členských štátov .",O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O
"Informovalo o tom Zastúpenie Európskej komisie v SR .",O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
"Podpredseda EK a komisár pre euro a sociálny dialóg Valdis Dombrovskis konštatoval , že súčasný systém dane z príjmov právnických zvýhodňuje dlhové financovanie na úkor kapitálového financovania .",O B-ORG O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Obmedzenie takéhoto zvýhodňovania , ktoré škodí hospodárskemu rastu a investíciám , by znamenalo dôležitý krok smerom k plánovanej únii kapitálových trhov v EÚ , spresnil Dombrovskis .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-PER O
"Obnoveným návrhom CCCTB komisia reaguje naraz na obavy podnikov aj na obavy občanov , dodal komisár pre hospodárske a finančné záležitosti Pierre Moscovici .",O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
""" Spoločnosti ( v rámci EÚ ) potrebujú jednoduchšie daňové pravidlá .",O O O O O B-LOC O O O O O O
"Zároveň potrebujeme posilniť náš boj proti vyhýbaniu sa daňovým povinnostiam , ktorý znamená skutočnú zmenu , "" zdôraznil komisár .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Proces zavádzania CCCTB plánuje komisia rozdeliť do dvoch krokov .",O O B-MISC O O O O O O O
"Brusel očakáva , že na spoločnom daňovom základe sa dokážu členské štáty dohodnúť rýchlo , čím sprístupnia hlavné výhody pre podniky a členské štáty .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Krátko nato by sa mala zaviesť konsolidácia , ktorá by umožnila využívať všetky výhody dokončeného systému .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"© 2016 , Autorské práva SITA a . s . a zmluvné agentúry .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Všetky práva vyhradené .",O O O O
"Cieľom je , aby zdaňovanie príjmov právnických osôb bolo spravodlivé a v prospech hospodárskeho rastu , uviedla komisia vo vyhlásení .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Takzvaný Spoločný konsolidovaný základ dane z príjmov právnických osôb ( Common Consolidated Corporate Tax Base - CCCTB ) má uľahčiť podnikanie na jednotnom trhu a slúžiť ako účinný nástroj proti vyhýbaniu sa daňovým povinnostiam .",O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Firmy by mali dane platiť tam , kde tvoria zisky Návrh má zabezpečiť , aby firmy s celkovými príjmami prevyšujúcimi 750 miliónov eur ročne platili dane tam , kde skutočne vytvárajú zisky .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sadzby dane z príjmov právnických osôb nie sú súčasťou návrhu CCCTB , keďže tie sú aj naďalej oblasťou patriacou pod zvrchovanosť členských štátov .",O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O
"Informovalo o tom Zastúpenie Európskej komisie v SR .",O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
"Podpredseda EK a komisár pre euro a sociálny dialóg Valdis Dombrovskis konštatoval , že súčasný systém dane z príjmov právnických zvýhodňuje dlhové financovanie na úkor kapitálového financovania .",O B-ORG O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Obmedzenie takéhoto zvýhodňovania , ktoré škodí hospodárskemu rastu a investíciám , by znamenalo dôležitý krok smerom k plánovanej únii kapitálových trhov v EÚ , spresnil Dombrovskis .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-PER O
"Návrh reaguje na obavy podnikov i občanov Obnoveným návrhom CCCTB komisia reaguje naraz na obavy podnikov aj na obavy občanov , dodal komisár pre hospodárske a finančné záležitosti Pierre Moscovici .",O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
""" Spoločnosti ( v rámci EÚ ) potrebujú jednoduchšie daňové pravidlá .",O O O O O B-LOC O O O O O O
"Zároveň potrebujeme posilniť náš boj proti vyhýbaniu sa daňovým povinnostiam , ktorý znamená skutočnú zmenu , "" zdôraznil komisár .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Proces zavádzania CCCTB plánuje komisia rozdeliť do dvoch krokov .",O O B-MISC O O O O O O O
"Brusel očakáva , že na spoločnom daňovom základe sa dokážu členské štáty dohodnúť rýchlo , čím sprístupnia hlavné výhody pre podniky a členské štáty .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Krátko nato by sa mala zaviesť konsolidácia , ktorá by umožnila využívať všetky výhody dokončeného systému .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Oficiálna tlačová správa :",O O O O
"Európska komisia | Europe Direct Trenčín Prisťahovalectvo a terorizmus sa naďalej považujú za najväčšie výzvy , ktorým EÚ čelí , aj keď na nepatrne nižšej úrovni ako pri poslednom prieskume z jari 2016 .",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Podpora priorít a politík Európskej únie zostáva výrazná a od jari 2016 sa ešte zvýšila .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O
"To sú dva kľúčové výsledky posledného štandardného prieskumu Eurobarometra , ktoré boli dnes uverejnené spolu s osobitným prieskumom Eurobarometra „ Budúcnosť Európy “ .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tento cieľ sa uvádza v oznámení o ďalšom napredovaní k dosiahnutiu účinnej a udržateľnej bezpečnostnej únie v EÚ a potvrdil ho aj predseda Komisie Juncker vo svojom prejave o stave Únie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-PER O O O O O O O
"Najnovší ročný prieskum vývoja v oblasti zamestnanosti a sociálnej situácie v Európe prináša povzbudivé výsledky .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Najnovší prieskum Eurostatu ukázal , že 14 percent Európanov ešte nikdy nepoužilo internet , pričom na Slovensku je to 15 percent .",O O B-ORG O O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O
"Pre porovnanie najviac , až tretina obyvateľstva , doteraz nepoužila internet v Bulharsku , kým naopak v Dánsku a Luxembursku sú to len 2 percentá ľudí .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O
"Internetové návyky sa líšia aj medzi generáciami : zatiaľ čo internet používa pravidelne 96 percent mladých vo veku 16 – 24 rokov , v kategórii starších ľudí vo veku od 55 do 74 rokov je to len vyše polovica ( 57 % ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dnes v kontexte Asociačnej rady medzi Európskou úniou a Ukrajinou sa uskutočnilo aj stretnutie medzi podpredsedom Európskej komisie pre Energetickú úniu Marošom Šefčovičom , prvým podpredsedom vlády Ukrajiny Stepanom Kubivom a podpredsedom Európskej investičnej banky Vazilom Hudákom .",O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Európska komisia údajne nemá plán",B-ORG I-ORG O O O
"B pre prípad odchodu Británie z EÚ | TVnoviny . sk Európska komisia nemá pripravený nijaký "" plán B "" pre prípad , že by Briti v júni odhlasovali odchod krajiny z EÚ .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-LOC O
"Informovala o tom agentúra Reuters .",O O O O B-ORG O
"Briti budú 23 . júna v referende hlasovať , či krajina zostane členom EÚ .",B-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"O pláne",O O
"B začneme hovoriť v deň , keď už nebudeme môcť veriť v náš plán A .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Moscovici ďalej povedal , že Európska komisia sa nezapojí do referendovej kampane .",B-PER O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Zdôvodnil to tým , že akékoľvek angažovanie sa v tejto záležitosti by mohlo mať opačný účinok .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Referendá sú nebezpečné , a to najmä pre európske otázky , "" dodal .",O O O O O O O O O O O O O O
"Za odchod Británie z Európskej únie pred referendom hodlá agitovať starosta Londýna Boris Johnson , ktorý svoje rozhodnutie oficiálne potvrdil v nedeľu s tým , že to bolo "" bolestne ťažké "" .",O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Británia je členom únie od roku 1973 , vtedy sa však toto zoskupenie ešte nazývalo Európske hospodárske spoločenstvo ( EHS ) .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O
"Briti už v roku 1975 veľkou väčšinou rozhodli v referende o zotrvaní v EHS .",B-PER O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Európska komisia : Facebook mohol automaticky prepájať dáta z WhatsApp už od roku 2014 | TOUCHIT EK obviňuje Facebook zo zatajovania informácií , za čo firme hrozí pokuta vo výške 180 miliónov dolárov .",B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
"Pri vyšetrovaní spojenia Facebooku a WhatsApp Európskou komisiou v roku 2014",O O O B-ORG O B-ORG B-ORG I-ORG O O O
"Facebook tvrdil , že nemá možnosť automaticky prepájať dáta medzi dvoma službami .",B-ORG O O O O O O O O O O O O
"Teraz , keď Facebook začal zdieľať dáta medzi WhatsApp a Facebookom , sa EK znovu na celú problematiku pozrela a tvrdí , že Facebook mal túto možnosť už od kúpy WhatsAppu v roku 2014 , len to zatajil .",O O O B-ORG O O O O B-ORG O B-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Ak sa ukáže , že EK má pravdu a Facebook zatajoval informácie pri vyšetrovaní , jednalo by sa o porušenie regulácií EÚ pri zlučovaní spoločností .",O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Nebolo by to prvý krát , čo Facebook klamal o svojich sledovacích aktivitách .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Komisárka Margrethe",O B-PER
"Vestager povedala : „ Firmy sú povinné podať komisii presné informácie počas vyšetrovania ich zlučovania .",I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Musia túto povinnosť brať vážne .",O O O O O O
"V tomto prípade komisia dospela k predbežnému záveru , že nám Facebook poskytol nesprávne či zavádzajúce informácie počas vyšetrovania jeho akvizície WhatsAppu .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O
"Facebook má teraz príležitosť sa k veci vyjadriť . “",B-ORG O O O O O O O O O
"Facebook má čas na vyjadrenie do 31 . januára 2017 .",B-ORG O O O O O O O O O O
"Ak sa ukáže , že naozaj klamal počas vyšetrovania v roku 2014 , môže dostať pokutu vo výške 1 % z ročných príjmov , teda zhruba 180 miliónov dolárov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"A ešte sa len ukáže , čo toto vyšetrovanie bude v konečnom dôsledku znamenať pre zdieľanie dát medzi WhatsAppom a Facebookom na pôde Európskej únie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O B-LOC I-LOC O
"Zdroj :",O O
"Osobný profil Európska komisia | Aktuality . sk | Aktuality . sk EK",O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O B-ORG
"Taktiež zastupuje úniu voči členským krajinám aj navonok .",O O O O O O O O O
"Z prevažnej časti je spravovateľom rozpočtu EÚ .",O O O O O O B-LOC O
"Na čele EK je predseda ( Barroso ) , ktorý je navrhnutý Európskou radou a potvrdený musí byť Európskym parlamentom .",O O B-ORG O O O B-PER O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
"Ostatní členovia ( komisári ) sú spoločne menovaní Radou Európskej únie , prezidentom Európskej komisie a potvrdení Európskym parlamentom .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O
"Každé generálne riaditeľstvo sa venuje vybranej problematike , na jeho čele je generálny riaditeľ , ktorý podlieha priamo konkrétnemu komisárovi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Európska komisia skúsi stanoviť emisné limity aj pre kamióny | Ekonomika | TREND .sk Komisia urýchli prácu na možnostiach uskutočnenia tandardov pre ťažké nákladné vozidlá a zaháji verejnú konzultáciu s cieľom pripraviť pôdu pre legislatívny návrh , “ píe sa podľa agentúry v dokumente .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Európska únia v súčasnosti na rozdiel od krajín ako Japonsko , Čína , Kanada či USA neuplatňuje limity na emisie kamiónov .",B-LOC I-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O
"Nákladné vozidlá pritom vytvárajú približne tvrtinu emisií v rámci cestnej dopravy a tento podiel môže podľa komisie do roku 2030 ete narásť .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zástupcovia európskych automobiliek ako Daimler , Renault či Volkswagen limity pre kamióny zatiaľ odmietajú .",O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O O O O O O
"Argumentovali tým , že je ťažké stanoviť jednotný tandard pre vozidlá s rôznou veľkosťou a tvarom a že už aj bez toho znížili týmto vozidlám emisie uhlíka .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Niekoľko členských tátov EÚ vak vlani komisiu vyzvalo , aby začala rieiť aj problémy s kamiónmi .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Francúzsky peňažný ústav",O O O
"Credit Agricole dostal pokutu 114 , 6 mil . eur a britskú banku HSBC komisia pokutovala sumou 33 , 6 mil . eur .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
"Horizont 2020 > Európska komisia naliehavo žiada o podporu pre výskum vírusu Zika Európska rada pre výskum ( ERC ) Akcie Marie Skłodowska-Curie",B-MISC I-MISC O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-MISC O O O O O B-ORG O O B-MISC I-MISC
"Európska komisia vyčleňuje 10 miliónov Euro na urgentný výskum vírusu Zika pre podozrenie v súvislosti s vzostupom prípadov vážnych vrodených chýb mozgu po celej Latinskej Amerike .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Ak sa potvrdí táto súvislosť , tieto prostriedky by mohli byť použité v boji proti vírusu Zika , napríklad , vytvorením diagnostiky a testovaním potenciálnej liečby alebo vakcín .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O
"poskytuje niekoľko možností financovať projekty : €40 miliónov vo výzve , ktorá zahŕňa aj výskum vírusu ZIKA ; € 10 million pre , vrátane komárov , ktoré šíria Zika vírus ; Program ERA-NET v rámci FP7 : – network medzinárodných grantových agentúr riadený EK zameraný na identifikáciu výskumných priorít a prevenciu duplikácií vo financovaní výskumu .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC O O O B-MISC O O B-MISC O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
"venovaná vírusu ZIKA :",O O B-MISC O
"Myslia si to viaceré floridské médiá .",O O O O O O O
"Pobrežná stráž na Floride totiž vyhlásila od dnes 16 . decembra do 3 . januára bezpečnostnú zónu v okolí Mar-a-Lago Club , Trumpovho sídla v Palm Beach .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-PER O O B-LOC I-LOC O
"Trump tam strávil aj Deň vďakyvzdania a bezpečnostné opatrenia boli vtedy podobné .",B-PER O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O
"Floridské médiá si preto tipujú , že budúci prezident tam zavíta znovu .",O O O O O O O O O O O O O
"Noviny vyšli vo štvrtok s titulkami ako : "" Donald Trump by mohol stráviť Vianoce v Palm Beach "" , "" Strávi Trump Vianoce v Palm Beach ? """,O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-MISC O B-LOC I-LOC O O O O B-PER B-MISC O B-LOC I-LOC O O
""" Začína to vyzerať , že nastávajúci prezident Trump strávi sviatky v Palm Beach "" či "" Nastávajúci prezident by tu mohol byť na sviatky "" .",O O O O O O O O B-PER O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Uviedla len , že sú "" nevyhnutné na ochranu VIP a sprevádzajúcich osôb , verejnosti a okolitých vôd pred teroristickými činmi , sabotážou a inými podvratnými činmi "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Narušenie bezpečnostnej zóny môže mať za následok pokutu 88 . 000 dolárov , alebo aj väzenie na maximálne 12 rokov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Donald Trump na Floridu dnes skutočne cestuje , a to na ďakovné zhromaždenie do Orlanda .",B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O
"V sobotu má rovnaké podujatie v štáte Alabama .",O O O O O O O B-LOC O
"Zatiaľ neprezradil , či sa odtiaľ vráti na Floridu , respektíve , kde plánuje stráviť Vianoce .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-MISC O
"Pobrežné mesto",O O
"Palm Beach je obľúbenou dovolenkovou destináciou a na Floride je teraz hlavná turistická sezóna .",B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O
"Honosné historické sídlo",O O O
"Mar-a-Lago má vyše sto izieb a Donald Trump ho kúpil v roku 1985 za údajne sedem miliónov dolárov .",B-LOC O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"Potom ho zrenovoval a dnes je podľa magazínu Fortune okázalým palácom s hodnotou 200 miliónov dolárov .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Jeho súčasťou je aj privátny klub a kúpele , ktoré Tumpovi vlani zarobili 15 , 6 milióna dolárov .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
"Denník New York",O B-ORG I-ORG
"Times prirovnal Mar-a-Lago k Versailles a vláda ho vyhlásila za národnú historickú pamiatku .",I-ORG O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O
"Zdroj : Teraz .sk , spravodajský portál tlačovej agentúry",O O O O O O O O O
"infospravy .",B-ORG I-ORG
"sk",O
"V Spojených tátoch sa dnes schádza Zbor voliteľov , ktorý definitívne potvrdí budúceho prezidenta .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Američania , ktorí nemajú radi Donalda Trumpa , stále dúfajú v zázrak .",B-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Voľby prezidenta sa konali pred vye mesiacom , 8 . novembra , a odvtedy sa ako o budúcom prezidentovi hovorí o Donaldovi Trumpovi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Hoci väčina voličov hlasovala za Hillary Clintonovú , víťazom volieb sa stal Donald Trump .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O
"Hlasy voličov sa totiž podľa amerického volebného systému v každom táte pretavujú do hlasov voliteľov a tých získal viac Trump .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Voliteľov je 538 a väčinou ide o členov strán .",O O O O O O O O O O
"Počet voliteľov v každom táte je určený počtom obyvateľov tátu , plus každý tát má ďalích dvoch .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"táty by podľa tvorcov tohto systému nemali mať pri výbere prezidenta slabé slovo len preto , že majú málo obyvateľov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Volitelia vždy hlasujú až niekoľko týždňov po tom , ako hlasovali voliči .",O O O O O O O O O O O O O
"V týchto voľbách to pripadlo na 19 . decembra .",O O O O O O O O O O
"Volitelia za zaväzujú hlasovať za toho kandidáta , ktorý v ich táte vyhral v hlasovaní voličov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V minulosti sa ale niekoľkokrát stalo , že hlasovali inak .",O O O O O O O O O O O
"Za poruenie záväzku im nehrozí nič vážne .",O O O O O O O O
"Mnohí Američania dúfajú , že i dnes volitelia zvrátia výsledok hlasovania voličov .",O B-PER O O O O O O O O O O O
"Argumentujú tým , že Hilllary Clintonová získala o takmer tri milióny hlasov voličov viac , a preto by mala byť prezidentkou .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Donald Trump získal 306 z 538 voliteľov , pričom minimum potrebné na výhru je 270 .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Na to , aby volitelia zvrátili výsledok hlasovania občanov , by dnes muselo 37 z 306 Trumpových voliteľov hlasovať za jeho súperku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Podľa informácií amerických médií vak o tom uvažuje len niekoľko z nich .",O O O O O O O O O O O O O
"Zbor voliteľov sa dnes neschádza ako zbor na jednom mieste , ale volitelia v každom táte sa zídu a budú hlasovať v Kapitole daného tátu , teda v sídle zákonodarcov tátu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Hlasy voliteľov spočíta 6 . januára Kongres .",O O O O O O B-ORG O
"Nový prezident bude inaugurovaný 20 . januára .",O O O O O O O O
"TASR .",B-ORG O
"Víťazom amerických prezidentských volieb sa stal Donald Trump – Priekopník Približne 200 miliónov potenciálnych amerických voličov rozhodlo o novom prezidentovi Spojených štátov , volebné miestnosti zavreli dnes o 05 : 00 SEČ .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O
"Hlavný súboj o Biely dom sa odohral medzi dvoma hlavnými protagonistami – kandidátkou Demokratickej strany Hillary Clintonovou a kandidátom republikánov Donaldom Trumpom .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
"Trump sa stal víťazom po tom , ako podľa priebežne zverejňovaných výsledkov získal aj hlasy desiatich voliteľov v štáte Wisconsin , čo spolu s ďalšími ziskami znamená , že presiahol hranicu 270 voliteľov .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Tí majú zvolenie newyorského magnáta potvrdiť 19 . decembra , na čo bude môcť Trump 20 . januára vystriedať v Bielom dome dosluhujúceho Baracka Obamu .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-LOC I-LOC O B-PER I-PER O
"Republikán Donald Trump bude v poradí 45 . prezidentom USA . Zdroj a foto : tasr .",O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O B-ORG O
"Je Donald Trump rizikom pre ekonomiku ?",O B-PER I-PER O O O O
"Takto to vidí Coface - o Poistení .sk",O O O B-ORG O O O O
"Jeho silácke vyhlásenia už vyrobili rozruch nielen u domácej verejnej mienky , ale aj vo svete .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Čo by však jeho prípadné víťazstvo v prezidentských voľbách v USA mohlo spraviť s americkou ekonomikou ?",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
"Víťazstvá , ktoré si v ostatnom čase magnát Donald Trump pripisuje , ho posúvajú bližšie k prezidentskej nominácii za Republikánsku stranu .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Hoci ešte nemá víťazstvo v hrsti a stále ho čaká viacero prekážok na ceste do Bieleho domu ( stále je v prieskumoch až za Hillary Clintonovou a Berniem Sandersom ) , Trumpov vzostup prináša zároveň úvahy , či jeho potenciálne zvolenie nebude mať negatívny vplyv na americkú ekonomiku .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tá pritom už koncom vlaňajška prejavovala známky oslabovania .",O O O O O O O O O
"„ Odpoveď je áno , ak urobí to , čo sľubuje .",O O O O O O O O O O O O
"Trump tak vyhral v desiatich z 15 štátov .",B-PER O O O O O O O O
"Po víkende má na svojom konte spolu 384 hlasov delegátov , no stále je ďaleko od cieľa a musí vyhrať 1237 hlasov delegátov , aby získal nomináciu za Republikánsku stranu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Hoci podľa prieskumov zaostáva aj za dvomi hlavnými demokratickými kandidátmi , no nie s veľkým rozdielom , najmä pokiaľ ide o Hilary Clintonovú , ktorá je nateraz u Demokratov ťahúňom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O
"Riziká a zhoršená podnikateľská dôvera .",O O O O O O
"Napriek tomu , ak by Trump vyhral , mohla by sa zhoršiť tak spotrebiteľská , ako aj podnikateľská dôvera , “ varuje Marcilly .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"A to viacerými spôsobmi .",O O O O O
"„ V tvrdom súboji sa niektorí kandidáti , Donalda Trumpa nevynímajúc , snažia zapôsobiť často negatívnymi komentármi na americkú ekonomiku a tým zanechávať dojem , že je v horšom stave , než skutočne je .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"To , samozrejme , môže viesť k následnému splneniu takýchto proroctiev , najmä ak prestanú spotrebitelia míňať a firmy investovať , “ konštatuje ekonóm Coface .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Rovnako sa Trump podľa neho ukazuje rizikovým faktorom pre finančné trhy , ktoré sú od začiatku roka už i tak dosť volatilné .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ak by sa Donald Trump stal prezidentom a splnil by to , čo sľúbil , do úvahy prichádza niekoľko rizík .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"„ Tým prvým je masívny nárast verejného dlhu .",O O O O O O O O O
"Tax Police Center by Trumpov daňový plán mohol v nasledujúcich dvadsiatich rokoch zvýšiť verejný dlh v porovnaní s HDP o 80 % , “ hovorí Julien Marcilly .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Tvrdé vyhlásenia smerom k Číne .",O O O O B-LOC O
"Podľa The New York Times plánuje zaviesť 45 % tarifu na import z Číny .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
"Hoci neskôr poprel , že by to bol povedal , noviny zverejnili nahrávku .",O O O O O O O O O O O O O O
"„ V dlhodobom horizonte majú takéto protekcionistické vyjadrenia veľmi negatívny efekt na ekonomiku .",O O O O O O O O O O O O O O
"Napríklad na sektor výroby , ktorú ovplyvňuje silný dolár a nárast dovozu z Číny ( najmä oceľ ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na druhej strane sektory , ktoré závisia od vstupov z dovozu - stavebníctvo , maloobchod , by tlak vysokých cien pocítili okamžite .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"„ Hoci firmy už drasticky orezali marže , vysoké spotrebiteľské ceny môžu vplývať na kúpyschopnosť domácností , “ hodnotí .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Aj zreteľné oslabenie imigrácie ( či vzdelanej alebo nevzdelanej pracovnej sily ) by narušilo dlhodobý rast a vyhliadky ziskovosti firiem so snahou zdvihnúť aj mzdy , najmä keď je pracovný trh oslabený .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Hocako , spomenuté riziká by sa zmiernili , ak by Donald Trump neurobil to , čo sľubuje .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"A to by nebolo po prvý raz , čo by sa to stalo .",O O O O O O O O O O O O O O
"A takýto rozkol medzi sľubmi a realitou nie je výnimočný , najmä pri súčasnom delení moci v USA .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Víťazom amerických prezidentských volieb sa stal Donald Trump | Info .sk Víťazom amerických prezidentských volieb sa stal republikánsky prezidentský kandidát Donald Trump .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Porazil svoju demokratickú protikandidátku Hillary Clintonovú .",O O O O B-PER I-PER O
"Informovala o tom dnes agentúra AP .",O O O O O B-ORG O
"Trump sa stal víťazom po tom , ako podľa priebežne zverejňovaných výsledkov získal aj hlasy desiatich voliteľov v štáte Wisconsin , čo spolu s ďalšími ziskami znamená , že presiahol hranicu 270 voliteľov .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Tí majú zvolenie newyorského magnáta potvrdiť 19 . decembra , na čo bude môcť Trump 20 . januára vystriedať v Bielom dome dosluhujúceho Baracka Obamu .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-LOC I-LOC O B-PER I-PER O
"Kandidátka Demokratickej strany na post prezidenta USA Hillary Clintonová zatelefonovala dnes svojmu republikánskemu súperovi Donaldovi Trumpovi , pričom priznala porážku v utorkových prezidentských voľbách .",O B-ORG I-ORG O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Informovala o tom spravodajská stanica CNN . Republikán Donald Trump bude v poradí 45 . prezidentom USA . PREZIDENT : Blahoželám Donaldovi Trumpovi k víťazstvu vo voľbách .",O O O O O B-ORG O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O O
"Blahoželám Donaldovi Trumpovi k víťazstvu vo voľbách .",O B-PER I-PER O O O O O
"Takto reagoval slovenský prezident Andrej Kiska na informáciu o tom , že 45 . americkým prezidentom bude republikánsky kandidát Donald Trump .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
""" Spojené štáty sú dôležitý partner a spojenec Slovenska aj Európskej únie a považujem za dôležité , že to tak zostane aj v budúcnosti , "" dodal prezident Kiska .",O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"PROFIL DONALDA TRUMPA .",O B-PER I-PER O
"Americký podnikateľ , realitný investor a televízna osobnosť Donald Trump kandidoval na post prezidenta Spojených štátov vo voľbách 2016 za Republikánsku stranu .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-ORG I-ORG O
"Je predsedom a generálnym riaditeľom spoločnosti Trump Organization je tiež zakladateľom firmy Trump Entertainment Resorts , podnikajúcej v oblasti kasín a siete hotelov po celom svete .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
"Republikán kandidujúci pod heslom",O O O O
""" Urobme Ameriku opäť veľkou "" je politickým nováčikom , ktorý nikdy nezastával nijakú politickú funkciu .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Napriek početným slovným útokom , urážkam a chybám v úsudku počas kampane skončil s veľkým náskokom na čele pôvodne 17-člennej skupiny uchádzačov o republikánsku prezidentskú nomináciu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Popri získavaní akademického vzdelania zbieral i úspechy v športe : hral v univerzitnom futbalovom aj basketbalovom tíme .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po promócii v roku 1968 nastúpil do otcovej firmy obchodujúcej s nehnuteľnosťami .",O O O O O O O O O O O O O
"V roku 1974 sa stal jej riaditeľom a pomenoval ju Trump Organization .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Následne investoval do hotelov , kasín a luxusných bytov .",O O O O O O O O O O
"Jeho majetok dosiahol miliardovú hodnotu vďaka rozličným podnikateľským aktivitám , ktoré zahŕňali napríklad súťaže krásy ( Miss Universe ) , úspešnú televíznu realitnú šou Apprentice či autorstvo viacerých predávaných kníh , v ktorých radí , ako dosiahnuť úspech v živote a podnikaní .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Má tiež vlastnú značku luxusného nábytku i oblečenia .",O O O O O O O O O
"V rokoch 1977-1991 bol Donald Trump ženatý s českou emigrantkou Ivanou Zelníčkovou , s ktorou má synov Donalda ( 1977 ) a Erica ( 1984 ) a dcéru Ivanku ( 1981 ) .",O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O B-PER O O O O
"Jeho druhou manželkou bola v rokoch 19931999 Marla Maplesová - z tohto manželstva sa narodila dcéra Tiffany ( 1993 ) .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER O O O O
"Od roku 2005 je Trump ženatý s Melaniou Knaussovou , s ktorou má syna Barrona ( 2006 ) .",O O O O B-PER O O B-PER I-PER O O O O O B-PER O O O O
"Kontroverzný Newyorčan",O O
"Donald Trump má od roku 2007 svoju hviezdu na hollywoodskom Chodníku slávy , ktorú mu v októbri 2016 poškodil kladivom a krompáčom vandal .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Trump bol dvakrát za spomínanú šou Apprentice nominovaný na cenu Emmy ( 2004 , 2005 ) .",B-PER O O O O O B-MISC O O O B-MISC O O O O O O
"O možnej kandidatúre na šéfa Bieleho domu hovoril viac ako desať rokov .",O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"V priebehu roka postupne získaval popularitu v prieskumoch , keď otvoril témy ako múr na hranici s Mexikom , ilegálna imigrácia všeobecne alebo dočasný zákaz imigrácie moslimov do USA .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O
"Okrem toho sľúbil znížiť dane a zreformovať zdravotníctvo a školstvo .",O O O O O O O O O O O
"Podľa zoznamu Forbes 400 Donald Trump je dnes 134 . najbohatší človek v USA .",O O B-MISC I-MISC B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O
"Premýšlajte o sebe ako o armáde jedného muža !",O O O O O O O O O
"Donald Trump .",B-PER I-PER O
"Trump si musí nacvičiť aj reakciu na teroristické útoky Washington 20 . decembra ( TASR ) – Víťazstvo Donalda Trumpa v prezidentských voľbách potvrdil v pondelok aj Zbor voliteľov a nastupujúci prezident tak môže v pokoji pokračovať v prípravách na prevzatie funkcie .",B-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zostáva mu na to presne mesiac .",O O O O O O O
"Inaugurovaný bude 20 . januára a za pracovný stôl v Bielom dome si sadne 21 . januára .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"Dovtedy musí stihnúť nielen zostaviť svoj kabinet , ale aj pripraviť sa na najhoršie – na prípadný teroristický útok na Spojené štáty .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Pripravenosť vedenia krajiny na teroristické útoky je od udalostí z 11 . septembra 2001 nesmierne dôležitá .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dôraz je na ňu kladený aj počas odovzdávania prezidentskej funkcie .",O O O O O O O O O O O
"Biely dom preto organizuje pre nastávajúceho prezidenta bezpečnostné cvičenie .",B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Keď funkciu v januári 2009 odovzdával Barackovi Obamovi , pripravil mu len týždeň pred inauguráciou bezpečnostné cvičenie .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Konalo sa priamo v Bielom dome a simulovalo sériu explózií vo viacerých amerických mestách .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O
"Budúci prezident si tak vyskúšal , ako to počas takejto kritickej situácie vyzerá , a čo treba robiť .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bezpečnostní experti Barackovi Obamovi a jeho poradcom vysvetlili , ako treba počas takýchto útokov reagovať .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Barack Obama sa rozhodol v programe pokračovať a pre Donalda Trumpa pripravil dve cvičenia .",B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
"Jedno bolo naplánované na december , druhé na január .",O O O O O O O O O O
"Trump argumentoval tým , že nepotrebuje každý deň počúvať to isté .",B-PER O O O O O O O O O O O
"Donald Trump nepovažuje osady za problém | UZZNO",B-PER I-PER O O O O O B-ORG
"Novozvolený americký prezident",O O O
"Donald Trump : Myslete na velké cíle a dobre se bavte , Nikdy sa nevzdávaj Čo si predstavíš keď sa povie meno Donlad Trump ? Ja vplyvom medií a informácií z vonka , som vždy mala predstavu , že je to boháč , ktorý nevie , čo zo sebou a , že kde môže tam sa ukazuje .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Moje vnímanie tohto človeka bolo zabalené do predsudkov .",O O O O O O O O O
"Predsudkov a povrchných informácii pri sledovaní televízie , článkov v časopisoch , v rozhlase a v ďalších médiách , v ktorých sú vyhľadávané škandály , chyby a prešľapy človeka , ktorý je slávny či už preto , že má peniaze alebo je umelcom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Veľmi rada chodím do kníhkupectva , kde hľadám inšpiráciu .",O O O O O O O O O O
"Alebo si idem kúpiť konkrétnu knihu , na ktorú som dostala odporúčanie .",O O O O O O O O O O O O O
"A tak to bolo aj pred dvomi rokmi .",O O O O O O O O O
"Hľadala som niečo , čo ma osloví a všimla som si knihu kde bolo meno Donald Trump , ale čo ma lákalo viac , bol nadpis , TRUMP NIKDY SA NEVZDÁVAJ , tak som knižku zobrala , sadla si do malej kaviarničky a listovala .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prečítala som pár stránok a všimla som si , že kdekoľvek som knižku otvorila , oslovili ma slová , príbeh a samotný postoj až tak , že som si knižku ihneď kúpila .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Už však nechodím do kníhkupectva , ale do mojej plnej knižnice v pracovni , kde si náhodne vyberám knižky , ktoré si chcem znovu prečítať .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"No náhodne , nič nie je náhoda …",O O O O O O O O
"Siahla som na policu , kde mám knižky o motivácii a inspirácii a vybrala som knižku TRUMP NIKDY SA NEVZDÁVAJ .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
"Zapísala som si všetky postrehy .",O O O O O O
"Až pri čítaní týchto kníh som zistila , kto je vlastne Donald Trump .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"To , ako všetko vybudoval iba svojou vášňou , prácou , postojom , vierou , zdolávaním prekážok , ktoré vždy boli pre neho výzvou .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vždy vedel , že je niekoľko riešení a môj obraz o ňom sa razom zmenil .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Začala som čítať všetky jeho knihy a z každej kapitoly som si zapísala vetu , slovo , nápad alebo riešenie , ktoré som začala aj používať .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dnes čítam jeho ďalšiu užasnú knihu , ktorá má zaujímavý a hravý nadpis : “ Myslite na veľké ciele a dobre sa zabávajte ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Donald Trump si vybral ministrov | Nový Čas Donald Trump chce za nového ministra financií vymenovať 53-ročného investičného bankára , filmového producenta a politického sponzora Stevena Mnuchina .",B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Napísala to agentúra AP s odvolaním sa na nemenovaný zdroj z prostredia republikánov .",O O O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O
"Mnuchinovu nomináciu by mal Trump oficiálne oznámiť v stredu .",B-PER O O O B-PER O O O O O
"Päťdesiattriročný finančník",O O
"Mnuchin bez predchádzajúcich skúseností vo vládnej funkcii má za sebou 17 rokov pôsobenia v investičnej banke Goldman Sachs .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"V Trumpovej predvolebnej kampani mal na starosti finančné operácie .",O O O O O O O O O O
"Počas tohto obdobia sa podľa AP zblížil s Trumpom i jeho rodinou .",O O O O O B-ORG O O B-PER O O O O
"Trump si ďalej z radov republikánskych politických veteránov vybral aj svojho favorita na post nového ministra dopravy .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Do tejto funkcie plánuje obsadiť 63-ročnú Elaine Chaovú , bývalú ministerku práce a manželku lídra republikánskej väčšiny v Senáte a senátora za štát Kentucky Mitcha McConnella .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-LOC B-PER I-PER O
"ENERGIE-PORTAL .",B-ORG I-ORG
"SK | Donald Trump bojuje s veternými mlynmi .",O O B-PER I-PER O O O O O
"Ozajstnými Americký prezidentský kandidát",O O O O
"Donald Trump sa mal v pláne zastaviť výstavbu veternej farmy blízkosti jeho golfového rezortu v Aberdeene .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Britský Najvyšší súd však jeho snahy zamietol .",O O O O O O O O
"Foto : Wikimedia Commons 21 . 12 .2015 ; ( rak )",O O O O O O O O O O O O
"Trumpova organizácia označila rozhodnutie ako malomyseľné a obmedzené .",B-PER O O O O O O O O
"Stavebné povolenie pre výstavbu 11 turbín v blízkosti Trumpovho golfového rezortu v Aberdeenshire bolo udelené už v roku 2013 .",O O O O O O O O B-PER O O O B-LOC O O O O O O O
"Minulý týždeň bolo odvolanie zamietnuté sudcami v Londýne - Trump tak už tretíkrát stratil argumenty .",O O O O O O O B-LOC O B-PER O O O O O O
"Hovorca organizácie povedal , že verdikt je "" mimoriadne nešťastný "" a upozornil , že nová veterná farma môže "" zničiť bukový Aberdeen Bay . """,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O
"Výsledok odhaľuje pochabú , malichernú a obmedzenú mentalitu , ktorá ovláda nebezpečný experiment súčasnej škótskej vlády vo veternej energii . """,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Miliardár , ktorý je ikonou súkromného vlastníctva , by mohol pokračovať v spore obrátením sa na Európsky súdny dvor .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"© PROPERTY & ENVIRONMENT s . r . o .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Autorské práva sú vyhradené a vykonáva ich vydavateľ .",O O O O O O O O O
"Výrobná hala pri Bratislave vlani zvýšila kapacitu na zhruba 20 mil .",O O O B-LOC O O O O O O O O
"eur , väčšina produktov smeruje na export a 10 % na domáci trh .",O O O O O O O O O O O O O O
"Automobilky Nissan Motor , Renault a Mitsubishi",O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG
"Motors plánujú vytvoriť spoločnú platformu pre elektromobilitu a spolupracovať pri vývoji .",I-ORG O O O O O O O O O O O
"Výsledkom majú byť elektromobily , ktoré dokážu cenovo konkurovať autám so spaľovacími motormi .",O O O O O O O O O O O O O O
"Hlavné mesto Holandska , v súlade s novou stratégiou vlády , chce znížiť závislosť na zemnom plyne do roku 2050 .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Budúci ?",O O
