index,sentence,ner
1649,"Delavci izgubljajo delo , delodajalci znižajo plače , dobiček podjetji je manjši , države poberejo manj davka in tako naprej .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2792,"Eden izmed njih je v karanteni , ostala dva sta ločena od ostalih stanovalcev .",O O O O O O O O O O O O O O O
1694,"Kacin je vse posvaril še pred nepridipravi , ki želijo izkoristiti nepazljivost ljudi .",B-PER O O O O O O O O O O O O O
4386,Več zanimanja kot minula leta,O O O O O
3964,"( 731 - 741 ) pri sv. Petru v Rimu posvetil posebno kapelo v čast Odrešeniku , njegovi Materi , vsem apostolom , mučencem in vsem svetnikom .",O O O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O
4912,"In Kitajci to cenijo , prišla je depeša preko zunanjega ministrstva , da se lahko prijavimo za to pomoč in zdaj delamo na tem , da bomo verjetno to pomoč dobili .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5304,Kolikšen del bo plačal tistih en odstotek najbogatejših ?,O O O O O O O O O
17631,"Združene države so bile na poti , da bodo imele dva predsedniška kandidata , ki oba hkrati trdita , da sta zmagala .",B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4849,"Zdravstvene oblasti po vsem svetu namreč vedo , da so , ko gre za izdelavo testov za viruse , najbolj hitri in učinkoviti - kar se je izkazalo že ob izbruhu sarsa , pričje gripe in svinjske gripe .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1425,"Če bo predsednik britanskega parlamenta John Bercow drevi odobril razpravo o brexitu , bi lahko britanski poslanci glasovali o morebitnem začetku zakonodajnega postopka , s katerim želijo preprečiti brexit brez dogovora , poroča nemška tiskovna agencija dpa .",O O O O O B-PER I-PER O O O O B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O B-ORG O
12798,"Ob tem je treba povedati , da prašni delci , ki nastanejo kot posledica izgorevanja goriva v letalskih motorjih , kljub podobnosti kemičnih lastnosti goriv niso primerljivi s prašnimi delci , ki nastanejo v dizelskih motorjih , saj gre za neprimerno večje pritiske in višje temperature pri zgorevanju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6248,Zunanji minister Anže Logar bo danes gostil svojega italijanskega kolega Luigija Di Maia .,O O B-PER I-PER O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
1882,"Startup podjetja , kot sta KlinicApp in Practo izvajajo teste COVID - 19 na domu , preko njihovih platform pa se je moč opraviti posvet z zdravnikom .",O O O O O B-ORG O B-ORG O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O
6101,"AstraZeneca se je zavezala , da bo cepivo enakopravno dostopno po vsem svetu .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O
11237,"Evropska unija že s tem , ko je nastala ko se je širila , ko danes zajema večino evropskega kontinenta , omogoča produktivno , mirno rešitev mnogih starih konfliktov , ki se jih niti ne zavedamo , ker jih ne čutimo več .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14955,"To je zelo nevarno , « je dejal Obama .",O O O O O O O O B-PER O
6147,V Srbiji so okužbo z novim koronavirusom potrdili tudi pri obrambnem ministru Aleksandru Vulinu in predsednici parlamenta Maji Gojković .,O B-LOC O O O B-EVT I-EVT O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
6622,"» Posebej , kadar gre za interese nemške ali evropske varnosti , « dodaja .",O O O O O O O O O O O O O O O
14313,"Taft je bil pomemben diplomat , leta 1921 pa je kot edini predsednik v zgodovini ZDA postal predsednik ameriškega vrhovnega sodišča .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG O
11228,"Da pa se je ta trnek pograbil tudi v naši politični družini , pa včasih že meji na mazohizem .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3644,"Prvo , ki uporablja inovativni pristop ne le v pogledu učinkovitosti , temveč tudi varnosti , vodi prof. dr. Roman Jerala s Kemijskega inštituta , druga skupina pa deluje v okviru Centra odličnosti za biosenzoriko , instrumentacijo in procesno kontrolo v Ajdovščini ( Cobik ) , in sicer pod vodstvom prof. dr. Matjaža Peterke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O B-PER I-PER O
16062,“ Ljudje z velikim dolgom vedno vzbujajo skrb .,O O O O O O O O O
3918,"Tudi ljubljanski nadškof metropolit in predsednik Slovenske škofovske konference Stanislav Zore je na novinarski konferenci v sredo prosil , da se izognemo vsakršnemu druženju , obiskovanju drugih gospodinjstev in prečkanju meja svoje občine .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15807,Mayorkas se je rodil na Kubi .,B-PER O O O O B-LOC O
17806,Njegov slogan Najprej Amerika ( America First ) je iz nekdaj globalizirane države napravil svetovnega egoista .,O O B-PRO I-PRO O B-PRO I-PRO O O O O O O O O O O
9122,Moja sezona je zmagovalna .,O O O O O
4748,Navodila za umivanje rok se jemljejo resno in se ne omalovažujejo .,O O O O O O O O O O O O
15768,"V torek bo izšla knjiga nekdanjega odvetnika in zaupnika predsednika ZDA Donalda Trumpa z naslovom Nelojalen : Spomini , v kateri Michael Cohen na 432 straneh razkriva številne umazane podrobnosti o svojem nekdanjem šefu .",O O O O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O O B-PRO I-PRO I-PRO O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
4548,"Džumhurja so izključili s kvalifikacijskega turnirja , potem ko je bil njegov trener Petar Popović pozitiven na novi koronavirus .",B-PER O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-EVT I-EVT O
8649,Trumpova kockarska težava,B-PER O O
17797,"Ugledni časnik Washington Post , ki ga Trump podobno kot New York Times in večino ostalih medijev sovraži , je preračunal , da se predsednik v času predvolilne bitke zlaže , izrazi polresnico ali preprosto napačno trditev v povprečju 50 - krat na dan .",O O B-PRO I-PRO O O O B-PER O O B-PRO I-PRO I-PRO O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16410,"» Zmagali smo v prvi , drugi in hladni vojni , pa bomo tudi v kulturni ! « je eden od govornikov klical pred množico s Trumpovimi in ameriškimi zastavami , a tudi z napisi proti prekinitvi nosečnosti in poroki za LGBT državljane .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
15368,Njegova politična ideologija je precej pisana .,O O O O O O O
1405,Zadovoljstvo po dogovoru .,O O O O
4200,"Poveljstvo ameriške vojske za transport je na podlagi študije sklenilo , da stopnja prenosa virusa med 12 - urnim poletom ni omembe vredna , upoštevajoč , da je okužena zgolj ena oseba in vsi potniki ves čas nosijo maske .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5421,"Vsi bolniki s KVČB , ki jemljejo imunosupresivna zdravila , načeloma torej sodijo v ogroženo skupino ( dokler nimamo več podatkov ) in jih ob sumu na okužbo napotijo na testiranje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3263,"Na drugi strani je Andor Deli ( EPP / Fidesz ) druge razpravljavce obtožil , da gre za ideološke razprave .",O O O O B-PER I-PER O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O
14504,"Gre za predstavo , ki je nevarna , žaljiva in zapravljiva , ” je po poroanju ameriške tiskovne agencije AP menil profesor prava univerze Teksas Steve Vladeck .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
3251,Zato je Evropsko komisijo in Svet EU pozvala k ukrepanju proti tej državi .,O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O
5796,Pomembno podporo pa je ponudila tudi Evropska centralna banka z napovedjo kriznega programa odkupovanja obveznic .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
1833,"Enota državnega farmacevtskega velikana China National Pharmaceutical Group , Sinopharm , in podjetje Sinovac Biotech razvijata tri cepiva proti covidu - 19 v okviru državnega programa .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O
14988,To je takrat označil za zgodovinsko zmago .,O O O O O O O O
10602,"S tem zelo hitro izgubiš zaupanje . """,O O O O O O O O
487,"Zdaj upajo , da bo moč o preboju govoriti na decembrskem vrhu .",O O O O O O O O O O O O O
3106,Raziskavo namerava urad postopno razširiti še na druge občine .,O O O O O O O O O O
14056,"Premier Janša je za precej začudenja predvsem v mednarodni javnosti v sredo poskrbel s tvitom , da je že jasno , da so Američani še za štiri leta izvolili predsednika Trumpa .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O
1744,"Trenutna pojavnost okuženih na 100.000 prebivalcev v zadnjih 14 dneh pri nas , z upoštevanjem zadnjih številk , sicer znaša 20,17 , kar po Kacinovih besedah pomeni , da smo » na sredini rumenega območja « .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
16877,"Sicer pa Slovenija v Natu vidi “ najbolj trden temelj evropsko - ameriških odnosov ” , je dejal Janša in dodal , da je Slovenija pripravljena na poglobitev sodelovanja na vojaškem področju .",O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-LOC O O O O O O O O
12073,"Novo vodstvo želi prispevati k tesnejšemu povezovanju z letalskim prevoznikom Adrio Airways , ki že več let zaznava pomanjkanje pilotov in želi v prihodnje poglobiti sinergije med družbama ter še izboljšati kakovost usposabljanja in zagotoviti najvišjo možno raven šolanja v Sloveniji .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
16910,""" Predsednik ZDA dela vse , kar lahko , da zatre glasove """,O O B-LOC O O O O O O O O O O
17791,"Predvsem o tem , kako je skoraj dobesedno zmaličil nekdaj vsaj navzven ugledno funkcijo predsednika najmočnejše države na svetu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6349,"Mnoga farmacevtska podjetja iščejo tudi zdravilo proti covidu 19 , v petek pa je kalifornijsko podjetje naznanilo , da je že našlo rešitev .",O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O
13946,Georgia potrjuje zmago demokrata Joeja Bidna,B-LOC O O O B-PER I-PER
3865,"Zato bi bilo bolje vedeti , kakšne nastavke ima aplikacija za covid - 19 v svojem tehnološkem nedrju , na podlagi katerih bi kasneje , če in ko bi se pojavil politično zrel trenutek , lahko postala priročno sredstvo politične oblasti pri pridobivanju podatkov s ciljem sledenja državljanom .",O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11221,"Pridevniki , kot so socialna , krščanska ali liberalna demokracija , so vrednotni .",O O O O O O O O O O O O O O
14567,"Lokalno prebivalstvo namreč trdi , da niso bila izdana ustrezna gradbena dovoljenja .",O O O O O O O O O O O O O
4906,"Seveda imamo zaščitna sredstva iz blagovnih rezerv , maske , rokavice , očala . . .",O O O O O O O O O O O O O O O O
6068,"Conte pričakuje , da bi bilo lahko cepivo na voljo že do konca leta .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O
15519,Biden se zanaša na informacije iz druge roke,B-PER O O O O O O O
15241,"Če bi ga osramotila in ločitev zahtevala sredi mandata , bi Trump zagotovo našel način , kako jo kaznovati , "" je dejala .",O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
3605,"Najmlajša bolnica na intenzivnem oddelku je stara 47 let , najstarejši bolnik pa ima 81 let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
3641,"Medicinski in farmacevtski raziskovalci namreč opozarjajo na ustavitev nekaterih kliničnih projektov in zmanjšano dodeljevanje sredstev , namenjenih raziskavam .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11205,"Ker kadarkoli se zgodi neka večja kriza , vsi najprej gledamo Nemčijo , Francijo in ostale države , kaj bodo oni storili .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O
7487,Axel Schmidt,O O
13836,"Omeniti je treba , da Trump ni bil prvi , ki je zagnal alarm zaradi Kitajske .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-LOC O
3314,6.,O
15336,"To počne tudi s širjenjem dezinformacij , da so volitve po pošti prevara , in namigovanjem , da lahko izgubi le s prevaro , nakar takšnega izida volitev ne bo priznal .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15439,"Biden je dejal , da osebno nima nič proti konservativni kandidatki Amy Coney Barret , vendar pa volitve že tečejo in morali bi počakati na voljo volivcev .",B-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
9724,"Tako brez veze ! """,O O O O O
5367,Odkrili so štiri različne vrste imunskih celic .,O O O O O O O O
9514,Razmišljali sva sproti .,O O O O
4718,"Minister za zdravje , glavni vladni zdravstveni svetovalec ( CMO ) in ostali najvišji odgovorni imajo tudi pomembno PR vlogo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4808,"Upamo , da se to ne bo zgodilo .",O O O O O O O O O
15073,"Vsaka država namreč po svoje odloča , kako se izvajajo volitve predsednika ZDA .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
15222,Ključnega pomena pa bo zlasti njegov odnos s Kitajsko in Rusijo .,O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
16148,Še enemu pokazal vrata,O O O O
15869,"Danes naj bi zmago Bidna med drugimi potrdila tudi Nevada , večina držav pa mora to storiti do začetka decembra .",O O O O B-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
9492,Ni več potrebe po dodatni aktivaciji .,O O O O O O O
2175,"V zadnjem obdobju se okužba širi med mlajšimi za razliko od marca in aprila , ko je obolevalo več starejših .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4458,"» Zaposleni z okužbo so izločeni iz delovnega procesa , zaposleni , ki so na dopustu , so bili poklicani nazaj na delo , drugim , ki bi morali oditi na dopust , pa je bila ta pravica preklicana , « je povedal Kopušar .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
6578,"» Konvencionalni pristopi ponavadi zahtevajo dve do tri leta , da zdravilo sploh pride do klinične faze , « je povedal Shattock z britanske univerze Imperial College London .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
2981,"Na tej podlagi bo svetovalna skupina pripravila predlog smernic za drugi paket , ki bo šel nato v usklajevanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3364,Covid - 19 ustavil obnovo cerkve,B-EVT I-EVT I-EVT O O O
14004,"» Z veseljem bomo čestitali tistemu , ki bo izvoljen za naslednjega predsednika država .",O O O O O O O O O O O O O O O
17138,"Logar se bo v torek v kongresu srečal še z demokratsko senatorko Amy Klobuchar iz Minnesote , ki je botra skupine prijateljev Slovenije v senatu .",B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O
15255,"Bomo videli , kdo bo imel prav , ampak to zagotovo na odnose med Slovenijo in ZDA v prihodnje ne bo vplivalo .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O
10606,Ni to problem ?,O O O O
2973,Uradni govorec vlade RS za Covid - 19 Jelko Kacin : Delovne skupine do četrtka s predlogi za drugi protikoronski sveženj,O O B-ORG I-ORG O B-EVT I-EVT I-EVT B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
9045,"To naj bi se dogajalo potem , ko naj bi bila zoper omenjenega 13 - letnika , ki naj bi bil državljan Albanije , podana prijava zaradi kršenja javnega reda in miru .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
745,Nič dobrega ne napoveduje niti za Nepal .,O O O O O O B-LOC O
17866,"Donald Trump je s prvo damo pomilostil purana Corna ob zahvalnem dnevu , ki tem živalim ne prinese nič dobrega .",B-PER I-PER O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O O O
502,Vse sem ' preračunal ' . ' ',O O O O O O O O
2207,"Ne glede na to pa pomembne tarče kibernetskih napadov še vedno ostajajo mali podjetniki ter mala in srednja podjetja , ki so v svetu leta 2019 obsegala kar 43 % vseh tarč , predvsem zaradi pogosto pomanjkljive kibernetske zaščite .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10448,"Prihajajo ponj , "" je dejal .",O O O O O O O
4517,"S 13 smrtnimi žrtvami covida - 19 v zadnjem dnevu se je skupno število vseh umrlih , ki so bili okuženi z novim koronavirusom , v BiH povzpelo na 858 , sporočilo zdravstvenih oblasti v državi povzema hrvaška tiskovna agencija Hina .",O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
5427,"» Za zdaj je zgolj teorija , da bi jo lahko bolje odnesli bolniki z zmanjšanim imunskim odzivom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1997,"Svetovna zdravstvena organizacija ( WHO ) je pozvala države , ki jih je prizadela epidemija novega koronavirusa , naj se prebudijo v realnost in prevzamejo nadzor nad širjenjem virusa .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O
16734,"Zmagovalca še niso razglasili na Aljaski , kjer bo to zagotovo Trump , vendar pa ta država s tremi elektorskimi glasovi ne igra nobene vloge .",O O O O O B-LOC O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
4558,"Woodward je namreč material za svojo prihajajočo knjigo dobil ( tudi ) v osemnajstih pogovorih s predsednikom , ki jih je v soglasju z njim posnel .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17881,"Zapisala je , da zakon ne določa ne postopkov ne standardov za ugotovitev verjetnega zmagovalca .",O O O O O O O O O O O O O O O O
12639,Serija poletnih stavk,O O O
5982,"Le pri treh otrocih je bil vzrok hospitalizacije covid , "" pripoveduje Vojko Berce , n amestnik predstojnika Klinike za pediatrijo UKC Maribor Zaradi covida so na pediatričnem oddelku UKC Maribor ležali dojenček , starejši otrok z bronhitisom , a zdravili so tudi deklico , pri kateri so bili zapleti precej hudi , poleg tega je razvoj bolezni povsem drugačen od tistega pri odraslih bolnikih , do azpleta pa pride z nekajtedenskim zamikom .",O O O O O O O O B-EVT O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16060,"Strokovnjaki na izključujejo možnosti , da bi Trump kaj namenoma prodal , da zasluži , čeprav menijo , da je bolj verjetno , da mu bo kaj izletelo , ko se bo hvalil pred nekom , da naredi vtis .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5671,V državi New York je bilo okuženih 92.597 ljudi .,O O B-LOC I-LOC O O O O O O
12197,"Preden začnemo - ste vedeli , da obstaja t. i. črna lista letalskih prevoznikov , ki ima prepoved letenja v evropskem zračnem prostoru ?",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14898,"Za svetovalca za nacionalno varnost je imenoval Jaka Sullivana , Linda Thomas - Greenfield bo veleposlanica pri Združenih narodih , minister za domovinsko varnost bo Alejandro Mayorkas , nacionalna direktorica za obveščevalne dejavnosti bo Avril Haines , ki je bila nekoč namestnica direktorja obveščevalne agencije Cia in namestnica ministra za domovinsko varnost , na čelu finančnega ministrstva pa bo kot prva ženska Janet Yellen .",O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O B-PER I-PER O
16993,Trumpova kampanja je v petek pri svojih tožbah proti izidom predsedniških volitev v ključnih državah doživela več porazov in doslej še nikjer ni ponudila kredibilnega dokaza o morebitnih volilnih prevarah .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16542,"Kelly je na drugi strani opozarjal , ali je tesna vez McSallyjeve s Trumpom dejansko dobro za zvezno državo , na njeno dolgoletno nasprotovanje cenejšemu zdravstvu in na njen in Trumpov odziv na pandemijo covida - 19 ter gospodarske posledice , ki jih nosi pandemija .",B-PER O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O
4829,"Podjetje , ki proizvaja teste za covid - 19 : proizvodnja stane 2,5 evra , pri nas testiranje 65 evrov",O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O
17158,"Danes je povezano predvsem s skrajno desnico , za svojo agendo pa ga uporabljajo tudi politične stranke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4124,"In prav zaradi tega to pišem , ker prepričljivih argumentov za uvedbo aplikacije ni .",O O O O O O O O O O O O O O O
17815,"Če Trump zmaga , mu bo ( predvidoma ) še štiri leta stal ob strani podpredsednik Mike Pence .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
14856,Prispevek je mnenje avtorja in ne odraža nujno stališča uredništva .,O O O O O O O O O O O
17785,"Letos se zgodba ponavlja , družbena omrežja kipijo od oglasov , video prispevkov , tvitov , vsega , kar se da na njih spraviti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4986,"Mi vemo , da že leta delamo dobro , imamo dobro usklajeno ekipo , kise pozna že leta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15176,"Na podatke omenjenih dveh konzorcijev se sicer zanašajo tudi časniki in vrsta drugih medijev , ki se vsak zase odločijo , komu bodo kje presodili zmago .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5135,Zato jo plačujemo .,O O O O
13618,"Kot so danes sporočili iz Dutertejevega urada , je Trump presodil , da Manila smrtonosno vojno proti kriminalu vodi "" na pravi način "" .",O O O O O B-PER O O O B-PER O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
6025,"Po njegovih besedah se pandemija umirja v zahodni Evropi , vendar pa raste po vzhodni Evropi , Afriki , jugovzhodni Aziji in vzhodnem Sredozemlju .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
6239,» Ogromno smo napredovali .,O O O O O
6452,"Slovenija je trenutno med najhuje prizadetimi državami zaradi covida v EU , ali epidemije ne nadzorujemo ?",B-LOC O O O O O O O B-EVT O B-ORG O O O O O O
16059,"Avgusta lani je tvitnil vohunsko fotografijo iranskega raketnega izstrelišča , kar je Iranu dalo nekaj dodatnih informacij o tehnoloških zmogljivostih ameriške vojske za vohunjenje proti Iranu .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
15871,"Trump je v tvitu še sporočil , da se bodo borili naprej in verjame , da bodo zmagali .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10146,"Šlo je za bučno olje , 100 % nerafinirano jedilno bučno olje , Oljarne Kolarič z rokom uporabe do 31. decembra 2019 .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
5932,Večinoma je nastopal brez maske .,O O O O O O
5098,Izvršni odbor organizacijskega odbora se bo na seji sestal prihodnji ponedeljek in do takrat verjetno skušali uskladiti datum iger prihodnje leto .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13724,"Ankete mu trenutno napovedujejo poraz zgodovinskih razsežnosti in tega se zaveda tudi sam , saj je začel trditi , da je sistem prirejen v korist Clintonove in demokratov , ki pripravljajo veliko volilno prevaro .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
2430,V Italiji so med epidemijo covid - 19 pri teh osebah zabeležili kar trikratno povečanje amputacij stopal in udov v primerjavi z letom prej .,O B-LOC O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O
3259,"Zakaj komisija ne ukrepa , čeprav vemo za kršenje temeljnih pravic in vladavine prava na Madžarskem , se je vprašala Gwendoline Delbos - Corfield iz vrst Zelenih .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O B-ORG O
1863,"Poleg Slovenije so na seznamu še : Albanija , Avstralija , Avstrija , Severna Makedonija , Bolgarija , Nemčija , Danska , Švica , Estonija , Japonska , Izrael , Kitajska , Hrvaška , Ciper , Latvija , Libanon , Litva , Malta , Črna Gora , Romunija , Nova Zelandija , Norveška , Južna Koreja , Madžarska , Srbija , Slovaška , Češka in Finska .",O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
13987,Predsednik vlade Janez Janša je danes odgovarjal na vprašanja poslancev .,O O B-PER I-PER O O O O O O O
10721,"Helmut Schmidt je v intervju za danski medij dejal , da mediji , kot delujejo sedaj , ne pomagajo demokraciji , ampak populistom .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15560,"Biden je imel v četrtek novinarsko konferenco v Wilmingtonu , kjer so ga spraševali o Trumpovem ravnanju in molku večine republikancev .",B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-PER O O O O B-ORG O
1751,"Po evidencah Nijz 27. julija v Sloveniji ni bilo smrtnega primera osebe , ki je bila pozitivna na virus sars - cov - 2 , medtem ko vlada in ministrstvo za zdravje trdita , da je bil .",O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O
2461,"Vodja oddelka za mikrobiološke raziskave v Nacionalnem laboratoriju za zdravje , okolje in hrano ( NLZOH ) Maja Rupnik meni , da bo po letošnji zimi prišel nov val okužb z novim koronavirusom še naslednjo jesen , nato pa se bo človek navadil nanj .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O
1945,"Dravograd – Turški investitor Yildizlar Yatirim Holding , ki je v začetku leta 2018 v Otiškem Vrhu kupil edino in najstarejšo slovensko tovarno ivernih plošč v stečaju , je ministrstvo za gospodarski razvoj in tehnologijo obvestil , da zaradi zdravstvene in gospodarske negotovosti kot posledice svetovne pandemije covida - 19 za zdaj ne more nadaljevati 45 - milijonske investicije na Koroškem .",B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O B-LOC O
1972,"Če bo prišlo do poslabšanja zdravstvenega stanja in zaostrovanja državnih navodil , pa bo vsak škof ordinarij za svojo škofijo sprejel dodatne omejitve .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6595,"Rusija je v zadnjih tednih zagotavljala , da bo v kratkem začela proizvajati cepivo proti novemu koronavirusu , proizvodnja pa naj bi se še dodatno okrepila v začetku prihodnjega leta .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O
15419,"Na vprašanje , ali se mu ne zdi neodgovorno , da ima velika zborovanja v nasprotju s priporočili o socialni distanci je Trump odgovoril , da bi jih imel tudi Biden , vendar na njegova zborovanja menda noče nihče priti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
4585,"To je izraz za nekoga , ki sprejema kakšno idejo zato , ker je popularna .",O O O O O O O O O O O O O O O O
17508,"Bidnova kampanja mu je odgovorila , naj neha z neumnostmi .",B-PER O O O O O O O O O O
17759,"Demokratom v primeru zmage Joeja Bidna na predsedniških volitvah zdaj preostane le to , da skušajo na vsak način zvišati število članov vrhovnega sodišča - kar pa bi lahko bilo politično in moralno vsaj tako sporno kot Trumpovo hitenje ob zadnjem imenovanju .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
14523,Julija so ga potem spet premestili v hišni pripor .,O O O O O O O O O O
15104,"Nobenega dvoma ni , da svet potrebuje močne Združene države Amerike .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
16331,"Demokratska stranka je na volitvah uresničila svoj cilj in premagala bizarnega stanovalca Bele hiše , a njen rezultat ni bil zgodovinski .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
7643,Mandat Varnostnega sveta OZN za Natovo angažiranost na Kosovu ( mirovna operacija KFOR ) je bil namreč podeljen nekoliko kasneje .,O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O B-LOC O O O B-ORG O O O O O O O O
5141,"Breznik si želi , da bi 500 vojakov razbremenilo delo slovenskih policistov",B-PER O O O O O O O O O O O
17933,To je prevara .,O O O O
6128,"Glede na ocene , naj bi odmerek cepiva proti koronavirusu stal le nekaj dolarjev .",O O O O O O O O O B-EVT O O O O O
15182,"Datumi , kdaj se to zgodi , so različni – v Pensilvaniji denimo dvajset dni po volitvah .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
3171,"Sedaj imajo na terenu 29 epidemiologov , kar je po njegovih besedah bistveno premalo , da bi lahko kakovostno obvladovali izbruhe .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5537,"Spomnimo se žrtev okužb med zdravniki in drugim zdravstvenim osebjem na Kitajskem , v Italiji in drugod .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O
15924,"Na to je opozorila tudi v pismu Bidnu , rekoč da je bila cela njena ekipa » in celo hišni ljubljenčki « tarča groženj in pritiskov .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10149,"Izmerjena vrednost , izražena kot vsota dieldrina in aldrina , je znašala 0,41 mg / kg z merilno negotovostjo 0,20 mg / kg , mejna vrednost za bučna semena pa znaša 0,02 mg / kg .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2278,"Mislim , da je to najmanj kar lahko storimo .",O O O O O O O O O O
4619,"Znanstveniki domnevajo , da smo lahko morebiti kužni že dva dneva pred pojavom simptomov",O O O O O O O O O O O O O O
16909,"Skupaj s prvo damo Melanio Trump sta sicer glasovala po pošti na strankarskih volitvah Floride , kjer imata novo stalno bivališče .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
4356,"» Če jih navadimo , da uživajo zdravo in zaščitno sredozemsko prehrano , ki je energetsko uravnotežena in ne vodi v čezmerno telesno težo ali debelost , da izvajajo redno aerobno telesno dejavnost in ne kadijo , lahko pogosto preprečimo pojav zvišanega krvnega tlaka , krvnega sladkorja ali holesterola , « poudarja prim. Matija Cevc , dr. med. , predsednik Društva za zdravje srca in ožilja Slovenije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5326,"Da bomo pri tem zares uspešni , pa je ključno sodelovanje vsega prebivalstva , "" so sporočili iz mariborske občine .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14848,"Podaljšano življenje trumpizma kot vladavine nepotizma , ki v resnici ne zagovarja politike » Najprej Amerika « , temveč » Najprej Trump « , dokazuje tudi Trumpovo potiskanje njegovega sina Donalda Trumpa Jr. v ospredje za njegovo poznejšo možno predsedniško nominacijo .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O
15937,"Trump pa je že ta stavek nadaljeval z oceno , da so bile volitve zmontirane , ter dodal nove tvite z udrihanji po njih .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14783,"Biden bo v največjem mestu Delawara Wilmingtonu , v kongresnem središču , kjer je avgusta sprejel predsedniško nominacijo .",B-PER O O O O B-LOC B-LOC O O O O O O O O O O O O
17480,"Prvo soočenje ameriških predsedniških kandidatov je sinoči v Clevelandu minilo v znamenju predsednika Donalda Trumpa , ki je nenehno skakal v besedo demokratu Jospehu Bidnu , da ga spravi s tira .",O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
9266,V nočnih urah prvega oktobra v Celju .,O O O O O O B-LOC O
5837,"V zraku bo tudi cvetni prah jesena , zrna vsebujejo sorodni alergen oljki , ki pa bo cvetela maja in prvo polovico junija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5068,"Prej gre za krizo , ki se je začela v realnem gospodarstvu – kjer je izzvala tako povpraševalne kot ponudbene šoke – ter bo imela daljnosežne posledice za finančni sistem .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2733,Super .,O O
4835,"Kot so pojasnili pristojni , delajo s testi proizvajalca TiB MolBiol , ki je v svetu široko uporabljen in testi Seegene , ki imajo CE - IVD oznako .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
4626,"Vsi bolniki so dva tedna po pojavu simptomov proizvajali protitelesa , so še ugotovili .",O O O O O O O O O O O O O O O
4526,"V bolnišnicah je trenutno 187 bolnikov s covidom - 19 , 16 na intenzivni negi in 18 na ventilatorjih .",O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O
15212,"Izpostavil je pandemijo , ekonomske težave , podnebne spremembe in demokracijo v nevarnosti .",O O O O O O O O O O O O O O
16690,"Ferfila pojasnjuje , da ima poleg Trumpa advokate tudi Biden .",B-PER O O O O O B-PER O O B-PER O
2533,"Kdo ga bo nadomestil , pa za zdaj še ni znano .",O O O O O O O O O O O O
15036,"Po njeni smrti je v ZDA osem vrhovnih sodnikov in sodnic , kar pomeni , da se lahko odločitve končajo z neodločenim izidom .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17234,Ki ga je v eni od objav na svojem twitterju oglaševal tudi naš predsednik vlade .,O O O O O O O O O B-PRO O O O O O O
1423,Vedno več britanskih poslancev želi preprečiti brexit brez dogovora,O O O O O O B-EVT O O
4753,"Tudi o "" hrčkanju "" že poročajo .",O O O O O O O O
14740,"Potekala bo urejena tranzicija kot vsaka štiri leta od leta 1792 naprej , « je dejal McConnell .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
4302,"Biserka Ilin : » Ob razglasitvi epidemije bo imela vlada pravico odrediti obvezno , celo prisilno cepljenje . «",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
12941,Jordanija : Agaba Ryanair,B-LOC O B-LOC B-ORG
16627,"Zanimivo je sicer , da sta stranki zamenjali sedeže v zveznih državah , kjer je v predsedniški tekmi dominiral predsedniški kandidat iz druge stranke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14006,Vse tisto prej je politika .,O O O O O O
5522,"Opozicija torej gradi svojo prihodnost na a priori ( vnaprej ) nasprotovanjih vsemu , kar sklene ali predlaga vlada .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4298,Gre za hudo zlorabo politike « Gantar odgovarja,O O O O O O B-PER O
5833,"Za težji potek bolezni covid - 19 so rizične skupine predvsem starejše osebe in bolniki s kroničnimi boleznimi dihal , sem pa seveda spada tudi težka astma in z njo torej astmatiki .",O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15298,"Tiskovna predstavnica Bidnove kampanje Kate Bedingfield pa je povedala , da doslej ni bilo nobene neposredne komunikacije med Trumpom in Bidnom , niti med predstavniki obeh kampanj .",O O B-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O
2314,"Šolska okrožja poročajo o rekordnem številu učencev in dijakov , ki jim ni uspelo izdelati razreda .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
4232,Samo tako se bo razbremenil obveznosti plačila dajatve za odjavljeno vozilo .,O O O O O O O O O O O O
16797,"Za to so okrivili Trumpa , češ da » njegova strupena retorika in pripravljenost , da gre v konflikt zavoljo osebnih koristi , nimajo presedana v moderni ameriški zgodovini « .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13050,"Več srbskih novičarskih portalov je medtem v četrtek poročalo , da je Adriia Airways pri Evropski komisiji sprožila postopek proti Srbiji zaradi državne pomoč , ki so jo v Beogradu dodelili prevozniku Air Serbia .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG I-ORG O
15512,Predvsem bodo zdaj milijoni prisiljeni v » prostovoljno « podaljšanje delovnika in v delovne akcije .,O O O O O O O O O O O O O O O O
4460,"Glede na izrazito slabo epidemiološko sliko v tej zasavski občini , so v tamkajšnjem zdravstvenem domu sprejeli nekatere ukrepe in priporočila , ki so nujno potrebni za zmanjšanje tveganja prenosa okužb .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15398,"Od leta 1993 do leta 1999 je bil poročen z Marlo Maples , s katero imata hčerko Tiffany .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER O
17689,"Do napetosti je prihajalo tudi zaradi ameriškega umika iz mednarodnih organizacij in pariškega podnebnega sporazuma , h kateremu se sicer Biden namerava spet zavezati prvi dan svojega predsednikovanja .",O O O O O O O O O O O O B-PRO I-PRO I-PRO O O O O O B-PER O O O O O O O O
5861,"Poudarila je , da je tak porod izjemno zahtevno delo tudi za babico .",O O O O O O O O O O O O O O
17651,"Zato so poslali po pošti desetine milijonov glasovnic , ne da bi kdo zanje prosil , brez kakršnega koli nadzora .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9306,Pripravim se nanje . . .,O O O O O O
5013,Težko zaradi nasprotujočih si ukrepov,O O O O O
5871,"Prva mamica je v nedeljo že odšla domov , druga mamica je še vedno v porodnišnici in se prav tako počuti dobro .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5362,"Zdaj bodo začeli raziskovati še , zakaj je imunski odziv pri težjih primerih slabši .",O O O O O O O O O O O O O O O
13529,Kdo je Donald Trump ?,O O B-PER I-PER O
13544,Trump je tudi že dedek sedmim vnukom .,B-PER O O O O O O O
3806,"Med udeleženci tokratnega vrha so tako Xi , Putin in tudi ameriški predsednik Donald Trump , za katerega je to zadnji veliki mednarodni nastop .",O O O O O O B-PER O B-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
4488,"Približno enako kot minister Zdravko se obnaša kmalu najbrž nekdanja kmetijska ministrica Aleksandra Pivec , ki se je po čezmernem pojavljanju v javnosti za vsako pasjo dlako , kjer je na dolgo in široko razlagala , kako ima ona vse prav , kar naenkrat začela obnašati povsem drugače .",O O O O B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9843,Je Amber varala Johnnyja z Elonom Muskom ?,O B-PER O B-PER O B-PER I-PER O
2502,"Mislim , da se bomo v drugem valu vsi naučili , da so ti najpreprostejši ukrepi dejansko lahko zelo učinkoviti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5205,"S tem prejemkom upravičenec poravna stroške za nego in je po predpisih tudi namenjen upravičencu , se pravi ne svojcu oziroma nekomu , ki zanj skrbi , pojasnjuje direktorica CUDV Črna Dalja Pečovnik .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
10072,Nismo še premagani .,O O O O
91,Johnson o nori premierkini ideji,B-PER O O O O
16551,"Še vedno ni znano , komu so Američani namenili največ glasov .",O O O O O O O B-PER O O O O
5666,"Sporočil je tudi , da je bil njegov drugi test za okužbo z novim koronavirusom negativen .",O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O
17787,"V tem svetu volivcev , večinoma rojenih krepko po razmahu osebnih računalnikov in drugih elektronskih komunikacijskih naprav za vsakdanjo rabo , pa se letos spopadata možaka , rojena krepko pred izumom vsakdanjih računalnikov : sedanji 74 - letni predsednik Donald Trump in štiri leta starejši Joe Biden .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
3765,"Nikoli si nismo mislili , da bomo prišli v takšno situacijo , "" dodaja Vindišar .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
13864,"Razkroj zahodnih demokracij je treba odpraviti , zato Evropa nima druge izbire , kot da sleče svoje regionalno ogrinjalo in si nadene hlače mednarodne velesile .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
2544,"Trenutno jih je po Gantarjevih besedah na razpolago verjetno le 20 , 30 , ostali pa so že na bolnikih .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
9042,"LOGATEC – V uredništvo smo prejeli posnetke domnevnega surovega ravnanja slovenske policije pri znani piceriji v Logatcu , ki nam jih je posredoval mladenič .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
3725,Čas je na naš strani .,O O O O O O
2586,"A treba je poudariti , da ne gre samo za odsotnost policistov , ki so zboleli ali so v samoizolaciji zato , ker so bili v stiku z okuženo osebo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16693,"Odgovor , ki ga ponudi profesor , je sledeč : velika večina demokratov je glasovala po pošti .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
16436,Ta je Trumpovo kampanjo podprl z milijoni dolarjev .,O O B-PER O O O O O O
14525,"Govoril je nejasno , da ga ne bi mogli držati za besedo , vendar so podrejeni vedeli , kaj od njih zahteva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7599,"Dejstvo je tudi , da Američani kupijo več evropskih vozil kot Evropejci ameriških .",O O O O O B-PER O O O O O B-PER O O
17783,Dobrega pol stoletja kasneje so vlogo televizije v dobršni meri prevzela socialna omrežja - od facebooka do twitterja .,O O O O O O O O O O O O O O O B-PRO O B-PRO O
16717,"Sicer verjame , da je bilo dejanje slovenskega predsednika vlade preuranjeno in če bo Trump izgubil , to ne bo metalo najboljšo luč na to odločitev .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
16608,"Demokrati so upali , da jim bo uspelo obdržati jasno večino v predstavniškem domu in jo bodo celo okrepili , hkrati pa so se nadejali še večine v senatu , kjer so doslej imeli večino republikanci .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
1624,"Prvi razlog je bila panika zaradi hitrega širjenja virusa Covid - 19 , drugi pa da so delnice rasle že 10 let zaporedoma in da je bila večja korekcija nujno potrebna in naravna .",O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4566,"Javno je govoril , da bo virus kar izginil in da je nekaj takšnega kot gripa , ni se zavzel za nošenje mask , četudi je vedel za širjenje po zraku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4243,"5 načinov , kako je Covid - 19 spremenil Netflix",O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O B-PRO
15359,"Po podpisu pogodbe o molku je denar dobila , kljub temu pa je psihologinja letos izdala kritično knjigo o stricu predsedniku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
661,"Vroče , bolj vroče , brexit",O O O O O B-EVT
2913,"Po tem pa pride še ena , mogoče najbrutalnejša .",O O O O O O O O O O
13702,"Veliko opazovalcev olimpijskih iger sicer vidi izvolitev Trumpa za predsednika ZDA kot slabo novico za kandidaturo Los Angelesa , zlasti zaradi Trumpovih kontroverznih , tudi rasističnih , seksističnih in protimuslimanskih izjav .",O O O O O O O B-PER O O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-PER O O O O O O O O O O
14064,Nenavaden tvit,O O
4847,Februarja so razposlali trikrat več testov kot običajno .,O O O O O O O O O
14947,"Demokratski senator Mark Warner iz Virginije je sporočil , da je Krebs opravil odlično delo pri zaščiti volitev in da je ena redkih oseb v sedanji vladi , ki jo spoštujejo tako demokrati kot republikanci .",O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O
15931,"Vendarle se je že do včeraj na pot pred zahvalnim dnevom , ki je tako kot božič družinski praznik , podalo tri milijone Američanov , kar je sicer pol manj kot lani .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
3479,"Enako velja , če želijo ostati konkurenčna , za kar nujno potrebujejo integracijo naprednih tehnologij v obstoječo poslovno strategijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2807,Ali RTV Slovenija prikriva okužbe svojih zaposleni ?,O B-ORG I-ORG O O O O O
14832,"Po zadnjih nemirih in opozorilih Trumpa ter njegovih podpornikov , da bodo volitve ukradene in da bo njegov protikandidat spremenil ZDA v » socialistično policijsko državo , ki bo preganjala kristjane « , državljani , ki imajo že od prej velike zaloge orožja , tega množično ( na ) kupujejo , o čemer pričajo prazna skladišča .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5599,"Logistično podjetje Kühne + Nagel je s svetovalnim podjetjem Accenture izračunalo , da bo globalno cepljenje velikanski izziv , saj bo za dva odmerka cepiva na osebo potrebno zagotoviti 15 milijard odmerkov cepiva v nekaj tednih , če bi želeli cepiti 75 odstotkov prebivalcev .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17522,"Med razpravo o rasnih napetostih v ZDA je Biden Trumpa celo naravnost obtožil , da je rasist .",O O O O O O B-LOC O B-PER B-PER O O O O O O O O
4674,"Zelo pestro je bilo dva tedna nazaj po koncu zimskih počitnic , ko so dan pozneje severni del Italije opredelili kot rizično območje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
1958,V tovarni na mesec proizvedejo 15 milijonov kvadratnih metrov talnih oblog in 30.000 vratnih kril .,O O O O O O O O O O O O O O O O
15488,"Odkar je leta 2011 na oblasti nasledil očeta , se Kim v svojih govorih zavzema za gospodarski napredek in blaginjo .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
6267,"Podjetje AstraZeneca in univerza v Oxfordu sta združila moči za razvoj in distribucijo potencialnega rekombinantnega cepiva na osnovi adenovirusa , ki je namenjeno preprečevanju okužbe z novim koronavirusom .",O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O
5269,"Finančni ministri nekaterih držav članic , posebno Nemčije in Nizozemske , so jasno povedali , da denar , ki ga za premagovanje krize namenjajo države , ni poklonjen , niti ga ne bo družba plačala solidarnostno z evrskimi obveznicami , ampak gre za posojila državam .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16947,Trumpova izjava je zaskrbela tudi njegove najbližje .,B-PER O O O O O O O
4102,Kakšne bodo posledice delovanja noceba ?,O O O O O O
4511,"Če si zdrav in njihov , si v nebesih , če ne , pa tavaš v peklu in upaš , da boš kdaj lahko zlezel vsaj do vic .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3461,» Zaposleni so uporabljali vso predpisano zaščitno opremo .,O O O O O O O O O
11093,"Domnevajo , da bo Adria Airways kolapsirala . «",O O O O B-ORG I-ORG O O O
1535,"Ob tem pa je opozorila , da se mora vlada v času epidemije in krize obnašati tako , kot zdravnik v nujnih primerih , torej po sistemu triaže , in dati prednost tistim področjem , ki so najbolj kritična in zagotavljajo preživetje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3478,"Poslovanje podjetij in informacijska tehnologija sta med seboj neločljiva elementa in če podjetja želijo normalno poslovati , se enostavno morajo zanesti na določene oblike digitalne tehnologije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16088,"V Georgii , kjer Trump zaostaja za 14.000 glasov , je državni sekretar zaradi tesnih izidov odredil ponovno ročno štetje vseh glasovnic .",O B-LOC O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12522,"MAX variant bo , podobno kot v prejšnjih serijah , več – MAX - 7 , 8 , 9 , 200 , ki so v osnovi ista varianta letala , le dolžina je drugačna , saj s podaljševanjem trupa letala vanj spravijo več sedežev .",B-PRO O O O O O O O O O O O B-PRO I-PRO I-PRO O B-PRO O B-PRO O B-PRO O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3234,""" Neposrečene "" maske iz papirja razburjajo",O O O O O O O
13601,"Trumpovi "" napadi na Kitajsko "" niso novi Trump je v predvolilnem času večkrat napadel Kitajsko .",B-PER O O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O B-LOC O
10551,"Zato se od novinarjev zahteva , da naredijo več s tem , kar imajo .",O O O O O O O O O O O O O O O
3003,"Glede na zadnje podatke se je po vsem svetu potrjeno okužilo prek 800.000 ljudi , 38.000 jih je umrlo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3475,Prihodnost informacijske tehnologije v novi Covid - 19 realnosti : 5 tehnoloških trendov,O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O
13047,Novico o odpovedih Adrijinih letov je komentirala tudi evropska komisarka za promet Violeta Bulc .,O O O B-ORG O O O O O O O O B-PER I-PER O
1825,"Zadnja leta smo uresničili naše načrte , tako na športnem kot poslovnem področju , zato cilji ostajajo visoki .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6149,"V ZDA so doslej potrdili že več kot 2,5 milijona primerov okužbe , kažejo podatki univerze Johnsa Hopkinsa .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
5602,Nemška kanclerka Angela Merkel se bo sicer danes preko video konference z voditelji 16 zveznih dežel pogovarjala o uvedbi morebitnih novih ukrepov za zajezitev širjenja okužb z novim koronavirusom .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O
1940,"Mogoče bo v tožbi prišlo do poravnave , « je povedal predsednik sveta Jože Golobič .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
16282,"Največjo skrb za prihodnost demokracije je pri Američanih vzbudilo Trumpovo vztrajanje , da morda ne bo priznal poraza na volitvah , sejanje dvoma v izid volitev , če ne bo zmagal , ščuvanje podpornikov k “ nadzoru ” volišč in gladka zavrnitev obsodbe skrajnih desnih neonacističnih skupin .",O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17450,"Odločitev morda znana šele čez več dni , tednov , mesecev . . .",O O O O O O O O O O O O O O
2425,"A ta raziskava potrjuje , da to ni celotna zgodba ter da tveganje povečuje predhodno slabo zdravstveno stanje , "" je še dejal .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16830,2. brez protikandidata v svoji stranki,O O O O O O
7656,"Skrbi tudi odnos Donalda Trumpa , predsednika ZDA , do samega Nata .",O O O B-PER I-PER O O B-LOC O O O B-ORG O
915,Poslanci o brexitskem planu B 29. januarja,O O O O O O O
17573,Američani so takrat zmagovalca dobili 36 dni po volitvah .,B-PER O O O O O O O O O
3328,13.,O
4384,"Da bi državljane vzpodbudili k cepljenju , je v predlogu petega paketa ukrepov za blažitev posledic zaradi koronavirusa določilo , da je iz sredstev državnega proračuna zagotovljeno tudi financiranje prostovoljnega cepljenja proti sezonski gripi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O
6404,"Medtem ko se v ZDA in EU krepi regulatorni nadzor nad večjimi tehnološkimi družbami , s katerim bi politiki radi zmanjšali moč družb , kot so Amazon , Facebook in Google , se je za podoben korak odločila tudi Kitajska .",O O O O B-LOC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-PRO O B-ORG O O O O O O O O B-LOC O
16322,"Do leta 2016 so bili frustracije tolikšne , da je Trump zlahka izrabil nakopičeno jezo , mržnjo in strahove – pozabljenim Američanom je prinesel neke vrste olajšanje , razumeli so ga kot manifestacijo solidarnosti z nacijo , piše Varufakis .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
17334,"V New Yorku , Portlandu , Seattlu , Los Angelesu , Čikagu , Filadelfiji in drugod so se zbirale množice Trumpovih nasprotnikov .",O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O B-PER O O
14055,Čestital mu je že v sredo,O O O O O O
13143,"Ali veste , zakaj so sedeži na letalih največkrat modre barve ?",O O O O O O O O O O O O
18076,Vodja ameriške pošte v senatu zavrnil obtožbe o sabotiranju volitev,O B-ORG I-ORG O O O O O O O
3416,Slovenski turizem po koncu epidemije Covid 19,O O O O O B-EVT I-EVT
7309,Čez Ukrajino bo ruski plin neovirano pritekal na evropski trg tudi po novem letu,O B-LOC O O O O O O O O O O O O
13829,"Težko bo izpolnil svoje politične ambicije , med katerimi sta oživitev jedrskega dogovora z Iranom in ponoven pristop k pariškemu podnebnemu sporazumu .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PRO I-PRO I-PRO O
14540,"Tožilci trdijo , da je Bannon skupaj z drugimi zbral 25 milijonov dolarjev ob zagotovilih , da vse delajo prostovoljno in bo ves denar šel za zid .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16065,"Številni , ki so vohunili proti nam , so bili v dolgovih , ” je dejal nekdanji šef kabineta direktorja Agencije za nacionalno varnost Michaela Haydena Larry Pfeiffer .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER B-PER I-PER O
1936,"Svet zavoda je obravnaval tudi pandemski načrt za drugi val epidemije ; preden bo dostopen javnosti , ga mora odobriti minister za zdravje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6150,"Bolezni covid - 19 je podleglo najmanj 125.435 ljudi , kar je daleč največ na svetu .",O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O
3442,"Ne glede na to , da pri nas ni prevladujoč množični turizem kot v Grčiji in na Hrvaškem , kjer turizem daje 20 % BDP , pa je kljub temu zelo na mestu ideja o celoletnemu turizmu ali 365 dnevnemu turizmu ( kar avtor tega zapisa že lep čas zagovarja ) , s čim manj prisotnimi nihanji .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16874,"Ocenil je tudi , da aktualne razmere “ kličejo k še tesnejšemu partnerstvu med Evropo in ZDA ” .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O
3932,"Za zahodno Dolenjsko je denimo značilno , da za kosilo ob 1. novembru skuhajo govejo juho , sledi hod , ki je sestavljen iz mesa , morda ocvrti svinjski zrezki ali ocvrt piščanec , praženega krompirja in zelene solate , za posladek pa postrežejo domače piškote ali celo potico .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17075,""" Kje so glede nekdanjega direktorja FBI Jamesa Comeyja in drugih ljudi , ki so lagali kongresu , izdajali zaupne informacije , vohunili za našo kampanjo , "" je še dejal Trump z mislimi na leto 2016 , ko je na volitvah premagal Hillary Clinton .",O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
5035,Popolnoma prazna postaja podzemne železnice Leicester Square .,O O O O O B-LOC I-LOC O
2331,"Za vstop v poštne prostore veljajo tudi ostali preventivni ukrepi , in sicer redno prezračevanje prostora in zagotavljanje vsaj 2 m varnostne razdalje med osebami .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13707,"Od tega ga 30 naravnost poziva , naj odstopi od tekme .",O O O O O O O O O O O O
3397,"A vse to niti najmanj ne vpliva na čebele , ki so v panjih na strehi katedrale preživele ognjeno stihijo , 30.000 – 45.000 čebel je prejšnji teden obiskala čebelarka Sibyle Moulin .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
3297,"Novoizvoljeni ameriški predsednik Joe Biden pa je novico označil za razlog za upanje , a opozoril , da je pred nami še dolg , več mesecev trajajoč boj proti covidu - 19 .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O
3421,"Koronavirus pandemija ni ustavila določene gospodarske in turistične tokove , ampak jih je nasilno prekinila , nekatere tako rekoč uničila ali vsaj onemogočila za lep čas .",B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9482,Zdelo se mi je neponovljivo .,O O O O O O
16838,10. bilo je veliko zunanjepolitičnega ali vojaškega uspeha,O O O O O O O O
3703,Pristojna agencija je že odobrila izredno uporabo nekaterih od njih .,O O O O O O O O O O O
16974,"Mehiška vojska je upornike v Alamu pobila , v naslednji bitki z uporniki pa utrpela poraz in Mehika je s tem izgubila Teksas , ki se je čez nekaj časa pridružil ZDA .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
16249,"Vendar pa je Trump danes v Belo hišo povabil republikanska voditelja državnega kongresa Michigana , da ju prepriča , naj poskrbita , da bodo potrjeni njegovi elektorji .",O O O B-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12998,"Ryanair je naročil več kot 200 novih letal 737 max in to v posebni različici , kjer je Boeing uspel vgraditi med 197 in 200 sedežev .",B-ORG O O O O O O O B-PRO I-PRO O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
6356,Voditelji G20 za pravičen dostop do cepiva za covid - 19 za vse države,O B-ORG O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O
4436,"Nemčija je zaradi naraščanja števila okužb izdala opozorilo pred potovanji v španske regije Katalonija , Aragonija in Navarra .",B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
14828,"V času interegnuma je vse mogoče , kot je odkrito dejal Trump , ki je vnaprej napovedal , da ne misli priznati morebitnega poraza in je ob vsaki javnomnenjski raziskavi , ki je kazala na njegov poraz , samo še bolj razširjal dvome o nelegitimnosti volitev .",O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1438,"Zato želijo sedaj opozicijskih laburisti čim hitreje na pot spraviti ustrezno zakonodajo , s katero želijo preprečiti , da bi Velika Britanija EU 31. oktobra zapustila brez dogovora .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC B-ORG O O O O O O
4810,V bolnišnicah bodo zdravili samo težje primere .,O O O O O O O O
10317,"Nekdanja žena malezijskega kralja Rihana Oksana Voevodina se še vedno trudi , da bi sultan Muhamad V. sprejel , da je otrok , ki ga je rodila maja , res njegov .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
2308,"Kaliforniji sledijo Teksas z 1,32 milijona okužb in več kot 23.000 smrti zaradi covida - 19 , Florida z 1,06 milijona okužb in 19.000 smrti , Illinois s 787.500 okužb in 14.000 smrti ter New York s 706.000 okužb in 35.000 smrti zaradi covida - 19 .",B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O
6324,"Moderna pričakuje , da bo ameriški urad za hrano in zdravila ( FDA ) njihovo vlogo obravnaval na seji 17. decembra .",B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
11655,"Toda brez povezave ni šlo , namesto seksa smo imeli tokrat v mislih pilota .",O O O O O O O O O O O O O O O
4080,"Krajšega stika z okuženim naprava ne bo zaznala , čeprav je možnost okužbe zelo velika .",O O O O O O O O O O O O O O O O
17353,"Na twitterju so tudi to republikančevo sporočilo opremili z opozorilom o zavajanju , toda nakazujejo se še veliko večji zapleti kot po volitvah leta 2000 , ko je demokrat Al Gore po dobrem mesecu prenehal vlagati tožbe proti republikanskemu tekmecu Georgeu W. Bushu zaradi izenačenih rezultatov na Floridi .",O B-PRO O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER B-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O B-LOC O
16737,"Dokazov za nepravilnosti ali prevare na volitvah , kjer trenutno kaže na njegov poraz proti demokratu Joeju Bidnu , ni navedel .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
14689,"Trump pozval svoje volivce , naj volijo dvakrat",B-PER O O O O O O O
