index,sentence,ner
1326,Підпільна вакцинація чиновників і бізнесменів ?,O O O O O O
7413,"Його звинувачують у підбурюванні до повстання після того , як цього місяця його прихильники штурмували Капітолій .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
2261,"Добровольці , які брали участь у клінічних випробуваннях вакцини AstraZeneca , регулярно тестували себе на коронавірус .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-EVT O
4052,Саме Комісія наділена правом законодавчої ініціативи .,O B-ORG O O O O O
2110,Однією з головних тем останніх тижнів у контексті вакцинації стала ефективність вакцини .,O O O O O O O O O O O O O
4466,"Певно лише коли ставки почали переходити межу здорового ґлузду ( якщо 25 % по депозитам – якою має бути вартість кредитних коштів ) , державні органи почали принаймні звертати увагу на проблему .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
307,Основний документ становить 585 сторінок .,O O O O O O
2410,"30 грудня Україна підписала контракт з китайською компанією Sinovac про постачання 1 , 9 млн доз вакцини від коронавірусу .",O O B-LOC O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-EVT O
8194,"Вони роблять ставку на підтримку чорношкірих виборців , які становлять не менше чверті усіх зареєстрованих виборців у штаті .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7893,"У соцмережах , на телебаченні і на прес - конференціях вони переконують публіку в тому , що вибори супроводжувалися безпрецедентними в американській історії фальсифікаціями , що зачіпають сотні тисяч або навіть мільйони голосів .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O
1988,"Утім , цих перспектив зараз немає .",O O O O O O O
6154,"За цими даними , вирішальне , 51-ше місце в палаті , яка складається зі 100 сенаторів , здобув республіканець Пет Тумі , який у штаті Пенсильванія переміг кандидата демократів Кеті МакҐінті .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O B-PER I-PER O
2393,""" Якщо ви розробили вакцину з дуже високою ефективністю , то не потрібна велика кількість цифр , щоб отримати чітку картинку .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7020,"Представники кожного штату зобов'язані проголосувати так , як більшість його жителів , а кількість вибірників залежить від чисельності його населення .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1805,"Випробування препарату Novavax відбуваються не тільки в США , а й у Мексиці , Великій Британії і ПАР .",O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O
1148,"Йдеться про економіку , нормальну життєдіяльність людей , підвищення рівня стресу в суспільстві та лікування інших хвороб у медичних установах .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4155,Вип . 6 . Казань .,O O O O O O
2457,""" Буде вакцина ще одного виробника "" :",O O O O O O O O
1009,Препарат виявився дуже ефективним у не допущенні початку захворювання на COVID - 19 у важкій і помірній формі .,O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O
7259,"20 листопада , 2020 , 08 : 10",O O O O O O O O
2370,"Але навіть якщо вони підтвердяться , вакцина все одно може допомогти країнам , які страждають від тяжкої хвилі пандемії , - кажуть дослідники .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O
7792,"І уряд Сполучених Штатів цілком здатний вивести порушників з Білого дому "" , - заявив Бейтс , очевидно маючи на увазі президента - республіканця .",O O B-LOC I-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-PER O O O O O O O O O
7046,Очолюваний республіканцями Сенат в лютому 2020 року виправдав Трампа і він зберіг посаду .,O O B-ORG O O O O O B-PER O O O O O
8167,Голоси : 16,O O O
7931,В очікуванні реваншу,O O O
6334,"Під час передвиборчого заходу в штаті Айова Трамп заявив , що рівень його підтримки залишиться незмінним , навіть якщо він буде стріляти серед білого дня по мирних людям в Нью-Йорку .",O O O O O O B-LOC B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
7521,"Телеканал CNN наводить схожі дані – у Байдена 50 , 4 % , а Трампа – 48 % .",O B-ORG O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O O O O
2512,Ранок 20 січня .,O O O O
8283,Фото : REUTERS,O O B-ORG
8273,"Тоді , чотири роки тому , перерахунку вимагала кандидат від Партії зелених Джил Стейн , яка отримала десь близько одного відсотка голосів .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O
7567,"Але Путін лише ускладнив пошук шляху до нормалізованих відносин , приєднавшись до спроб Трампа підірвати президентство Байдена з самого початку , адже Кремль не поспішав визнавати Байдена новим президентом США , таким чином підтримуючи Трампа .",O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER O O B-PER O O O O O B-ORG O O O B-PER O O B-LOC O O O O B-PER O
6248,"Щодо Вупі Голдберг , то ще в січні вона відреагувала на антимексиканські заклики Дональда Трампа .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
3062,Нардепи з Дніпропетровщини не стали виключенням .,O O B-LOC O O O O
3144,"Перш за все , Комісія , Палата або Комітет повинні переконатися в тому , що скаржник вичерпав усі внутрішні засоби правового захисту і що не минув шестимісячний строк оскарження останнього рішення в національному суді чи іншій національній інституції .",O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7916,"Нині ж перевага Байдена вимірюється десятками тисяч голосів в кожному "" спірному "" штаті .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O
3903,"Всі вони , природно , повинні були бути громадянами Європейського Союзу .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1971,"Заклики про допомогу згасають , і поширюється гірке усвідомлення того , що гастрономія і культура не мають для системи значення .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1810,"З початку пандемії в США заразилися на коронавірус понад 19 , 5 млн осіб , померли понад 341 тис .",O O B-EVT O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
2582,Китайська вакцина CoronaVac належить до так званих інактивованих .,O O B-PRO O O O O O O
3427,На шляху до виборів президента Комісії ?,O O O O O B-ORG O
2535,Кампанія з вакцинації від коронавірусу COVID - 19 стартувала вже у 46 країнах .,O O O O B-EVT B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O
4383,"Урядові повноваження Комісії були такі , що деякі , такі як колишній прем'єр - міністр Бельгії Гі Верхофстадт пропонують змінити свою назву на "" Європейська уряд "" , назвавши нинішню назву Комісії « сміховинною » .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
7713,Позиція республіканців,O O
4741,"Тим не менш , за оцінками Mac Donald Mott , на модернізацію ГТС України необхідно щонайменше 4 , 8 млрд дол .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-LOC O O O O O O O O
1045,Сама вакцина не зупинить коронавірус – ВООЗ,O O O O B-EVT O B-ORG
1268,09 . 12 . 2020,O O O O O
2298,[22 ],O O
539,КИЇВ .,B-LOC O
6978,Однак такий розвиток подій більшість експертів вважає малоймовірним .,O O O O O O O O O
2342,"11 серпня 2020 року уряд США уклав угоду про закупівлю 100 мільйонів доз передбачуваної вакцини Moderna , [44 ] яку , як пише Financial Times , Moderna планувала оцінити від 50 до 60 доларів США за курс вакцинації .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-PRO I-PRO O B-ORG O O O O O O O B-LOC O O O O
4082,"Вона виступає із законодавчими ініціативами , а після затвердження контролює їх втілення в життя .",O O O O O O O O O O O O O O O
1545,У всіх цих пацієнтів були серйозні захворювання .,O O O O O O O O
7989,"Документ отримав назву "" Про імпічмент Дональда Джона Трампа , президента Сполучених Штатів , за особливо тяжкі злочини та проступки "" .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O
8230,"Будь ласка , переконайтеся , що ви ознайомились з нашими умовами і політикою конфіденційності .",O O O O O O O O O O O O O O O
1055,"За його словами , перші поставки вакцини від COVID - 19 будуть обмежені , тому пріоритет віддаватимуть працівникам охорони здоров'я , літнім людям та іншим групам ризику .",O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O
7331,"Після перемоги Джо Байдена в штаті Мічиган до розряду визначальних перейшов штат Невада – саме там у демократа є всі шанси отримати 6 голосів , яких ще бракує для перемоги .",O O B-PER I-PER O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3710,Єврокомісія складається з 28 комісарів і президента .,B-ORG O O O O O O O
7334,Результати в штаті Невада не оновлюються кілька годин .,O O O B-LOC O O O O O
7977,Джо Байден також був віцепрезидентом за часів президента Барака Обами .,B-PER I-PER O O O O O O B-PER I-PER O
6712,"За словами лідера сенатської більшості Чака Шумера , демократи згодилися на відстрочку процесу , щоб дати колишньому президенту можливість організувати свою команду юристів і підготувати захист .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2597,"Особливості китайської вакцини Китайська вакцина CoronaVac , яку вирішила закупити Україна , належить до так званих інактивованих .",O O O O O B-PRO O O O O B-LOC O O O O O O O
6554,"Також відомо , що Трамп запланував на прес - конференцію 15 грудня в Нью-Йорку , аби обговорити свої плани щодо відокремлення від його обширних бізнес інтересів перед тим , як він складе присягу в якості президента .",O O O O B-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2442,""" Супутник V "" : чи можна довіряти російській вакцині від коронавірусу ( 15 . 10 . 2020 )",O B-PRO I-PRO O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O
1358,"В цілому Єврокомісія уклала форвардні контракти на закупівлю вакцин проти COVID - 19 з шістьма виробниками - Pfizer / BioNTech , CureVac , AstraZeneca , Johnson & Johnson , Sanofi і Moderna .",O O B-ORG O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG O
4247,Яскравим прикладом плідної співпраці нашої держави з цією організацією стала Конституція 1996 року .,O O O O O O O O O O O O O O
1073,"На його думку , на цей час вакцина не є рішенням , тому що про неї мало відомо .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2830,"Зазначається , що 20 членів консультативної ради FDA дійшли до висновку , що переваги препарату перевищують ризики для використання особами віком від 18 років .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
7180,"Нагадаємо , Президент США Дональд Трамп пообіцяв , що залишить Білий дім за умови , якщо Колегія виборників підтримає на голосуванні його суперника від Демократичної партії Джо Байдена .",O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
5977,"Про це "" Інтерфакс - Україна "" .",O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
7626,"Капітолій і Білий дім огороджені бар'єрами , потрапити на інавгурацію можна буде тільки за квитками .",B-LOC O B-ORG I-ORG O O O O O B-EVT O O O O O O
2351,"↑ Номер клінічного дослідження NCT04405076 для "" Dose-Confirmation Study to Evaluate the Safety , Reactogenicity , and Immunogenicity of mRNA - 1273 COVID - 19 Vaccine in Adults Aged 18 Years and Older "" на вебсайті ClinicalTrials.gov ( англ . )",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PRO I-PRO I-PRO B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O O B-PRO O O O O
7517,"Байден виграв у Мічигані , до перемоги залишається один штат",B-PER O O B-LOC O O O O O O
4321,"Спільне використання мережі O2 CZ / CETIN і T-Mobile CZ розпочалося у 2011 році , його інтенсивність постійно зростає .",O O O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
3182,"Розгорнуті рішення з цього питання були прийняті , зокрема , у Празі в 1992 р .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
1197,У найближчому майбутньому в країну надійдуть перші дози .,O O O O O O O O O
5400,КИЇВ . 25 липня .,B-LOC O O O O
2368,"Однак , пізніше вони пояснили , що цифра була заснована на вузькому критерії , який стосувався людей з потребою в медичному догляді .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6614,"Станом на 5 листопада у нього є 264 голосів з 270 , необхідних для перемоги .",O O O O O O O O O O O O O O O O
4375,Правила процедури Європейської Комісії створює роботу і організацію Комісії .,O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG O
4455,Це – головна система саботажу реформ в Україні .,O O O O O O O B-LOC O
1140,Чи були такі більш жорсткі обмеження необхідні ?,O O O O O O O O
6552,"Проте Дональд Трамп згодом написав у своєму акаунті в Twitter , що не буде займатися шоу The Apprentice .",O B-PER I-PER O O O O O O B-MISC O O O O O O B-MISC I-MISC O
722,19 листопада .,O O O
2544,"Як відомо , в межах глобальної ініціативи COVAX щодо вакцинації бідних країн від COVID - 19 Україна безплатно отримає 8 млн доз вакцини від коронавірусної хвороби .",O O O O O O O B-PRO O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT B-LOC O O O O O O O B-EVT I-EVT O
8190,Джорджія,B-LOC
4032,"По-третє , Комісія володіє власною розпорядчої владою , а одно бере участь у прийнятті рішень іншими інститутами , насамперед Радою і Парламентом .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O
2701,Головний лікар одного з діагностичних медичних центрів Львова Тарас Жиравецький :,O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
7338,"Трамп подає в суд на Мічиган і Пенсильванію , щоб зупинити підрахунок голосів .",B-PER O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O
4269,Тобто Венеціанська комісія є своєрідним інструментом Ради Європи з упровадження європейських цінностей в Україні .,O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O
4745,"Однак відповідно до інвестиційних планів компанії "" Укртрансгаз "" , обсяги капіталовкладень у 2018 р . очікуються на рівні 4 , 85 млрд грн , або трохи більше 6 % від очікуваного доходу .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2043,"Закінчивши медичну освіту , Шахін кілька років працював лікарем в клініці Кельнського університету й багато займався гематологією та онкологією , а потім його запросили до медичного центру Саарландського університету .",O O O O B-PER O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
4537,"Ключові задачі , які лишається виконати ( для виділення траншу ) ухвалити закон про регулятора на ринку електроенергетики , а також прибрати торговельні обмеження , які не сумісні з Угодою про асоціацію , нагадав Домбровскіс .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-PER O
1092,"У Франції натомість скасували заборону на подорожі країною , але подовжили дію комендантської години принаймні до 20 січня .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
6966,Суд позов відхилив .,O O O O
7516,Підписуйтесь на Telegram - канал : https://t.me/espresotb,O O B-PRO O O O O
7031,Новообраний президент Джо Байден виступив зі зверненням до нації у своєму рідному місті Вілмінгтон .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O
8065,"Такі результати були досягнуті після голосування вибірників у штаті Каліфорнія , де всі 55 голосів вибірників були віддані Байдену .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-PER O
1659,Нагадаємо :,O O
3173,"Один із чотирьох його основних розділів , стосуються гуманітарного співробітництва європейських держав і прав людини .",O O O O O O O O O O O O O O O O
6287,"Для него общение так же важно , как и воздух .",O O O O O O O O O O O
7617,А також заплановано виступ ще однієї попдіви — Дженіфер Лопес .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
3705,"Європейську комісію ще називають "" охоронницею договорів ЄС "" .",B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O
7187,Трамп написав про це в п'ятницю у Tweeter .,B-PER O O O O O O B-PRO O
7000,Палата представників США також розробила резолюцію із закликом до віце - президента Майка Пенса перебрати на себе виконання обов’язків президента .,B-ORG I-ORG B-LOC O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
7757,"Штат зазвичай голосує за кандидата від Демпартії , але на минулих виборах там переміг республіканець .",O O O O O O B-ORG O O O O B-EVT O O O O
1212,"43 % респондентів висловили згоду піти на щеплення за умови , що за неї не треба буде платити .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4342,"Нарешті , Комісія забезпечує деяке зовнішнє представництво для Об'єднання , пліч -о-пліч з Державами - членами та Спільної Зовнішньої Політики і Політики Безпеки , представляючи Об'єднання в організаціях як наприклад Світова Торгова Організація .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
4629,— Національний Еразмус+ офіс в Україні Генеральний Директорат з питань освіти та культури Європейської Комісії оголосив результати цьогорічного конкурсу програми Еразмус+ : Спільні програми Еразмус Мундус .,O O O O O B-LOC O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
7519,"Кандидат в президента США від Демократичної партії Джо Байден переміг у Мічигані , одному із ключових штатів , який може забезпечити йому перемогу на виборах .",O O O B-LOC O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-EVT O
996,"У сусідній Польщі триватиме жорсткий карантин , а у новорічну ніч буде комендантська година .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
1765,"І це залежить від нас , в цьому позитив "" , - зазначив чиновник .",O O O O O O O O O O O O O O O
1248,"Швидка поява мРНК - 1273 і пандемія , яка рухає його розвитком , привели до зміщення акценту в Модерні .",O O B-PRO I-PRO I-PRO O B-EVT O O O O O O O O O O O B-ORG O
2168,Іще суворішу комендантську годину у зв'язку із стрімким поширенням вірусу оголосили у Франції .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O
4481,"Після цього справи надсилалися до виконавчих органів Ради Європи , Комітету міністрів .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
1044,Ознайомитися,O
3077,Ця компанія є засновником ТОВ « Вільногірський завод плоского скла » і ТОВ « Вільногірське скло » .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
3793,"Звичайно , було б невірно перебільшувати роль Комісії та приписувати успіхи європейської інтеграції тільки її діяльності .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
5647,"зокрема , зазначено , що страйк почнеться в три години ночі в середу , 12 вересня , і триватиме до того ж часу через добу .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
878,На тлі пандемії коронавірусу цього року в Україні значно зріс попит на вакцинацію проти ‎сезонного грипу .,O O B-EVT B-EVT O O O B-LOC O O O O O O O B-EVT O
6656,"Про це в четвер , 20 листопада , заявив віцегубернатор Джорджії Бред Раффенспергер .",O O O O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
1509,"На думку науковця , зараз можна говорити про те , що імунітет у людей , які перехворіли на COVID - 19 , триває кілька місяців .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O
6860,"Раніше повідомлялося , про нове соціологічне дослідження , що показало :",O O O O O O O O O O O
6760,"Так , у штаті Каліфорнія mail - in ballots , які відправлені 3 листопада чи раніше , будуть приймати аж до 17 листопада .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2829,У США група експертів Управління з санітарного нагляду за якістю продовольства та медикаментів МОЗ ( FDA ) рекомендувала схвалити екстрене використання розробленої компанією Moderna вакцини mRNA - 1237 від COVID - 19 .,O B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-ORG O B-ORG O O O O O O O B-ORG O B-PRO I-PRO I-PRO O B-EVT I-EVT I-EVT O
3842,"Комісія складається з 20 членів , які вибираються з урахуванням їх загальної компетентності та незалежність яких не викликає сумнівів , включаючи Голови , які призначаються на п'ятирічний термін .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3989,"Згідно внутрішньому Регламенту всі адміністративні служби утворюють єдиний адміністративний корпус , що знаходиться під керівництвом Комісії ; Координацію діяльності служб здійснює Генеральний секретар Комісії , який забезпечує дотримання правил внутрішнього розпорядку та процедури подання документів до Комісії .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
6736,"11 : 57 , 3 . 11 . 2020",O O O O O O O O O
1752,"З 1 жовтня в Словаччині був відновлений режим надзвичайної ситуації , який діяв у період першої хвилі пандемії .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-EVT O
3792,"Її нерідко характеризують як головну рушійну силу всього процесу європейської інтеграції , як головного стража завоювань і досягнень інтеграції , як виразника загального інтеграційного інтересу в противагу Раді , яка представляє і погоджує , насамперед , національні інтереси в рамках інтеграційного об'єднання .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
6204,"Оф . сайт - "" National Endowment for Democracy "" Редакция - Киев ул . Автозаводская 2 . Mail : info@uapress.info .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6794,На ньому буде офіційно оголошено ім'я переможця виборів президента США .,O O O O O O O B-EVT O B-LOC O
2806,"Повідомляється , що рішення ВООЗ дає країнам можливість прискорити свої власні регулюють процедури затвердження вакцини на імпорт і застосування .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
7835,"Так , згідно з опитуванням CBS News і компанії YouGov , Джо Байдена підтримали 66 % з понад 90 мільйонів американців , які вже проголосували за процедурою дострокового голосування , запровадженою через коронавірус .",O O O O O B-PRO I-PRO O O B-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT O
3682,"Для отримання більш детальної інформації , звертайтесь до Представництва Європейської Комісії пані Ані Шуберт , ( anje.schubert@ec.europa.eu + 38 044 253 30 20 ) та до Програми розвитку ООН пані Вероніка Ващенко , ( veronika.vashchenko@undp.org , + 38 044 253 9363 ) .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O B-PER I-PER O O O O O O O O
2732,"Багато людей дійсно переносять коронавірус "" безсимптомно "" .",O O O O B-EVT O O O O
7936,В такому світлі дії Трампа в останні три тижні виглядають цілком логічними .,O O O O B-PER O O O O O O O O
8096,"Втім , у останньому випадку голосування розпочалося задовго до дня праймеріз і було можливим за допомогою пошти .",O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O
2165,COVID - 19 забрав життя вже більше 2 мільйонів людей у світі .,B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O
7344,Вибори у США : Байден набирає 284 голоси виборщиків,B-EVT I-EVT I-EVT O B-PER O O O O
2820,"На п'ятому етапі ми вакцинуємо людей , які не потрапляють до групи ризику ні за віковими , ні за професійними показниками і не мають супутніх захворювань .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5184,"Він додав , що на користь ЄС зупинити цей проект .",O O O O O O B-LOC O O O O
6391,Перший аромат вийшов під оригінальною назвою Donald Trump .,O O O O O O O O O
7744,"Ще не пораховані результати в п'яти штатах , де може вирішитися доля перегонів .",O O O O O O O O O O O O O O
6848,"У Пенса буде 24 години для ухвалення рішення , але очікується , що він не скористається цією можливістю .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
7302,"Пряма мова Трампа : "" Молодий військовий , служив в Афганістані , сказав мені , що вибори в Афганістані набагато безпечніші та кращі , ніж вибори 2020 року в США .",O O B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT I-EVT I-EVT O
1276,"Дякуємо за підтвердження адреси пошти , будь ласка , введіть новий пароль",O O O O O O O O O O O O
4193,"Польський уряд уже відповів на сумніви , які стосуються закону про ЗМІ , наголошуючи , що Польща повністю визнає свободу і плюралізм засобів масової інформації .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
3683,Європейський Союз є одним з найбільших світових донорів міжнародної допомоги і співробітництва .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
2550,Голова держпідприємства “ Медичні закупівлі України ” Арсен Жумаділов звинуватив МОЗ у затримці з контрактуванням вакцин проти коронавірусу .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O B-EVT O
4467,А проблема критична – в Україні зухвало бракує капіталу – передусім малому і середньому бізнесу ( МСБ ) .,O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
1878,"Швейцарський регулятор дозволив використання в країні вакцини від коронавірусу , розробленої американською компанією Moderna .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
1151,— Я теж довго про це думав .,O O O O O O O O
2515,"До слова , в Європейському Союзі вже домовилися про постачання понад двох мільярдів доз препарату .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
2778,У Києві вихід з локдауну примітний : місто відранку у автомобільних заторах .,O B-LOC O O O O O O O O O O O
2827,У вакцини Moderna виявили дещо вищий рівень побічних ефектів .,O O B-ORG O O O O O O O
5975,Ryanair закриє дві бази в ЄС,B-ORG O O O O B-LOC
1483,Що означає така оптимістична статистика ?,O O O O O O
7963,"UA Ви підтверджуєте , що ознайомилися з Політикою конфіденційності Правилами користування сайтом і згодні з використанням файлів cookie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
975,"Офіційні особи обох країн заявляли , що перша партія вакцини « Спутник V » надійде в Білорусь на початку 2021 року .",O O O O O O O O O O B-PRO I-PRO I-PRO I-PRO O O B-LOC O O O O O
3754,Однією з найважливіших компетенцій Європейської Комісії є право законодавчої ініціативи .,O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
4391,"Кожен кандидат постає перед Європейським парламентом , щоб представити свою концепцію і відповісти на питання .",O O O O O O O O O O O O O O O O
6832,Аляска,B-LOC
1292,"Вакцина безпечна та ефективна для людей з відомими захворюваннями , пов'язаними з підвищеним ризиком важких захворювань , таких як гіпертонія , діабет , астма , захворювання легень , печінки або нирок , а також хронічних інфекцій , які є стабільними та контрольованими .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
896,"Також вакцинуватися проти грипу радять дітям до 5 років , вагітним жінкам на будь-якому ‎терміні , людям старшого віку , а також тим , у кого є хронічні захворювання .",O O O B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
917,"Цього року в Україну поставили 665 тисяч доз вакцини , повідомили в Міністерстві охорони ‎здоров'я .",O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
7067,"За його словами , у Джорджії має бути перерахунок голосів , тому що вони "" впевнені , що знайдуть неправильно пораховані бюлетеі і президент Трамп у підсумку виграє "" .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
4181,"Отже , один комісар може мати у своєму підпорядкуванні декілька Генеральних директоратів , а коло обов’язків Генерального директора може поширюватись на кількох комісарів .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8191,Голоси : 16,O O O
6335,« Я можу стояти посеред П’ятої авеню ( у Нью-Йорку ) і стріляти в людей .,O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O O O O O O
6849,"Якщо ж віцепрезидент дасть згоду , розгляд питання про імпічмент буде відкладено .",O O O O O O O O O O O O O
7665,Церемонія буде не схожою на всі попередні .,O O O O O O O O
7549,"Білий дім заявив , що хоче прямого продовження угоди про контроль над ядерними озброєннями з Кремлем .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
6279,"Крім того , президент виступає проти ГМ-продукції , а також підтримує програми відновлюваної біоенергетики .",O O O O O O O O O O O O O O O
865,Коронавірус в Україні - останні новини :,O O B-LOC O O O O
3400,Політичний вимір 1 .,O O O O
1645,"Нові департаменти , які , ймовірно , будуть підпадати під дію розширеної комендантської години , знаходяться переважно на сході країни , включаючи Нижній Рейн , Верхній Рейн та Узбережжя , а також центральний район Шер .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O B-LOC O
1270,Цей сайт використовує cookie .,O O O O O
6749,"Виборець має подати заявку на отримання поштового бюлетеня ( mail-in ballot ) , а тоді відправити його до встановленого терміну .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7381,"Піт Буттіджіч - на 26 , а Елізабет Уоррен і Емі Клобушар залишилися приблизно з 8 і 7 голосами відповідно .",B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O
4534,"Незважаючи на те , що плата за проїзд шосейними дорогами та автобанами за законом стягується з будь-якого водія в Німеччині , інший закон передбачає , що у ситуації з німецькими автовласниками вираховується із суми податку на машину , який вони платять .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7439,"Today , in a bipartisan vote , the House voted to impeach and hold President Trump accountable .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2910,Цей план розробили для України ще у 2010 році .,O O O O B-LOC O O O O O
7114,Його суперник від демократів - колишній віце - президент США Джо Байден .,O O O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
8225,Американський виборчий процес - складний і заплутаний .,O B-EVT I-EVT O O O O O
1314,Наскільки ефективна вакцина,O O O
3608,Податок на солодке призначався за вагою і становив 95 центів / кг .,O O O O O O O O O O O O O
2884,Більше ТБ,O O
2404,Лише в кількох добровольців з'явилися м'які симптоми на зразок головного болю .,O O O O O O O O O O O O
5361,Ryanair займає 34-е місце в списку найбільш надійних авіаперевізників світу за версією бюро JACDEC .,B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
3703,"Головна - Інституції ЄС - Європейська комісія - Goethe-Institut Європейська комісія дбає про те , щоб рішення Ради міністрів ЄС і Європарламенту насправді втілювалися в життя .",O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O
7296,"Протест переріс у сутички з силовиками , а потім демонстранти прорвалися до будівлі Капітолія .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
6971,"Раніше він неодноразово говорив , що до 20 січня ще багато чого може статися .",O O O O O O O O O O O O O O O
1732,"В Ізраїлі звільнять від карантину громадян , які отримають другу дозу вакцини від коронавірусу .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
7812,"Нагадаємо , на праймеріз Демократичної партії США , які пройшли в так званий "" супервівторок "" , лідирує колишній віцепрезидент Джо Байден .",O O O B-EVT B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
6247,"Я знаю чудове місце в Ванкувері , і я можу робити свою роботу звідти ” , – сказала 29-річна актриса .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
6396,"Здається , йому самому це вдалося .",O O O O O O O
1455,Вакцинація відбувається у два етапи .,O O O O O O
2296,[21 ],O O
6843,"Згідно з планом , до розгляду цього питання конгресмени приступлять о 09 : 00 за місцевим часом , передає "" Інтерфакс - Україна "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5026,Жебрачка ( с ) .,O O O O O
5222,""" Безумовно , проект будуть фінансувати .",O O O O O O O
1588,"« Хочу подякувати всім , хто дотримувавсь обмежень .",O O O O O O O O O
5298,Про це,O O
6366,Трамп одружувався на жінках приблизно одного віку в діапазоні від 28 до 34 років .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O
6644,"Перед цим CNN повідомляв , у кандидата від демократів в Мічигані 49 , 2 % , у кандидата від республіканців - 49 , 1 % .",O O B-ORG O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
1654,"Мексиканська влада заявила , що вивчає справу 32-річної лікарки , яку госпіталізували з підозрою на енцефаломієліт після отримання нею вакцини Pfizer - BioNTech проти коронавірусу .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O
895,"Це люди , які ‎багато контактують з іншими й мають більші шанси заразитися : медики , вчителі та ‎вихователі , поліцейські та продавці .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1100,"Як повідомлялося , Велика Британія першою у світі схвалила вакцину від коронавірусу компаній Pfizer і BioNTech .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-EVT O B-ORG O B-ORG O
6857,На праймеріз республіканців у п'яти штатах переміг чинний президент США Дональд Трамп .,O B-EVT O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
4558,"ЄК уповноважена вивчати факти , викладені у скарзі , робити висновок про існування чи відсутність у конкретному випадку порушення права людини і сприяти досягненню « дружньої згоди » щодо усунення такого порушення .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1695,Досі вакцини від ковіду в КНР використовувалися тільки в форматі екстреної вакцинації .,O O O B-EVT O B-LOC O O O O O O O
3125,17 December Детальніше Форум « Бізнес - молодь : ефект wow від співпраці »,O O O O O O O O O O O O O O
4185,Категорія : Право ЄС ( Шпаргалки ),O O O B-ORG O O O
1724,Спочатку термін дії локдауну закінчувався 10 січня .,O O O O O O O O
3992,[ 37 ],O O O
6418,"Від 400 000 на рік відмовився новообраний президент США , уточнила журналіст каналу CBS .",O O O O O O O B-LOC O O O O B-ORG O
7910,"Теоретично , так .",O O O O
1067,"Тим , хто вже перехворів на COVID - 19 , вакцина не буде потрібною .",O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O
7874,"Президент США Дональд Трамп продовжує чіплятися за Білий дім , незважаючи на десятки програних судових справ за підсумками виборів .",O B-LOC B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-EVT O
5365,57 0 .,O O O
4760,КИЇВ .,B-LOC O
2460,""" Японія , Південна Корея збираються починати вакцинацію в кінці лютого .",O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O O
1818,"Австрія послаблює локдаун , але ресторани й готелі будуть закриті до 7 січня",B-LOC O O O O O O O O O O O O
6957,"У Пенсильванії , Мічигані , Вісконсині та Джорджії Байден переміг з мінімальною перевагою .",O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC B-PER O O O O O
6176,"№ 9 Дональд Трамп - ЗЛОЧИНЕЦЬ № 9 Дональд Трамп Американський мільярдер , кандидат на пост Президента США в 2016 році .",O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O
1297,"Вакцину також можна вводити жінкам , які годують груддю .",O O O O O O O O O O
1959,"Відчуття небезпеки послабилося , а від пандемії вони стомились і стали пригніченими .",O O O O O O B-EVT O O O O O O
2461,"Коли ми говоримо яка вакцина , ми потрапляємо в полон різних фантазій , які , на жаль , генерують деякі представники парламенту .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2712,"Ми б мали набагато менше , або взагалі б не мали .",O O O O O O O O O O O O
7728,Заочно отримавши бюлетень як відкріпний талон .,O O O O O O O
5873,Про це пише BBC .,O O O B-ORG O
7280,"За оцінкою Раффенспергера , остаточний результат буде до 20 листопада .",O O O O O O O O O O O
1957,"Навіть Німеччина не може собі дозволити ще раз надати підтримку економіці через шкоду , яка буде їй нанесена повним локдауном .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1495,В компанії такі кроки пояснили необхідністю збільшити виробничі потужності .,O O O O O O O O O O
6319,Разве что с помощью цепочки крайне убедительных аргументов .,O O O O O O O O O
1902,Які саме дані потрапили в мережу в агентстві не уточнили .,O O O O O O O O O O O
2000,На фото : центр вакцинації у Франкфурті - на-Майні .,O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
4292,— [ Електронний ресурс] .,O O O O O
1028,"Однак , вона ще не буде масово доступною ще кілька місяців , можливо до весни .",O O O O O O O O O O O O O O O O
3800,"Цьому неабиякою мірою сприяють постанови Ніццького договору 2001р . , Що вносить зміни в порядок формування і функціонування самої Комісії та закріплення її самостійності .",O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
6870,"Але , за словами оглядачів , конкретних прикладів можливих порушень , до яких призвели б ці зміни , в позові не було .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2673,""" Ви побачите скорочення у поширенні інфекції серед громади за довго до досягнення 70 - 85 % .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4253,"У цьому контексті доречно враховувати й таку особливість : українська демократія — молода демократія , котра торік відзначила своє 20-ліття .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6756,"Тобто , суто статистично , чим менше бюлетенів поштою приймуть виборчі дільниці , тим менше голосів отримають демократи .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6718,"Як відомо , наразі Дональд Трамп знаходиться у Флориді .",O O O O B-PER I-PER O O B-LOC O
3607,"До однотипних товарів ставлення було різним , наприклад соєві та молочні продукти отримували перевагу .",O O O O O O O O O O O O O O O
1942,"Тобто посилили те , що уже було запроваджено .",O O O O O O O O O
1382,Делегати щорічної конференції охорони здоров'я JPMorgan яскраво виділяються на тлі мешканців міста .,O O B-EVT I-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O
4234,"Відтак важко переоцінити роль Європейської комісії « За демократію через право » на шляху нашої держави до утвердження демократії , верховенства права та прав людини .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3962,"Внутрішній регламент Комісії передбачає можливість письмової процедури , коли рішення приймаються шляхом опитування членів Комісії поза залою засідань .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
1763,"Зараз ми бачимо деякі ознаки того , що вона допоможе одній групі , а іншій ні .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
1208,Жителі України стали менше підтримувати безкоштовну вакцинацію і локдаун .,O B-LOC O O O O O O O O
1844,"Соціологи зазначили , що дослідження тривало 14 − 16 січня .",O O O O O O O O O O O
6825,У штаті порахували вже 86 % бюлетенів .,O O O O O O O O
1530,Препарат зареєструють в Україні до 5-го лютого .,O O O B-LOC O O O O
6958,У позові ці результати оскаржували та наполягали - штати порушили процедуру голосування .,O O O O O O O O O O O O O
1787,"В Норвегії зазначили , що зараз незрозуміло , скільки часу Pfizer знадобиться , щоб повернутися до максимальної продуктивності .",O B-LOC O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
6940,"Нагадаємо , раніше Палата представників проголосувала за ухвалення резолюції щодо імпічменту Трампа .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER O
2357,Що означають різні дані про її ефективність ?,O O O O O O O O
1518,"За інформацією ізраїльського медика , співробітника Першого медичного центру Тель-Авіва Романа Гольдман , легкі побічні ефекти цієї вакцини можливі , але вони не є небезпечними .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
2374,Всього у випробуваннях брали участь 9200 працівників медичних закладів .,O O O O O O O O O O
6284,"Естественно , Дональд Трамп любит играть на публику , иногда очень сложно различить , когда он продолжает играть , а когда демонстрирует свою истинную сущность .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1257,"І все ж на думку співробітників , первинні результати клінічних випробувань доводять , що на них можна покластися і що успіх буде за ними .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4089,"Ніццький договір , що змінює договір про Європейський Союз , договори про заснування Європейських Співтовариств та інші основоположні акти від 26 . 02 . 2001г . / / base.consultant.ru.",B-MISC I-MISC O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
3811,"Хоча їй і була відведена роль ініціатора і розробника В« законодавстваВ » спільнот , але при цьому позбавили її права самостійного прийняття рішень .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3833,Необхідно тільки згода членів Ради .,O O O O B-ORG O
3071,НЕРУХОМІСИТЬ ТА ІНШЕ МАЙНО .,O O O O O
7342,Ви можете ознайомитисЬ зі змінами в політиці конфіденційності .,O O O O O O O O O
392,"Про це повідомляє "" 48 листів від консервативних депутатів , необхідні для того , щоб запустити голосування про вотум недовіри прем'єр - міністру Терезі Мей , зібрані , повідомив редактор BrexitCentral в п'ятницю , пославшись на єдине джерело , яке , за його словами , завжди було надійним "" , йдеться у повідомлення .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PRO O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8129,"Ще лишається підрахувати 9 , 4 % голосів .",O O O O O O O O O
8248,"Перерахунок не дасть відповіді на ці сумніви , і відповіді на це мають шукати під час інших судових процесів .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6837,"3 листопада відбулися вибори президента США , в Палату представників і Сенат - верхня і нижня палати Конгресу , відповідно .",O O O B-EVT O B-LOC O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-ORG O O O
4477,До листопада минулого року Комісія 1 відігравала роль першого « місця призначення » для всіх нових скарг .,O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
2139,"Навіть якщо в майбутньому і з’являться препарати , які краще захищатимуть від коронавірусу , то це не означає , що можна нехтувати нинішніми вакцинами , безпечність яких доведена на міжнародному рівні .",O O O O O O O O O O O O B-EVT O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2797,"Вакцину в Україну могли привезти в сухому льоді , температура якого при нормальному тиску становить нижче 78 градусів .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
7343,"Натискаючи на кнопку « Прийняти » або продовжуючи користуватися сайтом , ви погоджуєтеся з оновленими правилами і даєте дозвіл на використання файлів cookie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2211,"І вона , здається , є навіть ефективнішою , ніж передбачали .",O O O O O O O O O O O O
6723,"Ручний перерахунок голосів на виборах президента США в штаті Джорджія , ініційований через невеликий розрив між кандидатами , підтвердив перемогу Джо Байдена .",O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O B-LOC O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
7712,"Також вони згадують , що до свого призначення головою USPS у червні ДеДжой фінансово підтримував виборчу кампанію президента Трампа .",O O O O O O O O O B-ORG O O B-PER O O O O O B-PER O
2146,Перед стартом вакцинації та після її початку ще ходитиме багато чуток та закликів не робити ін’єкцію .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
7170,"67 % американців хочуть припинити мітинги з особистою участю кандидатів , а 59 % вважають , що президентські дебати слід відкласти до тих пір , поки Трамп не видужає від коронавірусу .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O O O O B-PER O O O O O
4444,Європейська Комісія опублікувала нове видання статистичних даних про ... в рамках Спільної політики рибальства .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
2772,"Нагадаємо , раніше міністр охорони здоров'я Максим Степанов оцінив ефект від січневого карантину в Україні і назвав статистику щодо коронавірусу в Україні достатньо оптимістичною .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O B-EVT O B-LOC O O O
7459,Картина дня,O O
1053,"We will still need to continue : - Surveillance - Testing , isolating & caring for cases - Tracing & quarantining contacts - Engaging communities - Encouraging individuals to be careful # ACTogether # EB147",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1098,"У Франції натомість скасували заборону на подорожі країною , але подовжили дію комендантської години принаймні до 20 січня .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
4213,"Поділ голосів між державами - членами ЄС здійснено таким чином , щоб зробити неможливим блокування рішень окремими державами .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
2037,Обоє є дітьми турецьких іммігрантів .,O O O O O O
2873,Вже 15 січня в нас буде поіменний список .,O O O O O O O O O
7897,Великий резонанс отримали заяви юриста Сідні Пауелл .,O O O O O B-PER I-PER O
3113,"Ціни та асортимент , відображені на сайті , можуть бути неактуальними на момент замовлення ( актуальну ціну уточнюйте у менеджера ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4627,Хто навчатиметься в європейських університетах цієї осені ?,O O O O O O O O
2167,Через нові мутації коронавірусу Велика Британія забороняє в'їзд із 16 країн світу .,O O O B-EVT B-LOC I-LOC O O O O O O O
886,Грип може призвести до тяжких ускладнень і навіть смерті .,B-EVT O O O O O O O O O
2813,На комерційному ринку легальна вакцина від коронавірусу з'явиться до літа .,O O O O O O B-EVT O O O O
933,Тому везти вакцину з аптеки до поліклініки потрібно у спеціальному контейнері .,O O O O O O O O O O O O
7134,"Найбільша розбіжність між першими і новими результатами склало 0 , 73 % , які зафіксували в одному з округів .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4139,"Європейське право / Керівник авторського колективу і відп . ред . Л . М . Ентін , М . : Норма , 2000 . [ 34 ]",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6745,"Як повідомляє BBC , станом на 1 листопада близько 94 мільйонів американських громадян скористалися можливістю завчасного голосування – це 70 % від загальної кількості виборців , які взяли участь у президентських виборах у 2016 році .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT O O O O
543,""" У нас на столі є документи про "" розлучення "" .",O O O O O O O O O O O O
1355,On Thursday January 21 at 6pm @eucopresident will chair a videoconference with # EU27 on # COVID19 coordination .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1562,"Роботодавці медсестри підтвердили , що щеплення проти коронавірусу їй зробили 30 грудня .",O O O O O O O O O O O O O
2635,""" Жодна угода в нас не зірвана "" , - констатує міністр .",O O O O O O O O O O O O O
6164,Клінтон визнала свою поразку на виборах .,B-PER O O O O O O
3906,Інші держави - члени були представлені одним громадянином ( також 10 осіб ) .,O O O O O O O O O O O O O O
7437,"Про це повідомляє "" Європейська правда "" .",O O O O B-ORG I-ORG O O
3083,При цьому доход у 2015 році пан Нестеренко задекларував зовсім смішний : 70 . 982 грн . депутатської зарплатні .,O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
3136,"Алла ДУБРОВИК- РОХОВА , « День »",O O O O O O O
8127,"Не підраховано 12 , 8 % голосів .",O O O O O O O O
7789,"На тлі повідомлень , що президент США Дональд Трамп не планує "" здаватись "" на виборах , виборчий штаб Джо Байдена попередив , що Трампа можуть примусово випровадити з Білого дому .",O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O O O B-EVT O O O B-PER I-PER O O O B-PER O O O O B-ORG I-ORG O
2304,[23 ] [ 25 ],O O O O O
4402,"Апарат службовців Президент визначає напрямок політики для Комісії , яка дозволяє членам Комісії разом вирішувати стратегічні завдання , а також виробляти щорічну програму роботи .",O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
4199,Рада Міністрів є органом прийняття остаточних рішень .,B-ORG I-ORG O O O O O O
1079,"У випробуваннях брали участь 43 538 добровольців , яким вводили вакцину і плацебо .",O O O O O O O O O O O O O
2644,"Найважливіше — пам'ятати , що 45 осіб вмирають щодня в медичних закладах Норвегії .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3976,"Голова Комісії розподіляє функції та обов'язки між членами Комісії , зберігаючи можливість переглядати це розподіл обов'язків .",O B-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
8193,"Проте цього року передвиборчий штаб Байдена вважає , що у нього є шанс .",O O O O O B-PER O O O O O O O O
2036,"Професор Шахін та доктор Тюреджі , яким зараз 55 та 53 роки , заснували BioNTech у місті Майнц на заході Німеччини в 2008 році .",O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC O O B-LOC O O O O
6361,Громадське зібрало 10 фактів про нового лідера Америки .,O O O O O O O B-LOC O
2326,Про партнерство Roche повідомила 9 грудня 2020 року .,O O B-ORG O O O O O O
3116,Зовнішній вигляд книг і деякі характеристики можуть відрізнятися від вказаних на сайті бо можуть бути змінені виробником ( видавництвом ) без попередження .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6620,У Північній Кароліні підраховано 94 % .,O B-LOC I-LOC O O O O
2311,Станом на 7 серпня зареєструвалось понад 4 500 добровольців .,O O O O O O O O O
7081,Офіційні особи американських штатів Вісконсин та Аризона засвідчили перемогу обраного президента Джо Байдена .,O O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-PER I-PER O
3789,Значно слабкіше позиції Комісії в рамках другої і третьої опор .,O O O B-ORG O O O O O O O
997,Повний двотижневий локдаун запровадили в Ізраїлі .,O O O O O B-LOC O
4061,Ці акти застосування також можуть перетворюватись у форму регламентів і директив .,O O O O O O O O O O O O
8010,Наша перевага в Неваді збільшилася фактично вдвічі .,O O O B-LOC O O O O
4737,Економіка та право енергетичної політики України .,O O O O O B-LOC O
4024,Посадові особи всіх відомств Комісії за своїм правовим статусом є цивільними службовцями Європейських співтовариств .,O O O O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O
939,Вони самостійно ‎закуповують вакцину і вам не потрібно буде ні про що турбуватися .,O O O O O O O O O O O O O O
2802,"Дослівно : "" Pfizer / BioNTech від COVID - 19 стала першим подібним препаратом , який отримав від ВООЗ дозвіл на екстрене використання .",O O O B-ORG O B-ORG O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O B-ORG O O O O O
6627,У Неваді 5 листопада очікуються попередні результати підрахунку голосів .,O B-LOC O O O O O O O O
5586,"© 2005 - 2018 , Економічна правда .",O O O O O B-PRO I-PRO O
3063,"Ми ж , в свою чергу , проаналізували дані з їх декларацій .",O O O O O O O O O O O O O
4381,"Беручи до уваги , що відповідно до Лісабонського договору Європейська Рада стала формальною установою з владою призначення Комісії , можна сказати , що ці два органи тримають виконавчу владу ЄС ( Європейська Рада також проводить індивідуальні національні повноваження виконавчої влади ) .",O O O O O O O B-MISC I-MISC B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
2489,"Крім того , хоч поширення вакцин від Pfizer i Moderna буде найбільшим викликом для охорони здоров'я в наш час , ці препарати стали одним з найбільших досягнень людства .",O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8027,"Але існує спосіб , який не дозволить Трампу знову обіймати керівну посаду , не спотворюючи значення Конституції США , пише The Washington Post .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O B-PRO B-LOC O O B-PRO I-PRO I-PRO O
1441,Як проходить вакцинація від Covid - 19 у Ніредьгазі та Дебрецені ( ФОТО ),O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O B-LOC O B-LOC O O O
479,""" Він - моя скеля .",O O O O O O
1692,"Розробник вакцини - група China National Biotec ( CNBG ) , яка входить у Sinopharm .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-ORG O
1209,"Навіть серед тих , хто карантин схвалює , третина не вважає , що він буде ефективним .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
4007,"Він же підписує нормативні акти та інші документи , схвалені Комісією , і т . п .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
1359,Чоловік отримав щеплення від коронавірусу і помер,O O O O B-EVT O O
6449,"До чого це приїде , покаже майбутнє » , – заявив головний редактор журналу « Time » .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
4638,"( Іванна Атаманчук , Катерина Жданова ) .",O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O
6166,""" Зараз настав час залікувати рани , викликані розколом , і виступити як єдиний народ "" , – заявив Трамп .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
2141,Це не так .,O O O O
945,"За словами аптекарки , вакцини "" розлетілися "" ‎впродовж 40 хвилин з моменту повідомлення про їх наявність .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2665,"Головний інфекціоніст США доктор Ентоні Фаучі підрахував , що приблизно 70 - 85 % громадян повинні зробити щеплення від COVID - 19 , щоб почалося "" різке скорочення "" випадків зараження .",O O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-EVT I-EVT I-EVT O O O O O O O O O O
1583,"Він нагадав , що людство в своїй історії змогли перемогти лише одну хворобу на планеті — віспу .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2293,"25 травня 2020 року Moderna розпочала фазу IIa клінічного дослідження , до якої було залучено 600 дорослих учасників для оцінки безпеки та відмінностей у відповіді антитіл на дві дози кандидата на вакцину mRNA - 1273 , яке планується завершити в 2021 році . [20 ]",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PRO I-PRO I-PRO O O O O O O O O O O
8318,"UA Ви підтверджуєте , що ознайомилися з Політикою конфіденційності Правилами користування сайтом і згодні з використанням файлів cookie .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3058,Але у жовтні комісар Європейського Союзу Йоханесс Хан попередив : закон про е­декларації в Україні – основний у вирішенні надання нам безвізу .,O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
6565,"З метою створення нових робочих місць адміністрація президента може послабити вимоги до нормам економічності американських машин і скасувати ініціативу щодо зниження витрат автомобілів до 2020 року до 4 , 3 л пального на 100 кілометрів .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8132,"Американці обирають президента і віцепрезидента , а також частково змінюють склад Конгресу .",O O O O O O O O O O O B-ORG O
6198,"Раніше повідомлялось , що новообраний президент США Дональд Трамп готовий працювати за зарплату в один долар .",O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O O O O O
7154,Трамп розпорядився відправити військовослужбовців Національної гвардії США в Капітолій .,B-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
433,"© 2000 - 2018 , Українська правда .",O O O O O B-ORG I-ORG O
7372,Джо Байден,B-PER I-PER
2407,"Перша партія вакцини в рамках глобальної ініціативи COVAX становитиме 8 млн доз , яких вистачить на вакцинацію 4 млн людей ( необхідно 2 дози на особу ) .",O O O O O O O B-PRO O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2101,"Так , були повідомлення про смерті під час випробувань певних препаратів , але з них не можна робити поспішних висновків .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2758,Чого чекати далі ?,O O O O
7978,Байден і Україна,B-PER O B-LOC
6619,"У Неваді після обробки 75 % протоколів лідирує Байден з відривом в 0 , 6 % .",O B-LOC O O O O O O B-PER O O O O O O O O
2385,"Акова визнає , що бразильські дані про китайський розчаровують на тлі випробувань вакцин від Pfizer – BioNTech і Moderna , які встановили їхню ефективність на рівні вище 90 % .",B-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O
2899,"США нещодавно також затвердили і почали застосовувати другу вакцину від коронавірусу , розроблену компанією Moderna .",B-LOC O O O O O O O O O B-EVT O O O B-ORG O
4876,Зараз « Нафтогаз » оскаржує дане рішення суду .,O O B-ORG O O O O O O
1344,""" Не бачу сенсу навіть коментувати цю маячню .",O O O O O O O O O
2939,За той же період експорт зріс майже на 40 % .,O O O O O O O O O O O
8216,Технічно так .,O O O
6768,Чинна система створює диспропорцію у « вартості » голосів виборців у різних штатах .,O O O O O O O O O O O O O O
1496,"Як відомо , плани з проведення кампанії з масової вакцинації у ЄС передбачали вакцинацію щонайменше 70 % дорослого населення до кінця літа .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
5894,150 рейсів .,O O O
7996,"Нагадаємо , у середу , 6 січня , через штурм Капітолію Конгрес США не зміг оголосили Джо Байдена президентом , засідання було зірване .",O O O O O O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O O
6713,"Посадовець також наголосив , що республіканцю планують оголосити імпічмент по єдиному звинуваченню — політика звинувачують у підбурюванні до штурму Капітолію , який стався 6 січня , в день оголошення офіційних виборів президента США .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-EVT O B-LOC O
6531,Позначте собі .,O O O
4043,"По-перше , вони можуть містити як виклад програми дій Комісії , так і здійснення певних заходів , що забезпечують функціонування Співтовариств і реалізацію цілей і завдань , які перед ними стоять .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
