sentence,ner
"Zračne odbrambeno-oružane snage Japana",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kompletna promjena privrednog sistema uvođenjem samoupravljanja nije naišla na jednodušno odobravanje u KPJ .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"CNN izvještava da će album biti ekskluzivno pušten u prodaju preko lanca trgovina Starbucks , a ekskluziva bi trajala šest sedmica .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Preusmjeri Carl von Linné",O B-PER I-PER I-PER
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"*Dalje su bile prisutne demonstracije i neredi u Sjevernoj Irskoj .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"godine koje je Jugoslavija osvojila .",O O O B-LOC O O
"godine dobija poziv i učestvuje na međunarodnoj izložbi u Rimu .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Alessandro Volta , 1745–1827",B-PER I-PER O O
"Atlético Madrid ( 7 .",B-ORG I-ORG O O O
"godine u sastav grada ušlo je naselje Štefanec do tada u sastavu općine Mala Subotica .",O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O
"On je u značajnoj mjeri oponašao Petrarku .",O O O O O O B-PER O
"Putovao je u Dresden da prisustvuje otvaranju novoizgrađene operske kuće .",O O O B-LOC O O O O O O O
"Rubens Barrichello",B-PER I-PER
"Almendares ( bejzbol klub )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Drina Zvornik",B-ORG B-LOC
"PREUSMJERI Albert , kralj Ugarske",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Habsburg ( dinastija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"godine kao Kraljevina Jugoslavija .",O O B-LOC I-LOC O
"Praunuka studira pravo u Sarajevu .",O O O O B-LOC I-LOC
"U 2001. pripojeno naselju Crikvenica .",O O O O B-LOC O
"George Paget Thomson , Velika Britanija",B-PER I-PER I-PER O B-LOC I-LOC
"Međunarodna pomorska organizacija",B-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Katedrala Srca Isusova",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Član Football League je bio od 1920. do 2003. godine .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Arsenalov dugogodišnji rival je Tottenham , sa kojim se redovno takmiče u sjevernolondonskom derbiju .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
"Upravo zato , vremokreti se smiju koristiti samo dozvolom Ministarstva magije , i samo s dobrim razlogom .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"R. Standard de Liège",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Uostalom , mislim da Kartagu treba razoriti .",O O O O B-LOC O O O
"Međunarodni fond za poljoprivredni razvoj",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Gimnaziju je završio u Sarajevu , a 1977. godine diplomirao na Pravnom fakultetu .",O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Kujavsko-pomeransko ( Kujawsko-Pomorskie )",B-LOC O O O
"Branko Zebec , 1965-1967 .",B-PER I-PER O O O
"Preusmjeri Ivan III , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"godine pogledati pod Dubrovnik .",O O O B-LOC O
"Njegove posjede preuzeo je Sandalj Hranić Kosača .",O O O O B-PER I-PER I-PER O
"To mu je donijelo neprijateljstvo s Pavlovićima koje se odražavalo kroz čitavo vrijeme njegovog života .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
"*Čitam te k'o knjigu - Boris Novković",O O O O O B-PER I-PER
"Diplomirao je na ADU u Zagrebu .",O O O O O B-LOC O
"godine potpisuje ugovor sa NK Čelikom iz Zenice .",O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
"Povod za nerede su bile grčko-turske razmirice oko statusa Kipra .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Ovom tehnikom koristio se , između ostalih , i Gari Kasparov u svojim partijama i većinom bi izašao bolji na kraju .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"i prešao u Banja Luku .",O O O B-LOC I-LOC O
"Petrinja",B-LOC
"Manchester United FC ( pobjednik u grupi B )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"PREUSMJERI KK Bosna Royal",O B-ORG I-ORG I-ORG
"4 Real Sociedad je igrao pod tadašnjim imenom Donostia CF .",O B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O
"Preusmjeri Even in the Quietest Moments ( album )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Time ( grupa )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Stručno se usavršavao u Poljskoj i Češkoj .",O O O O B-LOC O B-LOC O
"Cesarica , Oliver Dragojević",O O B-PER I-PER
"Neil Armstrong ( 2 ) , komandir",B-PER I-PER O O O O O
"PREUSMJERI Vijeće sigurnosti Ujedinjenih nacija",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Stadion El Teniente",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Akademija nauka i umjetnosti Bosne i Hercegovine",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Stanislas Wawrinka",B-PER I-PER
"Carlos Moyá",B-PER I-PER
"Fiorentina pobjednik sveukupnim rezultatom 2–1 .",B-ORG O O O O O
"Sljedećih godina je , najvjerovatnije , sa sultanovom vojskom u Srednjoj Evropi , ali o tome nema sigurnih podataka .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Caroline Wozniacki",B-PER I-PER
"Mirakul , Gibonni",O O B-PER
"Vremenom su došli u Beleriand .",O O O O B-ORG O
"Goce Delčev , Bugarska",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Gustoća naseljenosti u Loparu je 0 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Poštovana je na Kreti gdje je spasila Zeusa od njegovog oca i svog muža Krona .",O O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O B-PER O
"Detroit Pistons",B-ORG I-ORG
"Mogulsko carstvo - 5 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"preusmjeri Amadej , kralj Španije",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Independent Women Part I",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"John Densmore - bubnjar",B-PER I-PER O O
"Grad je izabran za Evropski glavni grad kulture za 2014. godinu .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Preusmjeri Evropski put E60",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Takmiči se u Premijer ligi Irske .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Kao mladić je posjećivao Pariz , tada prijestolnicu civiliziranog svijeta .",O O O O B-LOC O O O O O O
"Fondacija promovira proces evropske integracije pružajući platformu za razmjenu ideja , znanja i inicijativa .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
"30. maj 1913. godine )",B-LOC I-LOC O O O
"preusmjeri Dobrič ( Široki Brijeg )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Rubens Barrichello",B-PER I-PER
"godine kao kandidat Hrvatske demokratske zajednice izabran u Hrvatski sabor , iz kojeg se uskoro povukao .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
"Real Sociedad",B-ORG I-ORG
"preusmjeri Papa Aleksandar VI",O B-PER I-PER I-PER
"Za Spartu nije nastupao u prvenstvenim utakmicama .",O B-ORG O O O O O O
"Brazil se povukao prije početka turnira .",B-ORG O O O O O O
"PREUSMJERI Claus von Stauffenberg",O B-PER I-PER I-PER
"Bruno Senna",B-PER I-PER
"Athenian League",B-ORG I-ORG
"Na Evropskom prvenstvu 2008 .",O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Rob Gardner ( Guns N Roses )",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Preusmjeri Katarina II , carica Rusije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Danska , Švedska , Finska , Norveška , Island",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC
"PREUSMJERI Margareta Terezija Kastiljska",O B-PER I-PER I-PER
"Preusmjeri Seongbuk ( Seoul )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Panama City , Panama",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Ostravu nastanjuje nešto više od 310 hiljada stanovnika , što ju čini trećim gradom poslije Praga i Brna po veličini u ČR .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O
"Gaël Monfils",B-PER I-PER
"Mark Webber - no.14",B-PER I-PER O O
"Čečenija ( Чеченская Республика )",B-LOC O O O O
"Preusmjeri Publije Kornelije Tacit",O B-PER I-PER I-PER
"U toj godini , Roma je otkupila njegov ugovor za oko 20 miliona € .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
"Te aktivnosti se organizuju u saradnji sa brojnim institucijama Univerziteta u Sarajevu , ali i sa uglednim međunarodnim centrima .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Bohemian Rhapsody – 5:57",B-ORG I-ORG O O
"Seldžučki sultanat - 3,9 miliona km2",B-ORG I-ORG O O O O
"preusmjeri Vilim I , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"U januaru 2012. godine prelazi u VfB Stuttgart za 4,5 € miliona .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Preusmjeri Ratno vazduhoplovstvo i protivvazdušna odbrana SFRJ",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Japanci",B-LOC
"Obrovac ( Hrvatska ) , grad u Zadarskoj županiji",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC
"Hakasija ( Республика Хакасия )",B-LOC O O O O
"Nakon nekoliko decenija , Beren , sin Barahirov , je došao da moli za pomoć kralja Finoroda .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"*Nisi ti bio za mene - Neda Ukraden",O O O O O O B-PER I-PER
"Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1 .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Pelagije",I-PER
"Glavni grad , Tirana , ima specijalan status .",O O O B-LOC O O O O O
"Od 1857. do 1880. podaci su sadržani u naselju Korenica .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Titulu je osvojio Sunderland , dok je drugoplasirani bio Preston North End sa pet bodova zaostatka .",O O O B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
"Ivan Šuker , ministar financija Republike Hrvatske",B-PER I-PER O O O O O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Mongolsko carstvo - 33,2 miliona km2",B-ORG I-ORG O O O O
"Na teritoriji otprilike veličine Zapadne Evrope nastanjeno je svega 29.300 ljudi .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Ubrzo prelazi u NK Bosnu iz Visokog gdje ostaje dvije godine .",O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O
"Die Linke 5 ( 1.820 glasova ili 12,50 % )",B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Zdravko Čolić – Sinoć nisi bila tu",B-PER I-PER O O O O O
"Američke snage ušle u Bagdad .",B-LOC O O O B-LOC O
"B - Gilbert Arenas , Washington Wizards",O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG
"Tiberije , iskreno prezirali .",B-PER O O O O
"33 ekipe iz Evrope ,",O O O B-ORG O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Mark Webber",B-PER I-PER
"S tom tezom slaže se i Milton Friedman .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Sankt Peterburg , Rusija",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Nalazi se na samoj granici sa Bosnom i Hercegovinom .",O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Rođena je 16.02.1969. godine u Visokom .",O O O O O B-LOC O
"PREUSMJERI Moonshine ( Bruno Mars )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Borussia Dortmund ( 2 .",B-ORG I-ORG O O O
"Free as a Bird-4:45",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"godine po projektu arhitekte Ivana Štrausa .",O O O O B-PER I-PER O
"Naslijedio je svog rođaka i punca Luja XII koji je umro bez muškog nasljednika .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"77226 - Ćoralići , BH Pošta",O O B-LOC O O O
"Dvojica najmoćnijih su bili Saruman i Gandalf .",O O O O B-PER O B-PER O
"Drugo mjesto je osvojila Gana a treće Egipat .",O O O O B-ORG O O B-ORG O
"25 – Gail Goodrich , bek ( 1965–68 , 1970–76 )",O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Jarno Trulli - no.9",B-PER I-PER O O
"Sulejman ( islam )",B-PER I-PER I-PER I-PER
"PREUSMJERI Vilim III , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Budva , Crna Gora",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Afrički kup nacija 2013 - grupa C",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"1610. se preseljava u Torino u funkciji vojvodinog sekretara .",O O O O B-LOC O O O O O
"30 San Pedro de la Paz",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Stuart ( dinastija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Prvi pomen grada pod imenom Bosanska Dubica .",O O O O O B-LOC I-LOC O
"Titulu je branio i odbranio Novak Đoković , koji je drugu godinu uzastopno u finalu savladao Rogera Federera , ovog puta 3-1 .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
"Smatra se da je direktni potomak Garcilasa de la Vege .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O
"Prvobitni ugovor s HBO-om bio je u trajanju od dvije godine s mogućnosti produženja .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Međutim prilikom premijernog emitiranja na Face TV-u , ova epizoda je sadržavala naziv .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
"PREUSMJERI Bijelo dugme ( album )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Rusko carstvo - 24,8 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"CSI : Las Vegas",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Na Općim izborima u Bosni i Hercegovini 2014 . godine kandidat je",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Blanka Vlašić1,97 m =MR , =SB",B-PER I-PER O O O O
"Iste godine mobilisan je u austrijsku vojsku , ali je nastavio da slika brzim tempom .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Farska ostrva ( 112 )",B-ORG I-ORG O O O
"Boston Celtics",B-ORG I-ORG
"dr. Mladen Stojanović ( 1896-42 .",B-PER I-PER I-PER O O O
"Aleksandar Veliki vukao je po svojoj majci porijeklo od Eaka .",B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Šemsa Suljaković , pjevačica",B-PER I-PER O O
"bio je na audiciji za ulogu Clarka Kenta u Supermanu ;",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER O
"godine je objavljena na kompilaciji Queen Rocks .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Timo Glock vozač za testiranje",B-PER I-PER O O O
"Obavljao je i funkciju člana Predsjedništva Bosne i Hercegovine na koju je dao ostavku .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
"IFK Göteborg ( 13 )",B-ORG I-ORG O O O
"Kompozicija Sergeja Rahmanjinova može se čuti na koncertu u salonu kada je Komarovski pozvao doktora .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
"Preusmjeri Košarkaška reprezentacija Urugvaja",O B-ORG I-ORG I-ORG
"u Firenci ( današnja Italija ) .",O B-LOC O O B-LOC O O
"Paul Newman - Hud",B-PER I-PER O B-PER
"1595–1596 ) pisac William Shakespeare",O O O B-PER I-PER
"25px]] Nagorni Karabah",O B-LOC I-LOC
"Joseph Fourier ( 1768–1830 )",B-PER I-PER O O O
"Odlučio je da neće predati prijestolje te je zamrzio Gandalf .",O O O O O O O O O B-PER O
"godini , kada ga je predložio Dalton .",O O O O O O B-PER O
"Ilija Katić , nogometaš",B-PER I-PER O O
"Džin ( islam )",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Preusmjeri Kotezi ( Bugojno )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Bočac , Banja Luka",B-LOC O B-LOC I-LOC
"godine pogledati pod Ogulin .",O O O B-LOC O
"Japanci obavljaju šesti uspješni uspon .",B-LOC O O O O O
"Prije uvođenja poštanskih maraka u Maroku , korištena su izdanja privatnih pošta .",O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Dračevica]] Nerežišća",O B-LOC
"Ona mu je rodila sina , Napoleona II .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Prvu utakmicu je igrala protiv Škotske .",O O O O O B-ORG O
"godine kada je preminuo Teodorik IV , njegov kraljevski prethodnik .",O O O O B-PER I-PER O O O O O
"PREUSMJERI Luj XII , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Vrbanja ( rijeka )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"preusmjeri Petar I , car Rusije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Steve McQueen je dobio ponudu da glumi u ovom filmu .",B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Miloš Krasić",B-PER I-PER
"Andy Murray ( 2008–2009 )",B-PER I-PER O O O
"Šentilj v Slovenskih goricah , naselje i sjedište općine Šentilj , regija Podravska",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O O B-LOC
"preusmjeri Tvrtko II , kralj Bosne",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"PREUSMJERI Integrated Drive Electronics",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Islamsko osvojanje Perzije je dovelo do pada Sasanidskog carstva .",O O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O
"1 Pobjednik četvrtfinala je odlučen u trećoj utakmici gdje je Mađarska sveukupnim rezultatom 5-4 pobijedila Rumuniju .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG O
"Rezultatom 0:1 bila je bolja Argentina .",O O O O O B-ORG O
"IFK Göteborg ( 3 )",B-ORG I-ORG O O O
"Dragan Jović ( 2013–2014 )",B-PER I-PER O O O
"Akadsko carstvo - 650.000 km2",B-LOC I-LOC O O O
"Bila je to treća titula tima sa iz Londona Na dugom mjestu je bio Manchester United sa osam bodova zaostatka .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Utočište za ludake Atina",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Bijeljina je grad , naselje i općina koja se nalazi u sjeveroistočnom dijelu Bosne i Hercegovine .",B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Nelson Piquet , Jr . vozač za testiranje",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O
"PREUSMJERI Sekst Julije Frontin",O B-PER I-PER I-PER
"Denver Nuggets ( 8 )",B-ORG I-ORG O O O
"U finalu su poraženi od tada neprikosnovenog Urugvaja .",O O O O O O O B-ORG O
"PREUSMJERI Jakov V , kralj Škota",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"U 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Kneževi Vinogradi .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"godine , jedna od najpopularnijih u Hrvatskoj i u bivšoj Jugoslaviji .",O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
"Tri minute kasnije Edin Džeko je postavio konačan rezultat utakmice .",O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Medalja Vermilion u oblasti fizičkog odgoja i sporta od Alberta II , kneza Monaka",O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Evropski sud za ljudska prava",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Upravno je središte grofovije Nottinghamshire .",O O O O B-LOC O
"Preusmjeri Andorra la Vella",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Italijani ( Milano )",B-LOC O B-LOC O
"Patrick Friesacher - no.20",B-PER I-PER O O
"Glavno sjedište ove grupe bio je Lyon .",O O O O O O B-LOC O
"Vas ( čvor )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Australija",B-LOC
"godine , njen ubrzan razvoj industrijskaeekonomije je nadmašio britansku , omogućavajući pomorsku trku i agresivnu vanjsku politiku .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
"PREUSMJERI Trava ( serija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Italija",B-LOC
"Italija 1968 .",B-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Muzej moderne umjetnosti ( New York )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Roger Federer",B-PER I-PER
"Edgar Miroljubivi ( Eadgar )",B-PER I-PER O O O
"PREUSMJERI Mohammad Ali Jamalzadeh",O B-PER I-PER I-PER
"Jenson Button",B-PER I-PER
"80px]] Zaragoza",O B-LOC
"godine u Čileu Argentina je zabilježila skroman učinak , pobjedu ( Bugarska ) , poraz ( Engleska ) te u zadnjem kolu neriješen rezultat ( Mađarska ) nisu bili dovoljni za plasman u četvrtfinale .",O O B-LOC B-LOC O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
"Zbog istog broja bodova odigrana je odlučujuća utakmica na neutralnom terenu u Singapuru .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Crazy in Love“ ( featuring Jay-Z )",B-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER O
"PREUSMJERI Fabiola de Mora y Aragón",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Na Evropskom prvenstvu 1996 .",O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Preusmjeri Korneuburg ( okrug )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Vransko jezero kod Pakoštana",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Koalicijska intervencija u Libiji",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"1979. godine je sa Pistoieseom izborio ulazak u Serie A .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"sa stanicom ( Concorde ) .",O O O B-ORG O O
"Jedan od njegovih osnivača bio je Felix Mendelssohn .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Cijelu tu sezonu je bio standardan u paru sa Claudio Marchisiom .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"U 1857. , 1869. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Marina .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"PREUSMJERI Henrik II , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"godine kao jedna od nekoliko ljudi koji putuju preko Popovog polja .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"New York ( država )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"GE ( Bosanski Šamac ) - Odžak",O O B-LOC I-LOC O O B-LOC
"bio je hrvatski književnik .",O O B-LOC O O
"Udruženje hrvatskih pravoslavnih vjernika",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kemal Monteno – Tebi je lako",B-PER I-PER O O O O
"PREUSMJERI Evropski put E73",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Danilo Kiš , Enciklopedija mrtvih ;",B-PER I-PER O O O O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Takmiči se u Premijer ligi Farskih ostrva .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Sjeveroistočna Bosna ili Tuzlansko-posavska makroregija .",B-LOC I-LOC O O O O
"Gustoća naseljenosti u Donjem Kraljevcu je 128 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"Prozor ( Otočac ) , naselje grada Otočca , Ličko-senjska županija",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
"Elche CF",B-ORG I-ORG
"postaje član Bijelog dugmeta kao zamjena za bubnjara Ipeta Ivandića .",O O B-ORG I-ORG O O O O B-PER I-PER O
"godine u kućnom pritvoru u Krašiću .",O O O O O B-LOC O
"godine u kojem naslovnu ulogu igra Rita Hayworth .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Ona je jednostavno znana kao Smilcena ( Smilecova žena ) .",O O O O O B-PER O O O O O
"preusmjeri Milanovac ( čvor )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Centar za zavisnost i mentalno zdravlje",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Franjo Josip , car Austrije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Tom prilikom je zauzeo u junu Bužim , a u julu Cazin .",O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"Alexandre Dumas sr .",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Od 1997. obavljao je dužnost dopredsjednika Vijeća ministara BiH .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Doris Lessing , The Sirian Experiments",B-PER I-PER O O O O
"Preusmjeri Avions de Transport Régional",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Godine 1995. razmijenjen je u Charlotte Hornetse .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Platon je isticao stvaralački karakter primarnog logosa .",B-PER O O O O O O O
"PREUSMJERI Stuart ( dinastija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Na Svjetskom prvenstvu u Brazilu je zabilježio dva nastupa , protiv Italije i Urugvaja .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O B-ORG O
"PREUSMJERI NBA 2000 / 2001 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Mohandas ( Mahatma ) Gandhi .",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Kamui Kobayashi",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Charles de Gaulle - Étoile ( Metro Pariz )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Neda Ukraden - Još te volim",B-PER I-PER O O O O
"131 , 108 , 106 , 106 , 100 , 100 - Neil Robertson",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER
"italijanska novinarka .",B-LOC O O
"Glavni i najveći grad republike je bio Skoplje .",O O O O O O O B-LOC O
"Orson Welles je bio razočaran što nije dobio cameo ulogu u filmu .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"Vis ( ostrvo )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"53 ekipe iz Evrope ,",O O O B-ORG O
"Koristi se za opisivanje Aristotelovog stava prema odnosu duše i tijela .",O O O O B-PER O O O O O O O
"Tomaso Albinoni , kompozitor",B-PER I-PER O O
"Poljska prva liga",B-ORG I-ORG I-ORG
"Ta činjenica je svojevremeo provocirala pretpostavku o postojanju hipotetskog kopna „Lemurije“ , koje je neznano davno potonulo u Indijski okean .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Novi Pazar , Galerija „Sopoćanska viđenja“ ; Užice , Gradska galerija ;",B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O O O O
"Međutim , Auchinleck je i dalje bio nezadovoljan razvojem situacije , osjećajući da je pod pritiskom Churchilla zbog političkih razloga .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
"Po njemu se njegovi nasljednici nazivaju Hrvatinićima .",O O O O O O B-ORG O
"godine gdje u finalu rezultatom 1-2 poražena od Chelsea .",O O O O O O O O B-ORG O
"Član FIFA-e je bio u periodu od 1946. do 1991. a UEFA-e od 1954. do 1992. godine .",O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"koji je bio pod uticajem prosvjetitelja , posebno ideje Adama Smitha .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Ayrton Senna",B-PER I-PER
"Red Auerbach - 1950-1966 .",B-PER I-PER O O O
"Orden narodnog heroja",B-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Sveti Martin ( Francuska )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Preusmjeri Paul von Hindenburg",O B-PER I-PER I-PER
"Domaćin Čile je zauzeo posljednje četvrto mjesto .",O B-ORG O O O O O O
"Real Sociedad - Celta de Vigo",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
"Dr. House",B-ORG I-ORG
"Živjeli su u blizini Erebora i Ezgarota .",O O O O B-LOC O B-ORG O
"76254 - Vučkovci , BH Pošta",O O B-LOC O O O
"Preusmjeri Osama bin Laden",O B-PER I-PER I-PER
"izvlačenjem ili dodatnom utakmicom sa odobrenjem UEFA .",O O O O O O B-ORG O
"godine , kada se bend raspao nakon smrti frontmena Kurta Cobaina .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Webber , Grosjean i Rosberg su kažnjeni pet grid pozicija za promjenu nepredviđenoga mjenjačem .",B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O
"U ovoj kapeli je održano vjenčanje kralja Luja XVI i Marije Antoanete .",O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Kozija ćuprija , historijski spomenik ;",B-ORG I-ORG O O O O
"Preusmjeri Jennersdorf ( okrug )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Do 1961. dio podataka sadržan je u naselju Bilje ( općina Bilje ) .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O
"Ostrovica - Ostrovački grad ( historijsko područje )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"U 1857. , 1869. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Pićan .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"1920. godine postaje član Football League , te uzima učešće u Trećoj Diviziji .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"*Pobjednik AFC Challenge kupa 2012 . ( Sjeverna Koreja )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
"PREUSMJERI Luj XIV , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Alan Shearer je dao tri ili više golova jedanaest puta u Premijer ligi , više nego bilo koji drugi igrač .",B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"PREUSMJERI Posavska ( regija )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Jedna od najvažnijih je , naravno , proizvodnja električne energije .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"U 1869. podaci su sadržani u naselju Dragove .",O O O O O O O B-LOC O
"Evropski sud za ljudska prava",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Takmiči se u NBA-ligi .",O O O B-ORG O
"Đorđe Novković , kompozitor ;",B-PER I-PER O O O
"The Daily Show",B-ORG I-ORG I-ORG
"Tokom odjavne špice , bend je prikazan kako snima pjesmu L.A. Woman u studiju .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O
"Rusko carstvo - 9,8 % ( 176.4 miliona od 1.791 milijarde 1913. godine )",B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O
"Jerry West , igrač",B-PER I-PER O O
"Udaljena je 130 sg od Sunca .",O O O B-ORG O B-LOC O
"francuski slikar holandskog porijekla .",B-LOC O B-LOC O O
"Preusmjeri Ulysses Simpson Grant",O B-PER I-PER I-PER
"Zeltweg ( 7.524 )",B-LOC O O O
"Valencia CF",B-ORG I-ORG
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Slavićka , Banja Luka",B-LOC O B-LOC I-LOC
"New York ( država )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"godine u Njemačkoj , treći put zaredom , pobijedivši Sjevernu Koreju 2-0 na neutralnom terenu .",O O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Udaljena je 600 sg od Sunca .",O O O B-ORG O B-LOC O
"Argentina je drugi put u svojoj historiji osvojila šampionsku titulu .",B-ORG O O O O O O O O O O
"FC Barcelona ( Španija )",B-ORG I-ORG O B-LOC O
"PREUSMJERI Pacifička vremenska zona",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Sve ekipe izuzimajući Real Madrid bili su grupisani geografski u tri šešira .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Roger Federer ( 2006–2015 )",B-PER I-PER O O O
"U 1921. podaci su sadržani u naselju Vrh .",O O O O O O O B-LOC O
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Stephen Hendry",B-PER I-PER
"Godine 1282. se udala ; a njen muž je bio Ivan II Trapezuntski .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Glavni grad je Rabat .",O O O B-LOC O
"Zajedno sa Samom Gamgeeom putuje u Mordor skrivajući se u divljini .",O O B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O
"Umrla je u egzilu i sahranjena u Sloveniji .",O O O O O O O B-LOC O
"Preusmjeri Filip II , kralj Kastilje",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"je bio sin Mehmeda III i sultan Osmanlijskog carstva od 1617. do 1618. godine i od 1622. do 1623. godine .",O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Predstavnički dom Bosne i Hercegovine",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"godine na geopolitičkoj sceni pojavljuje se Osmansko carstvo .",O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Svjetsko prvenstvo u nogometu 1950 .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Argentina ( 41,248,000 )",B-LOC O O O
"DVD / Blu-ray izdanja",B-ORG O B-ORG O
"Zapadna Njemačka ,",B-LOC I-LOC O
"Zmijavci",B-LOC
"Sebastian Vettel",B-PER I-PER
"Takmičenje u grupi 5 se odigralo u Hrvatskoj .",O O O O O O O B-LOC O
"Do 1991. podaci su sadržani u naselju Vuka .",O O O O O O O B-LOC O
"1 500 000 km2 -- ukupna površina zaštićenih prirodnih područja SAD-a",O O O O O O O O O O B-LOC
"Preusmjeri Košarkaška reprezentacija Francuske",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Danska je u finalnoj utakmici bila uspješnija od Njemačke rezultatom 2-0 te prvi put u svojoj historiji osvojila šampionsku titulu .",B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
"Grčka ( 31 )",B-ORG O O O
"Konačno , griješnici koji se ne obraćaju bivaju kažnjeni , nakon čega slijedi tužaljka nad razorenim Babilonom , koji predstavlja Rim , te pobjedna pjesma otkupljenih pravednika .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O
"tim postigli Hasan Salihamidžić i Elvir Bolić .",O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Joseph Black , 1728–1799",B-PER I-PER O O
"PREUSMJERI Europa ( mitologija )",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Sakon Yamamoto vozač za testiranje",B-PER I-PER O O O
"PREUSMJERI Habsburg ( dinastija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"1970. godine , postaje ličnost godine magazina TIME .",O O O O O O O B-ORG O
"Najpoznatiji su mu potomci Hektor , Paris i Kasandra .",O O O O B-PER O B-PER O B-PER O
"Snage zla su se pokrenule iz njihove baze Minas Itil .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"PSV Eindhoven ( Grupa K )",B-ORG I-ORG O O O O
"preusmjeri Marija I , kraljica Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Poziv na turnir u Londonu povučen je nakon protesta ostalih učesnika .",O O O O B-LOC O O O O O O O
"godine dio je General Motors koncerna .",O O O B-ORG I-ORG O O
"Timo Glock",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Quantico ( Virginia )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Stadion Rote Erde",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Muhamed Konjić , nogometaš",B-PER I-PER O O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Živi i radi u Münchenu i Nürnbergu , Njemačka .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Sa dvije pobjede Real Madrid se kvalificirao u četvrtfinale .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"XXXII olimpijske igre - Tokyo 2020 .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Le Mont ( skakaonica )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"Posljednje godine života provela je u Ujedinjenom Kraljevstvu .",O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Michael Schumacher",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Paris Saint-Germain FC",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Lud , zbunjen , normalan ( uloga Stefanel 48 , 49 epizoda )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Pastor Maldonado",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Velika nagrada Japana 2011 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Njen otac bio je iz Mardina , a njena majka je iz Sirije .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Sergio Pérez",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Rukometna reprezentacija Švicarske",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Phoenix Suns ( 1 )",B-ORG I-ORG O O O
"Hamburger SV",B-ORG I-ORG
"Shaanxi",B-LOC
"PREUSMJERI Karlo XI , kralj Švedske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Preusmjeri Usora ( rijeka )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Minsk – Dietski dom no .",B-LOC O O O O O
"Michael Schumacher",B-PER I-PER
"preusmjeri Bologna FC 1909",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Karlo II , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Michael Schumacher 93 Bodovi",B-PER I-PER O O
"Preusmjeri J. R. R. Tolkien",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"U Sjevernoj Rajni-Vestfaliji patrole odsad smiju direktno stupiti u kontakt s otmičarima , odnosno ubicama .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Pavlovac ( Banja Luka ) , naselje grada Banjaluke .",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O
"Duško Trifunović , dječji pisac i pjesnik",B-PER I-PER O O O O O
"Predstavlja najsjeveroistočniji dio Južne Amerike te stoga ima veoma važan strategijski značaj .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Cesarica , Oliver Dragojević",O O B-PER I-PER
"U brdskim područjima Sumatre živi još oko 500 jedinki .",O O O B-LOC O O O O O O
"u kojem slučaj rješava slavni Hercule Poirot .",O O O O O B-PER I-PER O
"Čehoslovačka",B-LOC
"Lohovska Brda , Bihać",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Aleksandrovac , općina u Rasinskom okrugu",B-LOC O O O B-LOC I-LOC
"Preusmjeri Evropska računarska diploma",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Carev Do , Fojnica",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Rubin Kazan ( Drugoplasirani u grupi A )",B-ORG I-ORG O O O O O O
"Vlasnik je Fahrudin Radončić .",O O B-PER I-PER O
"Newton , Isaac",I-PER I-PER I-PER
"FC Zürich",B-ORG I-ORG
"Who Wants to Live Forever ?",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Rubens Barrichello no.2",B-PER I-PER O
"Dalmatinac ( pas )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jaime Alguersuari",B-PER I-PER
"Preusmjeri Bob na Zimskim olimpijskim igrama 1984 - četverosjed",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Izvršna vlast pripada guverneru koji svoju dužnost obavlja četiri godine i može biti ponovo biran .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Moguće je i da je pradjed Harryja Pottera .",O O O O O O B-PER I-PER O
"VfB Stuttgart",B-ORG I-ORG
"Brijesnica Velika , Doboj",B-LOC I-LOC O B-LOC
"PREUSMJERI Velika nagrada Malezije 2012 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bayburt 2 ( 1 )",B-LOC O O O O
"godine posjetio Moskvu i od Ivana IV Vasiljeviča Groznog tražio pomoć i protekciju na istanbulskoj porti .",O O B-LOC O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O
"Čile ( 15,795,000 )",B-LOC O O O
"PREUSMJERI Nogometni savez Italije",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Vikersundbakken HS 225 ( noćni )",B-ORG O O O O O
"PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Tunisa",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Usain Bolt 19.55 WL",B-PER I-PER O O
"Gustoća naseljenosti u Jakšiću je 90 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"To će biti vođen Narain Karthikeyan , Vitantonio Liuzzi i Daniel Ricciardo .",O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1 .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Gustoća naseljenosti u Daruvaru je 182 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Savska Ves , naselje grada Čakovca , Međimurska županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
"Muhamed Subašić - nogometaš",B-PER I-PER O O
"Claude Joseph Rouget de Lisle",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Jedina osoba u zabavljačkoj industriji koja je imala takav tretman bila je Greta Garbo .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Općina Krupa na Uni se nalazi u sjeverozapadnom dijelu Bosne i Hercegovine .",O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"Drugo mjesto je osvojio Tunis a treće Zambija .",O O O O B-ORG O O B-ORG O
"Ona ga je pratila na putu po Indiji , a putovala je i tri godine sama , kako bi spas pronašla u samospoznaji .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"PREUSMJERI UEFA Evropska liga 2011 / 2012 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Fernando Alonso no.8",B-PER I-PER O
"U 14 godina je preselio u Njemačku .",O O O O O O B-LOC O
"Palestina je pobjedom u finalu prvi put u svojoj historiji osvojila turnir i na taj način obezbjedila učešće na Azijskom kupu 2015 .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Domaćini Evropskog prvenstva Belgija i Holandija nisu učestvovali u kvalifikacijama .",O B-ORG I-ORG B-ORG O B-ORG O O O O O
"Takmiči se u Premijer ligi Bosne i Hercegovine .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"godine on ponovno sreće Nikitu Hruščova .",O O O O B-PER I-PER O
"Mary Boleyn ( ?",B-PER I-PER O O
"Grb Bosne i Hercegovine",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Wilhelm Frick - ministar unutrašnjih poslova",B-PER I-PER O O O O
"Od 1857. do 1880. te u 1921. i 1931. sadrži dio podataka općine Barban .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Svoja prva dva desetljeća života on provodi na dvoru svoga djeda Karla Velikog .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Papa Klement I ( tradicionalni datum )",B-PER I-PER I-PER O O O O
"PREUSMJERI FK Rudar Kakanj",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Prva utakmica igrana u Beču je završena bez golova .",O O O O B-LOC O O O O O
"Joseph Goebbels - ministar propagande",B-PER I-PER O O O
"Podaci za to bivše naselje sadržani su u naselju Donji Javoranj .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Povjesna četvrt lučkog grada Valparaíso",O O O O B-LOC
"Zastava Wallisa i Futune",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Narodno pozorište Sarajevo",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"je osvojio albanski književnik Ismail Kadare .",O O B-LOC O B-PER I-PER O
"Studirao je pravo u Montpellieru i Bologni .",O O O O B-LOC O B-LOC O
"Rođen je u Kruševu , ali je obrazovanje stekao u Kumanovu i Skoplju .",O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Odlazi u Dubrovnik gdje nastavlja svoje stvaranje .",O O B-LOC O O O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Na sjeveru i zapadu je okružen Ukrajinom , a na istoku Rusijom .",O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"Nema ih samo u području Antarktika .",O O O O O B-LOC O
"PREUSMJERI Vilim II , car Njemačke",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Na Svjetskom prvenstvu 1998 .",O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Livas short introductory videos on YouTube",O O O O O B-ORG
"Sjedište općine je u naselju Malinska .",O O O O O B-LOC O
"Naselje se nalazi na planini Klekovači , na nadmorskoj visini preko 1000 metara .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Minnesota Timberwolves ( 1995–2007 , 2015– ) Boston Celtics ( 2007–2013 ) Brooklyn Nets ( 2013–2015 )",B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
"Preusmjeri Spisak bizantijskih careva",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Administrativna podjela Rusije",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Sveti Kristofor i Nevis",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Položaj u Minas Geraisu i Brazilu",O O B-LOC I-LOC O B-LOC
"Srbija i Crna Gora ( SCG )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Bayern München ( pobjednik u grupi A )",B-ORG I-ORG O O O O O O
"Naselje , naseljeni dio naseljenog mjesta ; mjesto stalnog ili privremenog boravka ljudi",B-LOC O O O O O O O O O O O O
"PREUSMJERI Druz Julije Cezar",O B-PER I-PER I-PER
"U trenutnom stanju , može se promatrati kao produžena ruka autoputa A3 .",O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Smallville ( sezona 7 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"godine je organizovao demonstracije studenata u Senatu protiv Nikole Pašića .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Iste godine obradio ju je i operni pjevač Luciano Pavarotti .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Sebastian Vettel Mark Webber",B-PER I-PER B-PER I-PER
"Pierre Carlet de Marivaux , književnik",B-PER I-PER I-PER I-PER O O
"Vikersundbakken HS 225 ( noćni )",B-ORG O O O O O
"Crkva bosanska nestaje , iako su okolnosti oko njenog pada bili raspravljani koliko i definiranje njene prirode i početaka .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Roosvelt , posvećena Eleanor Roosevelt .",O O O B-PER I-PER O
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"U 1857. , 1869. i 1890. podaci su iskazani u naselju Split .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Astrahanska oblast ( Астраханская область )",B-LOC I-LOC O O O O
"Igrali su protiv Španije .",O O O B-ORG O
"To je zapravo bio splet tunela u Maglenim planinama .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"PREUSMJERI La Liga 2004 / 2005 .",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Igra na poziciji napadača .",O O O B-PER O
"Andre Agassi",B-PER I-PER
"Grad je imenovan za evropski glavni grad kulture za 2000. godinu .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Na jugu formira državnu granicu sa Sudanom .",O O O O O O B-LOC O
"Španija 1964 .",B-ORG I-ORG I-ORG
"Smještena je u Širokom Brijegu",O O O B-LOC I-LOC
"Međunarodni dan zaštite močvara",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"To je bio crtani-roman pod nazivom Život u paklu , autora crtača Matta Groeninga .",O O O B-PER O O O O O O O O B-PER I-PER O
"PREUSMJERI Drugi nikejski sabor",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Trenutno radi kao šef stručnog štaba Zvijezde iz Gradačca .",O O O O O O B-ORG O B-LOC O
"Komanda KoV je u Nišu .",O O O O B-LOC O
"Daniel Ricciardo",B-PER I-PER
"Robert Kubica",B-PER I-PER
"( Sada smiješno zvuči navodna izjava Billa Gatesa da bi 640kb trebalo zadovoljiti bilo koga .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Preusmjeri Adam von Bremen",O B-PER I-PER I-PER
"Jenson Button",B-PER I-PER
"preusmjeri FK Željezničar Sarajevo",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Do 1971. dio podataka sadržan je u naselju Tenja ( grad Osijek ) , a do 1981. sadrži dio podataka za naselje Klisa ( grad Osijek ) .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O
"Varminsko-mazursko ( Warmińsko-Mazurskie )",B-LOC O O O
"Nick Heidfeld",B-PER I-PER
"Vjerojatno je on , mladić , koji je išao za uhićenim Isusom , zaogrnut plahtom , a kad su ga htjeli uhvatiti , ostavlja plahtu i bježi gol .",O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Trenutni vršilac ove funkcije je Valentin Inzko .",O O O O O B-PER I-PER O
"Planckove udaljenosti ( 10−35 metara ) i za događaje koji traju kraće od tzv .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Željko Bebek - vokal , bas-gitara",B-PER I-PER O O O O
"PREUSMJERI Friedrich August von Hayek",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"PREUSMJERI Ford Motor Company",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Indiana",B-LOC
"Another One Bites the Dust ( John Deacon ) – 3:34",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O
"Luxembourg sveukupni pobjednik rezultatom 3–2 .",B-LOC O O O O O
"Claude Joseph Rouget de Lisle",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Bio je prvorođeni sin Sulejmana Veličanstvenog i Mahidevran Sultanije .",O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"JapanJuko ArakidaTakako IidaKacuko KanesakaKijomi KatoEćiko MaedaNoriko MatsudaMariko OkamotoTakako ŠiraiŠoko TakajanagiHiromi JanoJuri JokojamaMariko Jošida",B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Gustoća naseljenosti u Mariji Bistrici je 89 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"preusmjeri Norwich City FC",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri National Football Conference",O B-ORG I-ORG I-ORG
"LeBron James , Cleveland Cavaliers",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG
"Preusmjeri Crna velika vjeverica",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Sjedište joj je u Frankfurtu na Majni .",O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Preusmjeri Malo Polje ( čvor )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Sveti Ivan Zelina , grad u Zagrebačkoj županiji , Hrvatska .",B-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"Real Sociedad",B-ORG I-ORG
"Svjetski savez za ispitivanje javnog mišljenja",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"2. Bundesliga",B-ORG I-ORG
"Sebastian Vettel",B-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"*Ja bez tebe nemam sreće - Jasna Zlokić",O O O O O O B-PER I-PER
"Bizantski vladar Heraklije napada Perziju",B-LOC O B-PER O B-LOC
"Max Planck ( 1858–1947 )",B-PER I-PER O O O
"Preusmjeri Joanne Kathleen Rowling",O B-PER I-PER I-PER
"22px]] Trinidad i Tobago",O B-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Elizabeta od Škotske",O B-PER I-PER I-PER
"Раде Михаљчић , Презимена изведена од титула , Расковник ХХIII / 87-90 , Београд 1997,32-33 .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Henrik V , kralj Engleske",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Football Alliance",B-ORG I-ORG
"Aritmancija je Hermionin najdraži predmet .",O O B-PER O O O
"Vuk Krsto Tržački , njegova djeca književnica Katarina ud. Zrinski ( 1625.-1673 .",B-PER I-PER I-PER O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"U 1991. izdvojen nenaseljeni dio područja u općinu Koška i grad Našice .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O
"Preusmjeri Grieskirchen ( okrug )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Fakultet se nalazi u Brčkom .",O O O O B-LOC O
"u sukobu sa Osmanlijama .",O O O B-ORG O
"Sergio Pérez",B-PER I-PER
"Čuveni Hollywood se nalazi do Los Angelesa .",O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O
"Goldman , Emma , litvanska feministkinja",B-PER I-PER I-PER O O O
"Tang carstvo - 5,4 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"Čizma ( Kiseljak )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Pastor Maldonado",B-PER I-PER
"Preusmjeri John Maynard Keynes",O B-PER I-PER I-PER
"We Will Rock You - 2:48",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
"0 – Quentin Tarantino ( 2 )",O O B-PER I-PER O O O
"Preusmjeri Murau ( okrug )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Henrik II , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Qing carstvo - 13 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"Nico Hülkenberg",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Rukometna reprezentacija Rusije",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Athletic Bilbao",B-ORG I-ORG
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Objavio je 17 naučnih radova i bio autor četiri udžbenika koji su se koristili na univerzitetima širom Jugoslavije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Aktivan je član Stranke demokratske akcije .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"U 1991. dio podataka sadržan je u općinama Strahoninec i Šenkovec , a sadrži dio podataka za općinu Šenkovec .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
"Glavni je grad autonomne zajednice Ekstremadure .",O O O B-LOC I-LOC B-LOC O
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Drugi je grad po broju stanovnika u Sjevernoj Americi .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Trgovac Knai Thomman je posjetio Malabarsku obalu u Kerali ( Indija ) gdje je osnovao crkvu .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
"Most dr. Franje Tuđmana ( Dubrovnik )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"U 1869. podaci su sadržani u naselju Imotski .",O O O O O O O B-LOC O
"Giancarlo Fisichella - no.3",B-PER I-PER O O
"italijanski filozof",B-LOC O
"PREUSMJERI Luj VI , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Rukatunturi HS 142 ( noćni )",B-ORG O O O O O
"Toronto Raptors ( 3 )",B-ORG I-ORG O O O
"Marin Čilić",B-PER I-PER
"NV Nevada",O B-LOC
"Nacistička Njemačka - 3,6 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"Franc Temlin ( 17 .",B-PER I-PER O O O
"PREUSMJERI NBA 1958 / 1959 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Pobjednik ove sezone je bio Chelsea .",O O O O O B-ORG O
"Predstavnički dom Bosne i Hercegovine",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Novi Grad ( Sarajevo )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Debi u kockastom dresu zabilježio je protiv Rumunije .",O O O O O O O B-ORG O
"Rođen je u Srbiji 1958. godine .",O O O B-LOC O O O
"PREUSMJERI NBA 1997 / 1998 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Srbija i Crna Gora",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Od 2008. godine član je Akademije nauka i umjetnosti Bosne i Hercegovine .",O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
"I Was Born to Love You – 4:51",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
"Hagartek – EMI",O O B-ORG
"Heraklov zadatak bio je ubiti lernejsku Hidru .",B-PER O O O O O O O
"Ehnatonov sin Tutankhamon je prikazan na svom prijestolju sa svojom polusestrom , a iznad njih je Aton , koji ih blagoslivlja .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Roger Federer",B-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Dino Merlin se ovim uključio u akciju pružanja pomoći nastradalim u poplavama .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"Kongres postaje vrhovni organ vlasti , jedino tijelo koje donosi zakone .",B-ORG O O O O O O O O O O O
"PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Mađarske",O B-ORG I-ORG I-ORG
"U polufinalu pobijedila ih je Njemačka .",O O O O O B-ORG O
"Bafana Bafana su osvojile svoju prvu titulu na domaćem terenu , pobijedivši Tunis u finalu .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
"Ennio Morricone ( 5 )",B-PER I-PER O O O
"Potom studira na HOCHSCHULE FÜR ANGEWANDTE KUNST u Beču Sedamdesetih godina piše likovne kritike i recenzije u Studentskom listu .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Utah Jazz ( 1984–2003 )",B-ORG I-ORG O O O
"Smallville ( sezona 8 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Turska ( dio )",B-LOC O O O
"Podgajci Podravski , naselje grada Donjeg Miholjca , Osječko-baranjska županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Trakošćan ( dvorac )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Paola Ruffo di Calabria",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Prilikom izvlačenja svake kvalifikacijske runde timovi nosioci su određeni na osnovu UEFA koeficijenta sa početka sezone .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Athletic Bilbao",B-ORG I-ORG
"Juan Pablo Montoya - no.3",B-PER I-PER I-PER O O
"preusmjeri Simeon , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Germanwings ( Berlin , Dortmund , Hamburg , Köln , Stuttgart )",B-ORG O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Boston Celtics Š",B-ORG I-ORG O
"CONCACAF ( Sjeverna i Srednja Amerika )",B-ORG O B-LOC O B-LOC I-LOC O
"U njemu se 1904. godine vjenčao Petar Kočić .",O O O O O O B-PER I-PER O
"PREUSMJERI Zgrada Predsjedništva Bosne i Hercegovine",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jedan od ključnih igrača za ubjedljivu pobjedu je bio Didier Drogba sa dva postignuta gola .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
"Imao je jednog sina zvanog Hanalaʻa ili dvojicu sinova koji su znani kao Hanalaʻa-nui i Hanalaʻa-iki .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
"Argentina je šesti put u svojoj historiji osvojila šampionsku titulu .",B-ORG O O O O O O O O O O
"Preusmjeri Martin Van Buren",O B-PER I-PER I-PER
"Udaljena je 13,3 sg od Sunca .",O O O B-ORG O B-LOC O
"Bruce Dickinson - Vokal",B-PER I-PER O O
"Umro je dvije godine kasnije , a naslijedio ga je sin , Olaf V .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"U prvoj utakmici pobijeđen je Alžir , iako je Alžir imao vodstvo do 70 minute utakmice .",O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O
"Kaliopi je ranije predstavljala Makedoniju na Eurosongu 2012 .",B-PER O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O
"U početku ni Harryju ni Ronu nije bila simpatična jer je svima zapovijedala i puno pametovala .",O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O
"preusmjeri FK Željezničar Sarajevo",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Sarah Bernhardt , glumica",B-PER I-PER O O
"Veliki Skočaj , Bihać",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Rade Mihaljčić , Косовска битка , Историја српског народа , Књ .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Preusmjeri Konrad I , kralj Sicilije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"PREUSMJERI NBA 1974 / 1975 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Parlamentarna skupština BiH je zakonodavno tijelo Bosne i Hercegovine .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"PREUSMJERI Vasilije I , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Enrique Bernoldi - no.21",B-PER I-PER O O
"Nedugo zatim bila je skupljena vojska od deset hiljada vojnika koja se okupila pred Medinom .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Preusmjeri Marija Ana Kastiljska",O B-PER I-PER I-PER
"godine živi u Danskoj .",O O O B-LOC O
"Grej",B-ORG
"Naredne sezone sjeda na klupu Burton Albiona sa kojim osvaja Football League Two .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Dobro je nastavila i u Luksemburgu naredne nedjelje .",O O O O O B-LOC O O O
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Bosna i Hercegovina je u jedinstvenoj poziciji u svijetu .",B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Natali Dizdar",B-PER I-PER
"Mak Dizdar , pjesnik ;",B-PER I-PER O O O
"Uskoro nakon njegove smrti došlo je do vjerskog nasilja u Indiji i Pakistanu , ali su Gandhijeva učenja ostala i postala inspiracija nenasilnim pokretima u drugim dijelovima svijeta .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Helsingborgs IF ( 1 )",B-ORG I-ORG O O O
"Istovremeno njegove pjesme pronalaze svoj put i do publike u Hrvatskoj , gdje su još donedavno bile nepoželjne i cenzurisane od strane lokalnih radijskih urednika .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Kamui Kobayashi",B-PER I-PER
"Bills , Bills , Bills”",B-ORG I-ORG B-ORG I-ORG I-ORG
"godine je završio prava na Beogradskom univerzitetu sa odličnim uspjehom .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"PREUSMJERI Rukometna reprezentacija Španije",O B-LOC I-LOC I-LOC
"B - Bruce Bowen , San Antonio Spurs",O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG
"U svojem predgovoru Albus Dumbledore ističe i njenu korisnost u čarobnjačkim kućanstvima .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"U junu 2012. godine prelazi u Rijeku , te uzima dres sa brojem 19 .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Trenutno se takmiči u Prvoj nogometnoj ligi Bosne i Hercegovine .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Predstavljala je Dansku na Eurosongu 2016 . u Stockholmu ( Švedska ) .",O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O B-LOC O O
"Prema IUPAC-u oni se svrstavaju u tzv .",O B-ORG O O O O O O
"Detroit Pistons ( 1981–1994 )",B-ORG I-ORG O O O
"Gupta carstvo - 4,5 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"( koji nije režirao ) , u kojem je jednu od glavnih uloga igrao Peter Sellers .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Preusmjeri Robert Lucas Jr .",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"lansirani su sljedeći u nizu Mariner 6 i Mariner 7 .",O O O O O B-PER I-PER I-PER B-PER I-PER O
"Aleksandar Tišma ( 1924-2003 ) - „Naseljeni svet“ , izd .",B-PER I-PER O O O O O O O O O
"međunarodnu automobilsku oznaku za Njemačku",O O O O B-LOC
"Hamburger SV ( 99 ) Arminia Bielefeld ( 1 )",B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
"Univerzitet u Banjoj Luci",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Njih dvojica su nastupali zajedno sve do Vukašinovog odlaska u Operaciju Trijumf .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Seoul , Južna Koreja",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Donja Dolina , Bosanska Gradiška",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"Jedinica je dobila naziv po Maxu Plancku .",O O O O O B-PER I-PER O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Nakon toga igrao je na turniru u Washingtonu , gdje je stigao do finala .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Louis Chiron",B-PER I-PER
"Njegovu kratku vladavinu je nastavio njegov brat Domicijan koji je ubijen .",O O O O O O O B-PER O O O O
"godine između općina Krapinske Toplice i Sveti Križ Začretje .",O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Václav Havel , pisac , političar",B-PER I-PER O O O O
"Crnjelovo Donje , Bijeljina",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Bugarska ( 29 )",B-ORG O O O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Prinčeva vrata , Toronto , Ontario .",O O O B-LOC O B-LOC O
"Nelson Piquet , Jr . no.6",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
"Glavni grad provincije je Adana .",O O O O B-LOC O
"preusmjeri Kup evropskih šampiona 1956 / 1957 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Vrhovni sud Sjedinjenih Američkih Država",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"je kineski vozač .",O B-LOC O O
"Preusmjeri Ivan Skot Eriugena",O B-ORG I-ORG I-ORG
"David Guetta , House-DJ i -producent",B-PER I-PER O O O O
"Rafael Nadal",B-PER I-PER
"U februaru se povrijeđuje u meču osmine finala protiv Čelzija .",O O O O O O O O O B-ORG O
"Slovačka - RADIO TOP100 Oficiálna",B-LOC O O O O
"Boston Celtics Š",B-ORG I-ORG O
"Nedžad Ibrišimović , pisac ( osnivač )",B-PER I-PER O O O O O
"Drugo mjesto je osvojila Ujedinjena Arapska Republika a treće Tunis .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG O
"Željko Bebek - vocal , bas-gitara",B-PER I-PER O O O O
"Pastor Maldonado",B-PER I-PER
"Andreas Kofler – 5 ( 10 )",B-PER I-PER O O O O O
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Rusko-turski rat ( 1768-1774 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"PREUSMJERI Anjou ( dinastija )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Rasprostranjene su širom svijeta , ali su najrannolikije na Sjevernoj hemisferi .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"godine nasljeđuje ga brat Hilderik II .",O O O O B-PER I-PER O
"James Bond je glavni lik u mnogim filmovima , koji je također promiskuitetan .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Gustoća naseljenosti u Oprtlju je 14 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Ove tektike je uvrstio i NATO u slučaju sukoba s Varšavskim paktom .",O O O O O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
"preusmjeri Copa América 1997 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"U službi cara Josipa I .",O O B-PER I-PER I-PER I-PER
"1.novembra 1934. godine prelazi kao referent u Ministarstvo unutrašnjih poslova pod ministarstvom Wilhelma Fricka , gdje ostaje sve do 1945. godine .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Providence Steamrollers ( 1946-1949 )",B-ORG I-ORG O O O
"u većini evropskih zemalja ;",O O B-LOC O O
"Aruba ( Holandija )",B-LOC O B-LOC O
"Preusmjeri Autoput A1 ( Bosna i Hercegovina )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Stadion Maracaná",O B-LOC I-LOC
"Preusmjeri Vijenac ( časopis )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ljubav , Nina Badrić",O O B-PER I-PER
"Prvoplasirana , kao i drugoplasirana ekipa iz svake grupe se kvalificirala na AFC Challenge kup 2012 . Ekipa iz jedne grupe je igrala protiv svih ostalih ekipa iz iste grupe .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Alec Guinness - Professor Godbole",B-PER I-PER O O O
"Ovim izborom Göringu je omogućen kontakt sa predsjednikom Paul von Hindenburgom .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Preusmjeri Košarkaška reprezentacija Italije",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Stephen Hendry",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Stjepan II Kotromanić",O B-PER I-PER I-PER
"Također Španija , Njemačka , Slovenija i Grčka izdaju 2 € sa promijenjenom pozadinom .",O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O
"U periodu od 1892. do 1904. godine , zatim 1908. i od 1914. do 1916. godine biran je za općinskog vijećnika ( zastupnika ) u Ljubuškom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Michael Schumacher",B-PER I-PER
"Pobjeda 2-1 i poraz 0-1 nisu bili dovoljni Realu za plasman u finale .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O
"PREUSMJERI Bob na Zimskim olimpijskim igrama 2014 - ženski dvosjed",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Prvi urednik bio je Bogdan Popović .",O O O O B-PER I-PER O
"Domaćin Grčka je bila uspješnija rezultatom 3-0 .",O B-ORG O O O O O O
"Srbija",B-LOC
"dobio kontrolu nad ilirskim teritorijama i južnom Galijom .",O O O O O O O B-LOC O
"PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Kipra",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Preusmjeri Čukotski autonomni okrug",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Engleska",B-LOC
"godinama , kada je održavao prijateljske odnose sa Kneževinom Srbijom i nudio pomoć hrvatskom banu Josipu Jelačiću za vrijeme njegovih borbi .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-LOC B-PER B-PER I-PER O O O O O
"Finalna utakmica odigrana je u Rio de Janeiru na stadionu Maracanã .",O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O B-LOC O
"godine pogledati pod Lovrečica .",O O O B-LOC O
"Spencer Tracy i Humphrey Bogart",B-PER I-PER O B-PER I-PER
"Athletic Bilbao - Celta de Vigo",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
"Preusmjeri Haakon VII , kralj Norveške",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"We Will Rock You",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Čikule , Bosanska Gradiška",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Serie A 2010 / 2011 .",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"godine , je bosanskohercegovački akademski slikar .",O O O B-LOC O O O
"Preusmjeri Tvrtko II , kralj Bosne",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Severus Snape je vrsni oklument .",B-PER I-PER O O O O
"Survivor ( Remix feat .",B-ORG O O O O
"Labin , grad u Istarskoj županiji",B-LOC O O O B-LOC I-LOC
"PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Latvije",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Kraljevina Jugoslavija , tj .",B-LOC I-LOC O O O
"Nico Hülkenberg",B-PER I-PER
"Na jugo-istoku graniči sa Crnom Gorom .",O B-ORG O O B-LOC I-LOC O
"Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1 .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Robert Kubica",B-PER I-PER
"Najugroženije su Njemačka , Češka , Slovačka , Rumunija i Mađarska .",O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Mark Selby",B-PER I-PER
"Stari Grad , grad u Splitsko-dalmatinskoj županiji",B-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC
"Bazik , Bosanski Šamac",B-LOC O B-LOC I-LOC
"je švedski političar i diplomat .",O B-LOC O O O O
"preusmjeri Jakov II , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Hetrem na Facebooku",O O B-ORG
"dovodi u Zagreb , u Jugoslaviju !",O O B-LOC O O B-LOC O
"CSI : Las Vegas",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Osnivač i izdavač je Udruženje književnika Srbije .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Andore",O B-ORG I-ORG I-ORG
"godine ) je kanadska glumica .",O O O B-LOC O O
"je u Evropskoj uniji dozvoljeno avionskim kompanijama da lete na relacijama drugih zemalja članica .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
"Prošli su grupu u kojoj su bili još Njemačka , Češka , i Latvija a u četvrtfinalu su izbacili Švedsku nakon boljeg izvođenja penala .",O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O
"Poslije Dragutinove smrti 1316. godine došao je u sukob sa ugarskim kraljem Karlom I Robertom zbog zauzimanja posjeda njegovog brata .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O
"Preusmjeri Riva ( grupa )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"U finalu su se susrele Italija i Jugoslavija te odigrale dvije finalne utakmice .",O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"Neki smatraju da je čak i Martin Luther njenu krunidbu vidio kao dobar znak .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Damask , Sirija",B-LOC O B-LOC
"110p]] Martin Bormann",O B-PER I-PER
"Autoput A1 ( Bosna i Hercegovina )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Mustafa Peštalić , nogometaš",B-PER I-PER O O
"Sagnini roditelji su Senegalci .",O O O B-LOC O
"To je bio drugi album pored albuma A Day at the Races koji je samostalno producirala grupa .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
"Preusmjeri Društvo književnika Vojvodine",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Zapadna Njemačka ( aktuelni prvak )",B-ORG I-ORG O O O O
"godine poslao je vojsku na tvrđavu Jajce .",O O O O O O B-LOC O
"Sveto rimsko carstvo - 1,1 miliona km2",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Crazy in Love",B-ORG I-ORG I-ORG
"Naslijeđen je od brata , Karla IV .",O O O O O B-PER I-PER O
"Šahtar Donjeck pobjednik sveukupnim rezultatom 3–0 .",B-ORG I-ORG O O O O O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"*Tako mi je kako mi je - Jasna Zlokić",O O O O O O O B-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Maksimir]] , Zagreb , Hrvatska",O O B-LOC O B-LOC
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Koristi se u Venecueli .",O O O B-LOC O
"Gustoća naseljenosti u Dicmu je 41 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"U finalu je igrala protiv domaćina Irana , poražena je sa 1-0 .",O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Vikersundbakken HS 225 ( noćni )",B-ORG O O O O O
"Albume prave u standardnom CD obliku koje distribuiraju na nastupima .",O O O O B-ORG O O O O O O
"Dan Armije Bosne i Hercegovine .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Daniel Ricciardo",B-PER I-PER
"Naša stranka - 2 zastupnika",B-ORG I-ORG O O O
"24 ekipe iz Afrike",O O O B-ORG
"Međunarodni dan za eliminaciju rasne diskriminacije",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Ljubija ( 8 km )",B-LOC O O O O
"godine na Havajskim ostrvima .",O O B-LOC I-LOC O
"Adrian Sutil",B-PER I-PER
"1919. godine postaje član The Football League .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Pula",B-LOC
"Osijek , Belišće , Valpovo",B-LOC O B-LOC O B-LOC
"Pod imenom Palestina nastupila je rerezentacija današnjeg Izraela",O O B-ORG O O O O B-LOC
"Prva liga FBIH",B-ORG I-ORG I-ORG
"Zlatozrna je žena Toma Bombardila .",O O O B-PER I-PER O
"Filip II , kralj Kastilje",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Tekstovi se dijele na ljubavne pjesme , pobožne , didaktične , refleksije na savremene događaje , arzuhale , legende i molitve .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"američki novelist i pripovjedač .",B-LOC O O O O
"Gary Becker ( SAD )",B-PER I-PER O B-LOC O
"Ivan Ljubičić",B-PER I-PER
"Prvo otkriće je napravio Ptolomej .",O O O O B-PER O
"PREUSMJERI Kvint Fabije Piktor",O B-PER I-PER I-PER
"Bizantijsko carstvo -",B-LOC I-LOC O
"Ustaše su u julu 1941. rastjerale i internirale kaluđere .",B-ORG O O O O O O O O O
"odlazi u Italiju u Udinese .",O O B-LOC O B-ORG O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Mercury se trudio otpjevati pjesmu na sličan način , mijenjajući tokom izvođenja pjesme način pjevanja i raspon vokala , što je postalo kasnije njegov trademark .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"godine je Dalaj Lama napustio zemlju .",O O B-PER I-PER O O O
"Sébastien Buemi",B-PER I-PER
"Centar je istoimene provincije u italijanskoj regiji Toskani i ima oko 160.649 stanovnika .",O O O O O B-LOC I-LOC B-LOC O O O O O O
"Washington Wizards ( 5 )",B-ORG I-ORG O O O
"Sebastian Vettel",B-PER I-PER
"Novak Đoković ( pobjednik )",B-PER I-PER O O O
"More Kralja Haakona VII",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Bio je jedan od osnivača Football Alliance .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Anina sestra je bila Eudokija Anđeo .",O O O O B-PER I-PER O
"PREUSMJERI Mountain View ( Kalifornija )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Robert Kubica",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Leopold II , car Svetog rimskog carstva",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Luca Badoer vozač za testiranje",B-PER I-PER O O O
"Njega je svrgnuo Sargon Akadski .",O O O B-PER I-PER O
"Izbačene scene uvrštene su na DVD kao bonus materijal .",O O O O O B-ORG O O O O
"Preusmjeri Sultani Osmanlijskog carstva",O B-PER I-PER I-PER
"Moskovska oblast ( Московская область )",B-LOC I-LOC O O O O
"Slovačka - oko 320.000 pretplatnika",B-LOC O O O O
"Preusmjeri Karlo III , kralj Napulja",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"godine kada se je i pridružila Kanadi .",O O O O O O B-LOC O
"Belgija 1972 .",B-ORG I-ORG I-ORG
"Oboje su radili u Dubrovniku , gdje su se i upoznali i formirali porodicu .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Detroit Pistons ( 2 )",B-ORG I-ORG O O O
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Jasna Zlokić kao J ZLO",B-PER I-PER O O O
"PREUSMJERI Marija Josipa Austrijska ( 1751-1767 )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Hrvatska narodna zajednica – HNZ",B-ORG I-ORG I-ORG O O
"Prva utakmica u Moskvi je završena bez golova dok uzvrat nije igran .",O O O B-LOC O O O O O O O O O
"godine u Splitu protiv reprezentacije Turske pobjedom od 4:0 .",O O B-LOC O B-ORG I-ORG O O O O
"Novi Zeland ( Aotearoa )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Ljubav , Nina Badrić",O O B-PER I-PER
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"godine u Bernu , Švicarska .",O O B-LOC O B-LOC O
"PREUSMJERI Braunau na Innu",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Platon",I-PER
"Daniel Ricciardo",B-PER I-PER
"Nico Hülkenberg",B-PER I-PER
"Spisak općina u Hrvatskoj",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Sachs , Nelly",I-PER I-PER I-PER
"Tórshavn , Farska ostrva",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Džin ( islam )",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Felipe Massa - no.12",B-PER I-PER O O
"Gustoća naseljenosti u Ivankovu je - stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Cerovac Vukmanićki , gradsko naselje Karlovca , Karlovačka županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
"je bio njemački književnik .",O O B-LOC O O
"Nalazile su se pretežno u Aziji , Sjevernoj Africi i Jugoistočnoj Evropi .",O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
"Waterloo Hawks ( 1949-1950 )",B-ORG I-ORG O O O
"Organizacija za evropsku sigurnost i saradnju",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Gradinica , Lastve-Zelinovac , veličine 200x400m , sa akropoljem dimenzija.80x50m .",O O B-LOC O O O O O O O O
"Do 1971. dio podataka sadržan je u naselju Markušica ( općina Markušica , Vukovarsko-srijemska županija ) .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O
"U 1857. i 1869. sadrži dio podataka grada Vodica .",O O O O O O O O B-LOC O
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Nakon neuspjeha , Rommel je bio prisiljen otići u Njemačku zbog zdravstvenih problema .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"u vojni protiv Osmanlija .",O O O B-ORG O
"vratio se u Dubrovnik .",O O O B-LOC O
"Martin ( Našice ) , naselje grada Našica , Osječko-baranjska županija",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
"Na kraju je čak postao muž svoje kćerke Kaolanialiʻi te je od nje dobio kćerku Alapaiwahine .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Šerif Konjević - pjevač",B-PER I-PER O O
"Lastovo ( Hrvatska ) , naselje i sjedište općine na istoimenom ostrvu , Dubrovačko-neretvanska županija",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-LOC I-LOC
"Jenson Button",B-PER I-PER
"PREUSMJERI Državna cesta D8",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Par dana kasnije je potpisao za NK Zadar do kraja sezone .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"U 1869. sadrži dio podataka za općinu Marina .",O O O O O O O B-ORG O
"Demokratska stranka ( SAD )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ivan Goran Kovačić , književnik",B-PER I-PER I-PER O O
"Hadžibajir , Bosanska Dubica",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Mazovjecko ( Mazowieckie )",B-LOC O O O
"Fjodor Dostojevski ( 1821.-1881 .",B-PER I-PER O O O
"Preusmjeri Socijalistička republika Crna Gora",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"1900. godine se ujedinjuje sa gradskim rivalom Bristol City , te prestaje postojati .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Preusmjeri Turizam u Bosni i Hercegovini",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Njegova najpoznatija uloga je uloga Teal'ca u seriji Stargate SG-1 .",O O O O O B-PER O O B-ORG I-ORG O
"PREUSMJERI Jugoistočna divizija ( NBA )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Italija je nakon poraza u polufinalu u utakmici za treće mjesto pobijedila Urugvaj boljim izvođenjem jedanaesteraca .",B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
"Oktavijan August",B-PER I-PER
"1 – Sydney Pollack ( 3 )",O O B-PER I-PER O O O
"Titulu je osvojio Everton , dok je drugoplasirani bio Preston North End sa dva boda zaostatka .",O O O B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
"Glavni grad regiona je Erbil .",O O O O B-LOC O
"Abdulah Sidran , književnik ;",B-PER I-PER O O O
"Utočište za hronično umobolne Willard",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"U skraćenoj sezoni 1998 / 99 ( zbog štrajka igrača ) postali su prva ekipa koja je kao osmoplasirana u konferenciji došla do NBA-finala .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"*.pm - Sveti Petar i Mikelon",O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Mark Webber",B-PER I-PER
"Novak Đoković",B-PER I-PER
"preusmjeri Tvrtko I , kralj Bosne",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Minimus - najvjerovatnije Maksim Gorki",O O O B-PER I-PER
"Arminia Bielefeld , Hamburger SV , Eintracht Frankfurt",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
"PREUSMJERI NBA 1951 / 1952 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Salzburg ( pokrajina )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Najveći dio života proveo je u rodnom Mostaru Nakon što mu je umro otac brigu o porodici preuzeo je strogi stric .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"PREUSMJERI Historijski dokumenti napisani u Starom gradu Visokom",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Naslijedio ga je Matildin sin Henrik II .",O O O O O B-PER I-PER O
"Romain Grosjean",B-PER I-PER
"Nakon osvojenog prvenstva 1958 .",O O B-ORG I-ORG O
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Babine Gornje , Han Pijesak",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"Rođen je 1979. godine u Tunisu .",O O O O O B-LOC O
"Od 1857. do 1931. podaci su sadržani u naselju Kaštel Žegarski .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Odmah nakon te uspješne sezone debitirao je za Englesku reprezentaciju i u debiju zabio pogodak .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Bolivija ( 7,010,000 )",B-LOC O O O
"Usain Bolt ( 2 )",B-PER I-PER O O O
"Postojbina ksifa su vode Meksika , Hondurasa i Gvatemale .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"godine pogledati pod Dubrovnik .",O O O B-LOC O
"Smallville ( sezona 5 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Rovinjsko Selo , naselje grada Rovinja , Istarska županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
"74250 - Maglaj , BH Pošta",O O B-LOC O O O
"U njegovoj posljednjoj sceni vidimo ga kako konobarici u jednoj zalogajnici u Nevadi govori kako ne zna gdje je pošao ni kako će znati da je stigao na odredište , a zatim sjeda u auto i odlazi u nepoznatom pravcu .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Preusmjeri Schärding ( okrug )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Šri Lanka ( službeni )",B-LOC I-LOC O O O
"PREUSMJERI Juventus FC - sezona 2010 / 2011 .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bosanska Krupa , Bosanska Krupa",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"Živi i radi u Sarajevu .",O O O O B-LOC O
"PREUSMJERI Juraj II , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Nalazio se s one strane Herkulovih stuba ( Gibraltar ) .",O O O O O B-PER O O B-LOC O O
"*1976 Eto ! Baš hoću !",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Hasan Brkić , advokatski pripravnik",B-PER I-PER O O O
"Work It Out",B-ORG I-ORG I-ORG
"Boston Celtics ( 1970–1980 ) Milwaukee Bucks ( 1982–1983 )",B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
"10 ekipa iz Južne Amerike",O O O B-ORG I-ORG
"Priboj , naselje i općina .",B-LOC O O O O O
"Zemlja graniči sa Zambijom , Tanzanijom i Mozambikom .",O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Gustoća naseljenosti u Novigradu je 161 stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Džamija u Logu pod Mangartom",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Glavni grad provincije je İzmit , koji se ponekad naziva i Kocaeli .",O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Nico Rosberg",B-PER I-PER
"Član je Republikanske stranke .",O O B-ORG I-ORG O
"David Coulthard",B-PER I-PER
"Poslije punih 16 godina rada , Indexi su u septembru 1978. godine objavili prvi studijski autorski album .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Otpor Blagoja Adžića je spriječio njegovo uklanjanje , jer je odbio preuzeti funkciju .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"preusmjeri Paris Saint-Germain FC",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Najpoznatije se nalaze na području općina Srebrenica , Zvornik i Prijedor .",O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Las Palmas de Gran Canaria",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Giancarlo Fisichella - no.9",B-PER I-PER O O
"Preusmjeri Nike , Inc .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"IF Elfsborg ( 5 )",B-ORG I-ORG O O O
"godine pogledati pod Medinci .",O O O B-LOC O
"U 1880. , 1890. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Šumarina ( grad Beli Manastir ) .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O O
"godine u koaliciji sa Socijalističkom partijom osvojila jedan mandat .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"Preusmjeri Leopold I , kralj Belgijanaca",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Afrički kup nacija 2015 - grupa D",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Usain Bolt 9.88 SB",B-PER I-PER O O
"Ralf Schumacher , - Marc Gené no.4",B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"Simon Ammann / Noriaki Kasai",B-PER I-PER O B-PER I-PER
"Preusmjeri Republika Bosna i Hercegovina",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"preusmjeri Simeon , car Rusije",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"U blizini su Kuba i Haiti .",O O O B-LOC O B-LOC O
"Stevan Sremac ( 1855-1906 ) , pisac",B-PER I-PER O O O O O
"Ricardo Zonta vozač za testiranje",B-PER I-PER O O O
"Helsingborgs IF ( 2006- )",B-ORG I-ORG O O O
"U Kairu na Sjevernom groblju se nalazi Qa’itbay kompleks koji je najpoznatije i najcjenjenije djelo ovog perioda .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prsten ( matematika )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Wielka Krokiew HS 134 ( noćni )",B-ORG I-ORG O O O O O
"Plejmejkeri obično imaju najviše asistencija po utakmici , pošto je njihova osnovna uloga da vode i dodaju loptu .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Karlo II , kralj Engleske",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Na toj poziciji je zamjenio svog starijeg brata Osmana Kulenovića .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Bare ( Posušje )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"u Australiji i koja je djelovala i u Evropi , te SAD .",O B-LOC O O O O O O B-LOC O O B-LOC O
"Preusmjeri Um Kulsum bint Muhamed",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"godine , Crvena armija je odbijala da primi ijednu verziju ovog tenka .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"29 ) , a jedna je od izvora kojeg su se držali Svetonije i Plutarh .",O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O
"Qing carstvo - 13 miliona km2",B-LOC I-LOC O O O O
"JapanNaćiro IkedaMasajuki MinamiKatsutoši NekodaMamoru ŠiragamiIsao KoizumiKendži KimuraJasuaki MitsomuriJungo MoritaTadajoši JokotaSeiđi OkoTetsuo SatoKendži Šimaoka",B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Gustoća naseljenosti u Voćinu je - stanovnika / km2 .",O O O B-LOC O O O O O O
"Zadatak im je bio da nađu Zdjelu Vjetrova .",O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Takmiči se u Bundesligi Austrije .",O O O B-ORG I-ORG O
"Ovog puta uspješniji su bili od Senegala .",O O O O O O B-ORG O
"Često završava u blizini Golgijevog aparata ali se nikad s njim ne spaja .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Privredno-ekonomska moć uslovljena je elementarnom činjenicom ( kako kaže Weber ) , da raspolaganje materijalnim dobrima , bogatstvom i vlasništvom , na tržištu gdje ljudi konkurišu jedni drugima , stvara specifičke životne pogodnosti za sticanje ili gubitak bogatstva , zaposlenja ili vlasništva .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Universidade Federal da Bahia",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Borussia Dortmund",B-ORG I-ORG
"Bar , Crna Gora",B-LOC O B-LOC I-LOC
"je pao pod osmanlijsku okupaciju .",O O O B-ORG O O
"Epiktet piše i objavljuje svoje Diskurse .",B-PER O O O O O O
"Jelinek , Elfriede",I-PER I-PER I-PER
"Preusmjeri Peter Paul Rubens",O B-PER I-PER I-PER
"Argentina i Italija su se kvalificirali u osminufinala .",B-ORG O B-ORG O O O O O O
"Na spisku se ne nalaze Afganistan , Irak , Liberija , Sjeverna Koreja , Srbija , Crna Gora i Somalija .",O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"XIII olimpijske igre - London 1944 . - nisu održane",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Semezdin Mehmedinović , književnik",B-PER I-PER O O
"NATO kod ovog aviona je Kondor .",B-ORG O O O O O O
"Bačvani , Bosanska Dubica",B-LOC O B-LOC I-LOC
"Fernando Alonso",B-PER I-PER
"Prvi put je uništena od strane Eugena Savojskog 1697. godine .",O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Vogtland Arena HS 140 ( noćni )",B-ORG I-ORG O O O O O
"Najveće uspjehe doživio je u vrijeme Joséa Mourinha .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Sven Hannawald",B-PER I-PER
"godine - Domicijan postaje imperator",O O B-PER O O
"Marija I , kraljica Škota",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Čarobno jutro , Nina Badrić",O O O B-PER I-PER
"Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1",O O O O O O O O B-ORG I-ORG
