index,sentence,ner
17745,PREUSMJERI Državna cesta D43,O B-ORG I-ORG I-ORG
3966,Nasljeđuje ga posinak Tiberije .,O O O B-PER O
15202,Rattus giluwensis – Papua Nova Gvineja,O O O B-LOC I-LOC I-LOC
4550,Autoput A1 ( Bosna i Hercegovina ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10993,Preusmjeri Međunarodna federacija veksiloloških udruženja,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11813,IRIB-Bosanski radio program se emituje iz Teherana .,O O O O O O B-LOC O
1813,"Naslijedio ga je najstariji sin , Alfons V .",O O O O O O B-PER I-PER O
5842,Sergio Pérez,B-PER I-PER
4299,Jenson Button,B-PER I-PER
13376,Španija ( Balearska ostrva ),B-LOC O B-LOC I-LOC O
10606,"Naslijedio ga je unuk , Luj XVI .",O O O O O B-PER I-PER O
13953,"Do 1981. dio podataka je sadržan , a u 1991. sadrži dio podataka grada Orahovice .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
10968,Škotska je svoje takmičenje na SP 1986 završila u grupnoj fazi .,B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
4920,Preusmjeri Socijalistička republika Crna Gora,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
13298,godine svoje zdravlje krijepio Dositej Obradović .,O O O O B-PER I-PER O
1073,Prva liga FBIH,B-ORG I-ORG I-ORG
16030,Poljska,B-LOC
14079,Demokratska stranka ( SAD ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
16122,Giancarlo Fisichella - vozač za testiranje,B-PER I-PER O O O O
6181,Preusmjeri Miguel de Cervantes,O B-PER I-PER I-PER
1844,Papa Aleksandar II ( 1061-1073 ),B-PER I-PER I-PER O O O
7316,Škotska,B-LOC
17142,Plutarh ( 75 ) .,B-PER O O O O
1933,Tefsir Ibn-Kesira,B-ORG I-ORG
3691,Sjedište brigade je bilo u Travniku a okupljala je uglavnom borce iz Bosanske krajine po čemu je i dobila naziv .,O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
6895,"Među najveće uspjehe u evropskim takmičenjima spadaju pobjede nad Juventusom od 1-0 1979. godine , te nad Athletic Bilbaom sa 3-0 1973. godine .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
10243,Preusmjeri Savezne države Sjedinjenih Američkih Država,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
13897,K Kevin Garnett - Boston Celtics,O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG
541,Čehoslovačka,B-LOC
7297,"75300 - Lukavac , BH Pošta",O O B-LOC O O O
17305,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3118,"75280 - Kladanj , BH Pošta",O O B-LOC O O O
15579,"Mostar , Bosna i Hercegovina",B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC
15393,"pokušao osvojiti Normandiju , ali je oba puta bio poražen .",O O B-LOC O O O O O O O O
4643,godine pogledati pod Dubrovnik .,O O O B-LOC O
16985,PREUSMJERI NBA 1971 / 1972 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6850,"U selu ima nekoliko izvora , a mjerenjima je utvrđeno da vode sa ovog područja podzemnim putem odlaze u rijeku Sanu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
5542,Reprezentativac od 2002. godine .,B-ORG O O O O
5596,PREUSMJERI Sanica ( rijeka ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3912,U 1981. smanjeno za dio područja koji je pripojen naselju Zvekovica .,O O O O O O O O O O B-LOC O
13270,"Najsunčaniji periodi su ljeti , a najoblačniji i najtmurniji su zimi , iako zime nekad znaju obilovati sunčanim danima .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5641,"U 1869. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Karakašica .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
9475,Zdravko Čolić – Bling-blinge-bling,B-PER I-PER O O
4875,Klub se trenutno takmiči u prvoj ligi Latvije .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
18673,Fernando Alonso,B-PER I-PER
17379,Tirensko more - Ligursko more,B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
12570,Abdulah Ibraković ( 2008–2010 ),B-PER I-PER O O O
4080,"Rio de Janeiro , Brazil",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC
11802,Ovo je bila zadnja sezona u kojoj je nastupao za Chicago Bullse .,O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
9740,Na novčanici se nalazi portret Milutina Milankovića .,O O O O O B-PER I-PER O
4980,Slike majki s djecom su tradicionalne u Francuskoj .,O O O O O O O B-LOC O
602,godine on ponovno sreće Nikitu Hruščova .,O O O O B-PER I-PER O
10693,"Luj XII , kralj Francuske",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
3616,"Arizone , Novog Meksika i Oklahome .",B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O
17256,PREUSMJERI Evropska radiodifuzijska unija,O B-ORG I-ORG I-ORG
13129,Ovo oboljenje izazivaju razne vrste iz roda Metastrongylus .,O O O O O O O B-LOC O
14114,"Uništio je Saurona skršenim mačem njegovog oca , Narsilom i uzeo mu prsten ali ga nije uništio .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
18467,Od ovog područja formirana je općina Domaljevac-Šamac .,O O O O O O B-LOC O
17089,"Pisac Pierre Abélard našao je utočište u Šampanji tokom Teobaldove vladavine , a umro je u samostanu Klini .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
804,PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Mađarske,O B-ORG I-ORG I-ORG
6321,"KOOSJ djeluje pod zapovjedništvom načelnika kopnenih snaga sa sjedištem u gradu Ichigaya , Tokio .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
18214,Svjetsko prvenstvo u nogometu 2006 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8380,"Najnižu stopu samoubistva ( na 100.000 ) u svijetu imaju Grčka ( 6 ) , Italija ( 10 ) , Malta ( 7 ) .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O
11703,Sergio Pérez,B-PER I-PER
16677,Administrativno središte oblasti je Samara .,O O O O B-LOC O
7323,Bosna i Hercegovina u Austro-Ugarskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2579,"Korčula]] , Metković , Opuzen , Ploče",O O B-LOC O B-LOC O B-LOC
11035,"Bio je oslobođen krivice nalazom sudskog vještaka , ali incident ga je ostavio traumatiziranim pa se preselio u London i Pariz , gdje je živio kao lutalica .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O
4124,Nicko McBrain ( Iron Maiden ),B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O
12523,Džin ( islam ),B-PER I-PER I-PER I-PER
6129,Stephen Hendry,B-PER I-PER
1201,Najveći dio života proveo je u rodnom Mostaru Nakon što mu je umro otac brigu o porodici preuzeo je strogi stric .,O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
13031,Vespazijan ( 69―79 ),B-PER O O O
7352,Nico Rosberg,B-PER I-PER
11075,"Nekropola sa stećcima na lokalitetu Omeđak u naselju Sudići ( historijsko područje ) ,",O O O O O O O O B-LOC O O O O O
3250,1999. godine Klas-ov mlin u bosanskohercegovačkom gradu Olovo je obnovljen .,O O O O O O O B-LOC O O O
5140,Kina je za svoje potrebe napravila poseban model pod nazivom Xian Y-14 .,B-LOC O O O O O O O O O O O O
13941,Gustoća naseljenosti u Saborskom je 5 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
16081,"Preusmjeri Ivan , princ od Asturije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
15330,Finale UEFA Evropske lige 2014 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13080,Marin Čilić,B-PER I-PER
2345,prisvojila ih je Velika Britanija .,O O O B-LOC I-LOC O
5833,Preusmjeri Emil Adolf von Behring,O B-PER I-PER I-PER I-PER
10417,"Na Balkanu je najučestalija u Hrvatskoj ( 29 % ) , Sloveniji ( 23 % ) , Bosni i Hercegovini ( 14 % ) i Makedoniji ( 9 % ) .",O B-LOC O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O O O O O
753,Preusmjeri Murau ( okrug ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2337,"preusmjeri Hugo , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER
16501,Ukrajina ( uskoro ),B-LOC O O O
10868,"Kozinci , Bosanska Gradiška",B-LOC O B-LOC I-LOC
10971,"Kip je naseljeno mjesto u sastavu općine Sirač , Bjelovarsko-bilogorska županija , Republika Hrvatska .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
7170,Rafael Nadal,B-PER I-PER
12403,Četvrta divizija,B-ORG I-ORG
5517,Mark Webber,B-PER I-PER
2672,Udaljena je 1000 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
7946,Glavni grad je Giza .,O O O B-LOC O
10397,Hernanes,B-PER
11965,preusmjeri UMF Stjarnan Garðabær,O B-ORG I-ORG I-ORG
13359,"Gvineja , Senegal , Mali , Mauritanija",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC
3855,Smatra se jednom od najboljih pjesama koje je napisao i skladao Queenov pjevač .,O O O O O O O O O O O B-ORG O O
17494,"Graniči sa pet susjednih općina Vlasenicom , Bratuncom , Srebrenicom , Rogaticom i Han-Pijeskom .",O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
10085,Admet ipak nije prinio žrtvu Artemidi .,O O O O O B-ORG O
15943,Kina,B-LOC
14015,Francuska je u finalnoj utakmici bila uspješnija od Španije rezultatom 2-0 .,B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O
18105,godine u Bosanskom Šamcu .,O O B-LOC I-LOC O
17240,Pjesma govori o djevojci u koju se May zaljubio ali nikada nije imao hrabrosti iskazati joj svoje osjećaje i njena radnja je isto smještena u prošlosti .,O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
18188,Arsenal FC,B-ORG I-ORG
4958,PREUSMJERI Državna cesta D8,O B-ORG I-ORG I-ORG
11507,Nakon toga Negus je ugovorio Remlu u Medinu brodom .,O O O O O O O B-LOC O O
13030,"Nakon nekoliko pokušaja , upisuje Akademiju scenskih umjetnosti 1996. gdje diplomira 2002. godine .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
14313,=== Prosječni istek mjesečno u Hanti-Mansijsku ===,O O O O O B-LOC O
5509,Preusmjeri Weiz ( okrug ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
18179,Jim Morrison - pjevač,B-PER I-PER O O
9010,Afrički kup nacija 2012 - grupa B,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7161,Odmah napušta zemlju i odlazi na Siciliju .,O O O O O O B-LOC O
12804,"Tradicionalno se proizvodi u brdskim predjelima Balkana , a naročito u Bosni i Srbiji .",O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O
11136,U epizodi Office Politics Cuddy je zapošljava kako bi popunila prazno mjesto u Houseovom dijagnostičkom timu nakon Trin'eskinog ( privremenog ) odlaska .,O O O O B-PER O O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O O O O
13558,"U 1857. , 1869. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Beli .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3262,2003. godine povukao se i njegov posao je nastavio Efraim Zuroff .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
15440,Krndija]] Punitovci,O B-LOC
6931,"Osim toga mnoge su republike ukinule ove titule u potpunosti , poput Italije .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
17716,Austrija,B-LOC
756,Nico Hülkenberg,B-PER I-PER
7344,"PREUSMJERI Albert I , kralj Belgijanaca",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
18736,Igor Stravinski ( 1882.-1971 .,B-PER I-PER O O O
10710,"Eshil je bio poznat po svojim satirskim dramama , ali nisu sačuvane .",B-PER O O O O O O O O O O O O
7958,Sergio Pérez,B-PER I-PER
4198,"Kad se Ngātoro-i-rangi odselio na Novi Zeland , Manaia ga je prokleo .",O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
13157,Ronnie O'Sullivan,B-PER I-PER
3550,Od 1857. do 1961. dio podataka sadržan je u naselju Madžarevo .,O O O O O O O O O O B-LOC O
1666,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7432,Pomogao mu je prilikom ugušivanja pobune Tome Slavena .,O O O O O B-PER I-PER I-PER O
8369,Sahranjen je u Vestminsterskoj opatiji .,O O O B-ORG I-ORG O
12005,Preusmjeri Demokratska stranka ( SAD ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10535,"godine Miokovićevo ) je naseljeno mjesto i općina u Hrvatskoj , u Bjelovarsko-bilogorskoj županiji .",O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
16414,Satnik ( Hrvatska ),O O B-LOC O
5480,Preusmjeri Spisak košarkaša NBA : W-Y-Z,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
6761,Zapadna Australija Južna Australija Novi Južni Vels,B-LOC I-LOC B-LOC I-LOC B-LOC I-LOC I-LOC
15638,godine ) je bio njemački pisac bugarskog porijekla .,O O O O B-LOC O B-LOC O O
18511,Maglaj ( tvrđava ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
14606,Evropsko prvenstvo u nogometu 2000 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
18538,Grad je smješten oko 70 km od Madrida .,O O O O O O O B-LOC O
13825,"Prvu samostalnu izložbu imao je 1917. u Sarajevu , a drugu 1919. u Zagrebu Učestvovao je na mnogim kolektivnim izložbama .",O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O
14070,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
9070,Michael Schumacher - no.1,B-PER I-PER O O
18219,Danas se čuva u Britanskom muzeju u Londonu .,O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
7862,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7051,Obje pljačke desile su se u Začuli .,O O O O O O B-LOC O
5543,Novgorodska oblast ( Новгородская область ),B-LOC I-LOC O O O O
6040,Novak Đoković bio je branilac titule .,B-PER I-PER O O O O O
7288,Provincija Yozgat - 444.211,B-LOC I-LOC O O
9188,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5485,Felipe Massa,B-PER I-PER
1024,Neki smatraju da je čak i Martin Luther njenu krunidbu vidio kao dobar znak .,O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
8418,"Ibugel ( Velika Britanija ) ,",O O B-LOC I-LOC O O
16425,"Najviše titula ima Roger Federer ( 6 ) , a on drži i rekord za najveći broj finala ( 10 ) .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
12885,20px]] Meksiko,O B-LOC
18769,Detroit Pistons ( 2 ) Š,B-ORG I-ORG O O O O
3603,PREUSMJERI Stjepan II Kotromanić,O B-PER I-PER I-PER
8409,Malahit Cu2CO3 ( OH ) 2,B-ORG O O O O O
2494,"Ona na zapadu graniči s Italijom , na sjeveru s Austrijom , na sjeverozapadu sa Mađarskom , a na istoku i jugu sa Hrvatskom .",O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
13380,Dallas Mavericks ( 4 ),B-ORG I-ORG O O O
14533,"William Henry Bragg , William Lawrence Bragg",B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER
18411,"Unutar SFRJ je podijeljena između Hrvatske , Bosne i Hercegovine , Srbije ( Vojvodine ) i Crne Gore .",O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
10536,"Arnaudija džamija , mjesto i ostaci graditeljske cjeline ,",B-ORG I-ORG O O O O O O O
12105,dok je srednju polazio u Zagrebu ( 1934.-1941 .,O O O O O B-LOC O O O
16127,Prikazivan je i kako se bori sa Apopom .,O O O O O O O B-PER O
15529,"34 – Shaquille O'Neal , centar ( 1996–2004 )",O O B-PER I-PER O O O O O
786,Debi u kockastom dresu zabilježio je protiv Rumunije .,O O O O O O O B-ORG O
17447,Mark Webber,B-PER I-PER
14183,godine nakon smrti oca Hildeberta III .,O O O O B-PER I-PER O
3062,Južna Karolina,B-LOC I-LOC
6803,"*Sretno ti bilo , sine - Neda Ukraden",O O O O O O B-PER I-PER
12146,"Albert Einstein , Njemačka",B-PER I-PER O B-LOC
9372,Yohan Blake 19.26 RDL,B-PER I-PER O O
7373,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2114,"Veliko Prespansko jezero ( Albanija , Makedonija , Grčka )",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
15359,Preusmjeri FK Olimpic Sarajevo,O B-ORG I-ORG I-ORG
16618,Brazil 2 glasa .,B-LOC O O O
2913,Kolumbija,B-LOC
13321,godine pogledati pod Veli Rat .,O O O B-LOC I-LOC O
18465,U 2001. pripojeno naselju Grižane-Belgrad .,O O O O B-LOC O
10279,Alessandro Del Piero,B-PER I-PER I-PER
6975,Nico Rosberg,B-PER I-PER
3964,Igrao je na Svjetskom prvenstvu 2002 .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
2711,Vidi napomenu pod Suhopolje .,O O O B-LOC O
1743,"proizvodi i prodaje Volkswagen , a dosad je proizveden u cetiri generacije .",O O O B-ORG O O O O O O O O O
9958,"Charles Baudelaire ( 1821-1867 ) , pisac",B-PER I-PER O O O O O
1210,"Babine Gornje , Han Pijesak",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
17126,Mika Häkkinen,B-PER I-PER
6496,PREUSMJERI Nogometna reprezentacija Filipina,O B-ORG I-ORG I-ORG
17789,"Bio je potomak Henrika VII kao praunuk njegove kćerke Margarete kroz dvoje njene djece ; njegova majka bila je kćerka Margaretinog sina , a njegov otac je bio sin Margaretine kćerke .",O O O B-PER I-PER O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5170,"B - Kobe Bryant , Los Angeles Lakers",O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG
8947,"U oktobru 1995. godine , učestovali su u borbama za Sanski Most .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
366,Orson Welles je bio razočaran što nije dobio cameo ulogu u filmu .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
4692,Nakon poraza na otvaranju sezone uslijedio je poraz i na domaćem terenu rezultatom 0:1 od najvećeg općinskog rivala Sloge iz Bos. Otoke .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O
1302,Qing carstvo - 13 miliona km2,B-LOC I-LOC O O O O
17555,"Međutim , protivnik u finalu bio je izuzetno raspoloženi Chelsea FC koji je pobijedio s 2-1 .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
3579,Džemal Berberović ( C ),B-PER I-PER O O O
9058,Fernando Alonso Giancarlo Fisichella,B-PER I-PER B-PER I-PER
2349,Papa Benedikt XVI ( 2005–2013 ),B-PER I-PER I-PER O O O
18385,VIP verzija opremljena luksuznim interijerom kojeg je dizajnirao Mercedes-Benz s 4-8 sjedišta .,O O O O O O O O B-ORG O O O O
3334,Sardinija,B-LOC
1425,"Unatoč zaglavljenim puteva , prosječno vrijeme putovanja je kraće u usporedbi sa većim gradovima kao što su New York City , Philadelphia i Chicago .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O
9386,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9674,Nakon boljeg izvođenja jedanaesteraca Sevilla se kvalificirala u sljedeći krug .,O O O O B-ORG O O O O O O
2061,Jugoslavija,B-LOC
8845,AMERIČKI FILMSKI INSTITUT,B-ORG I-ORG I-ORG
16867,Narodna stranka Radom za boljitak,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10667,U 1869. podaci su sadržani u naselju Moravice .,O O O O O O O B-LOC O
6695,Parlamentarna skupština Bosne i Hercegovine,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
14620,Živi i radi u Sarajevu .,O O O O B-LOC O
9705,"Godine 2004. na turniru u Tripoliju , Libija dolazi do polufinala .",O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O
17476,"Preko nje je upoznao Stephena Fryja , svog budućeg partnera-komičara .",O O O O B-PER I-PER O O O O O
2777,Felipe Nasr,B-PER I-PER
2651,Smallville ( sezona 3 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15930,Nakon Hitlerova dolaska na vlast emigrirao je u Ameriku .,O B-PER O O O O O O B-LOC O
13880,Segunda División ( baraž ),B-ORG I-ORG O O O
702,Luxembourg sveukupni pobjednik rezultatom 3–2 .,B-LOC O O O O O
646,Srbija i Crna Gora ( SCG ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
9103,"preusmjeri Henrik IV , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
12205,"U posljednjoj utakmici grupne faze , Australija je bila uspješnija rezultatom 2-1 .",O O O O O O B-ORG O O O O O O
11889,formirana je današnja Republika Jemen .,O O O B-LOC I-LOC O
1443,To je ovu seriju učinilo jednom od rijetkih značajnijih ITV-jevih serija ikad koje su u više navrata emitirane na BBC-ju .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
17054,godine u Novom Sadu .,O O B-LOC I-LOC O
3247,To je prekomorska teritorija Ujedinjenog kraljevstva .,O O B-LOC I-LOC B-LOC I-LOC O
17637,PREUSMJERI NBA 1995 / 1996 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6439,Preusmjeri Golden State Warriors,O B-ORG I-ORG I-ORG
12800,"PREUSMJERI Leopold I , car Svetog rimskog carstva",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
7392,Pomorske porodice naseljene su u Orebiću ( vrhunac pelješkog pomorstva 1780.-1800 .,O O O O O B-LOC O O O O O O
7976,Takmiči se u La Ligi .,O O O B-ORG I-ORG O
14795,Preusmjeri Spisak država po površini,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7002,=== Vincent van Gogh ===,O B-PER I-PER I-PER O
2767,U kvalifikacijama za svjetsko prvenstvo 1958 .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
8779,Brazil je sa tri pobjede osigurao četvrtfinale kao i Engleska .,B-ORG O O O O O O O O B-ORG O
6885,Boston Celtics Š,B-ORG I-ORG O
16518,Najveći uspjeh postigli su u Italiji 1990 . godine .,O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O O
7645,Davorin Popović – pjevač i frontmen grupe Indexi,B-PER I-PER O O O O O B-ORG
600,Domaćini Evropskog prvenstva Belgija i Holandija nisu učestvovali u kvalifikacijama .,O B-ORG I-ORG B-ORG O B-ORG O O O O O
1098,Sebastian Vettel,B-PER I-PER
4037,Johannes Diderik van der Waals,B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
6168,Aranžirao je njen brak sa njegovim bratićem ( njenim rođakom ) Albertom .,O O O O O O O O O O O B-PER O
1559,Nico Hülkenberg,B-PER I-PER
2929,Bio je zaštitinik i učitelj Jean-Jacquesa de Margueriea .,O O O O O B-PER I-PER I-PER O
10687,"Serija je postala legendarna u cijeloj Bosni i Hercegovini , pa je zaista neobično da je druga sezona snimljena tek 4 godine kasnije .",O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
11032,"godine Kejići ) su naseljeno mjesto u sastavu općine Generalski Stol , Karlovačka županija , Republika Hrvatska .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
11926,Čehoslovačka,B-LOC
16782,Najveći je glavni grad je Bagdad .,O O O O O B-LOC O
10494,Udinese Calcio,B-ORG I-ORG
573,"Čile ( 15,795,000 )",B-LOC O O O
4888,Ferenc Puskás,B-PER I-PER
4370,Nico Rosberg,B-PER I-PER
5260,Beni Suef ( guvernorat ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
15801,godine pogledati pod Selište Drežničko .,O O O B-LOC I-LOC O
11347,"Na albumu se nalazi i pjesma The Show Must Go On , koja je napisana od strane sviju članova sastava .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
919,"Prinčeva vrata , Toronto , Ontario .",O O O B-LOC O B-LOC O
5221,Preusmjeri Lincoln Park High School,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
16522,"Gradačac ( Humke ) – 103,5 MHz",B-LOC O O O O O O
3948,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
12313,"godine u Colombu , Šri Lanka .",O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
8662,"Sead Zele Lipovača , frontmen rock-grupe Divlje jagode ;",B-PER I-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O
18337,"Rođen 1939. godine u Sarajevu , umro 2001. godine .",O O O O B-LOC O O O O O
10373,"Vladimir Kramnik ( 8,5 )",B-PER I-PER O O O
18452,preusmjeri Stadion Ernst Happel,O B-ORG I-ORG I-ORG
14921,Rukometni klub Bosna Sarajevo,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4291,Domaćin turnira je bila Saudijska Arabija u oktobru 1992. godine .,O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
15663,"Magnus Carlsen , Viswanathan Anand i Veselin Topalov kvalificirali su se za turnir , ali su odustali od učestvovanja .",B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
16436,PREUSMJERI Televizija Kantona Sarajevo,O B-ORG I-ORG I-ORG
4511,"Njena majka je bila optužena za nevjeru , te je zatvorena od Ivaninog djeda , francusko-navarskog kralja Filipa IV / I .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O
3758,"Alipašina džamija sa haremom , graditeljska cjelina ;",B-ORG I-ORG O O O O O O
6659,godine u Dorlisheimu u Francuskoj .,O O O O B-LOC O
9745,PREUSMJERI Publije Kvintilije Var,O B-PER I-PER I-PER
10033,Predsjednik je Umjetničkog savjeta Narodnog pozorišta u Sarajevu od 2015. godine .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
7446,Anders Bardal Anders Jacobsen Anders Fannemel Rune Velta,B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER
17967,Mark Webber,B-PER I-PER
17807,Mercedes GP,B-ORG I-ORG
8428,Gustoća naseljenosti u Trpinji je 45 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
11701,Allsvenskan,B-ORG
1411,Za lijepa vremena s vrha je moguće vidjeti i Apeninsko poluostrvo .,O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
140,"Seldžučki sultanat - 3,9 miliona km2",B-ORG I-ORG O O O O
682,Komanda KoV je u Nišu .,O O O O B-LOC O
10270,Državna bolnica za Škotsku i Sjevernu Irsku,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8649,"Bio je jedan od osnivača Football Alliance , 1889. godine .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
710,"LeBron James , Cleveland Cavaliers",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG
16281,"Općina graniči s općinama Zvornik , Srebrenica , Milići i Vlasenica , a rijekom Drinom u dužini od 68 km graniči sa Srbijom .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
4199,Postoje indicije da je bio jedan od organizatora ubistva Lava Trockog .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
15464,Gifu ( grad ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8420,Prva eksplicitna formulacija javlja se kod Paskala .,O O O O O O B-PER O
5163,"preusmjeri Rikard III , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14438,PREUSMJERI Last Week Tonight with John Oliver,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5720,Njegov najpoznatiji pomoćnik je bio Johannes Kepler .,O O O O O B-PER I-PER O
9495,"Sve utakmice ove grupe će se igrati u Areni Zagreb u Zagrebu , Hrvatska .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O B-LOC O
9089,"U tom gradu Clark Kent je odrastao , prije nego je prešao u Metropolis , kako bi počeo svoju karijeru kao Superman .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-PER O
1751,Peter Prevc ( 3 pobjede ),B-PER I-PER O O O O
1000,Robert Kubica,B-PER I-PER
7536,Judd Trump,B-PER I-PER
17528,PREUSMJERI Sveti Toma i Princip,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
18713,Albus Dumbledore,B-PER I-PER
3626,San Antonio Spurs ( 1989–2003 ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O
17489,Tokom svoje karijere odigrao je četiri utakmice za reprezentaciju Bosne i Hercegovine .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
18585,Takmiči se u Prvoj nogometnoj ligi Bugarske .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
10646,Titanic]] – James Cameron,O O B-PER I-PER
4981,PREUSMJERI Spisak čeških kraljeva,O B-PER I-PER I-PER
18281,"Trajan , 98 .",B-PER O O O
12462,"*Katarina , majka Ane od Foixa , žena ugarskog kralja Vladislava II",O O O B-PER I-PER I-PER O O O O B-PER I-PER
15687,Jaime Alguersuari,B-PER I-PER
16033,Građanski rat u Tadžikistanu,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12269,Kimi Räikkönen,B-PER I-PER
12304,godine ulazi u sastav Srpske Republike Bosne i Hercegovine .,O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
18206,Preusmjeri Srednjoevropsko ljetno vrijeme,O B-LOC I-LOC I-LOC
12201,"Prije dolaska u Rijeku , on je proveo tri sezone u NK Osijek .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
4516,Miami Heat ( 2 ) Š,B-ORG I-ORG O O O O
3790,Felipe Massa - no.7,B-PER I-PER O O
9547,*Ne traži me - Jasna Zlokić,O O O O B-PER I-PER
3902,Jenson Button,B-PER I-PER
13811,Hajduk Split,B-ORG I-ORG
14457,SDU - 1 zastupnik,B-ORG O O O
9510,"Počinje u Bihaću , Bosna i Hercegovina , a završava u Zaječaru , Srbija .",O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O
15520,"Njegova prva supruga bila je Konstanca Tuluška , kćerka jednog grofa .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O
5456,Ime je dobio po prezimenu Marie Curie i Pierre Curie .,O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
4303,"Anatole France , književnik",B-PER I-PER O O
14331,Finalna utakmica je odigrana na stadionu Camp Nou u Barceloni .,O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
9368,Drugo mjesto je osvojio Brazil a treće Kolumbija .,O O O O B-ORG O O B-ORG O
16049,"Judi , zviri i beštimje , Gibonni",O O O O O O B-PER
469,Do 1991. podaci su sadržani u naselju Vuka .,O O O O O O O B-LOC O
7065,PREUSMJERI Srpska akademija nauka i umjetnosti,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13924,Preusmjeri Univerzitet u Zagrebu,O B-ORG I-ORG I-ORG
12356,"Joris-Karl Huysmans ( 1848-1907 ) , pisac",B-PER I-PER O O O O O
9874,Grissom ima više sličnosti sa Sherlockom Holmesom .,O O O O O B-PER I-PER O
15364,"77000 - Bihać , BH Pošta",O O B-LOC O O O
9574,Od 1857. do 1910. podaci su sadržani u naselju Gornji Emovci .,O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
10444,Naslijedio ga je brat Ahmed II .,O O O O B-PER I-PER O
3990,Kolumbija ( 17 ),B-ORG O O O
16196,"U septembru 2006. , NK Osijek je pobijedio od Hajduka .",O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG O
6159,Jenson Button,B-PER I-PER
3378,"Ima ih više od 25 , od čega samo na Zelengori osam .",O O O O O O O O O O B-LOC O O
11586,PREUSMJERI Finale Copa Américe 2001 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11061,PREUSMJERI FK Modriča Maksima,O B-ORG I-ORG I-ORG
2043,"Bosanski Brod , Bosanski Brod",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
12792,Gaj Vibije Pansa Cetronijan,B-PER I-PER I-PER I-PER
15166,"Azerbejdžan je zemlja s dugim izlazom na Kaspijsko jezero , najveće na svijetu i jedno od najpromenijih sa velikim brojem izlaznih zemalja .",B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O
15495,Felipe Massa - no.12,B-PER I-PER O O
6143,"Bratislava , ( Slovačka )",B-LOC O O B-LOC O
1535,"godine bio je šef dopisništva Večernjih novina , a kasnije Jutarnjih novina , Sarajevo .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
6562,U 1900. podaci su sadržani u naselju Gradec .,O O O O O O O B-LOC O
7351,U polufinalu su poraženi od Brazila da bi zatim u utakmici za treće mjesto pobijedili Jugoslaviju rezultatom 1:0 .,O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O
9752,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
17863,Najnoviju verziju servisnog paketa je moguće skinuti preko Windows Update-a .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
15320,110p]] Alfred Jodl,O B-PER I-PER
11352,PREUSMJERI Univerzitet u Santiagu ( Čile ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4722,20px]] Poljska,O B-LOC
18587,Za nogometnu reprezentaciju Australije je branio od 1993. do 2013. godine .,O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
4408,Jenson Button,B-PER I-PER
6217,Preusmjeri Univerzitet Al Azhar,O B-ORG I-ORG I-ORG
10682,PREUSMJERI NBA 1962 / 1963 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
16252,Donja Saksonija ( NI ),B-LOC I-LOC O O O
12473,"god. , povezuje se s Apollinareom i grupom umjetnika u koju spada i Pablo Picasso .",O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O
18768,Kimi Räikkönen,B-PER I-PER
13028,prvakom proglašen pobjednik mečeva kandidata Anatolij Karpov .,O O O O O B-PER I-PER O
3124,godine ) je bio engleski slikar .,O O O O B-LOC O O
7959,Preko pedeset osoba poginulo u Moskvi u nesreći kada se urušio krov tržnice .,O O O O O B-LOC O O O O O O O O
12583,"Te godine se upisuje na Vojno-tehnički fakultet Univerziteta u Zagrebu , te diplomira 1987. godine .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
14531,"Andreas-Salome , Lou ( 1861-1937 )",B-PER I-PER I-PER O O O
6242,Alexander Wurz - vozač za testiranje,B-PER I-PER O O O O
18734,Umro je 1865. godine a naslijedio ga je njegov sin Leopold II .,O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
11256,Preusmjeri Dwight D. Eisenhower,O B-PER I-PER I-PER
17567,"70224 - Torlakovac , BH Pošta",O O B-LOC O O O
5321,završio školu i upisao ljubljansku realku .,O O O O B-LOC O O
375,"Međutim , Auchinleck je i dalje bio nezadovoljan razvojem situacije , osjećajući da je pod pritiskom Churchilla zbog političkih razloga .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
17084,FC Schalke 04 ( 71 ) VfB Stuttgart ( 40 ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
4901,Trgovina je promijenila i podržala njenu političku organizaciju koja će biti poznata pod imenom Mletačka republika .,O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
1042,godine poslao je vojsku na tvrđavu Jajce .,O O O O O O B-LOC O
1136,"Sachs , Nelly",I-PER I-PER I-PER
3434,godine na albumu Jazz .,O O O B-ORG O
10177,Iste godine sa radom počinje i prvo dopisništvo TVSA iz Banja Luke .,O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
18474,Hugo Grotius ( prirodnopravna škola ),B-PER I-PER O O O O
284,"godine , jedna od najpopularnijih u Hrvatskoj i u bivšoj Jugoslaviji .",O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
8569,Zambija je u finalnoj utakmici bila uspješnija od Obale Slonovače .,B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1718,PREUSMJERI Odžaci ( Srbija ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7847,Prvi je opisao Grenland i Vinlandiju .,O O O B-LOC O O O
7118,Tek na insistiranje Angele Merkel izjavio je da je to ubistvo nedopustivo .,O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
4919,Prema Mendeljejevom načinu imenovanja previđenih elemenata nazivali su ga eka -cezij .,O B-PER O O O O O O O O O O
11323,Sergio Pérez,B-PER I-PER
6962,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4106,godine u Québeku u Kanadi .,O O B-LOC O B-LOC O
14870,"Hum Zabočki , naselje grada Zaboka , Krapinsko-zagorska županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
18026,PREUSMJERI Marija Josipa od Bavarske,O B-PER I-PER I-PER I-PER
10838,FC Kopenhagen,B-ORG I-ORG
2500,Udaljena je 3000 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
17948,U 1921. i 1931. sadrži dio podataka za naselje Stanković .,O O O O O O O O O B-LOC O
4603,Musa Ćazim Ćatić - pjesnik,B-PER I-PER I-PER O O
18198,The Summer Tic EP,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4657,PREUSMJERI Katolički univerzitet presvetog Začeća ( Čile ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7765,Kaluška oblast ( Калужская область ),B-LOC I-LOC O O O O
18441,Naredne sezone je nastupao u Football League .,O O O O O B-ORG I-ORG O
11334,"Germanwings ( Berlin , Köln , Dortmund , Hamburg , Stuttgart )",B-ORG O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
14877,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14045,U Sarajevu je kratko radio kao profesor u Prvoj gimnaziji .,O B-LOC O O O O O O O O O
11650,"U 1857. , 1869. , 1921. i 1931. sadrži dio podataka grada Labina .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
12274,Tri kvarteta Johannesa Brahmsa .,O O B-PER I-PER O
12981,"Nedugo nakon toga , zajedno sa Eichmannom koordinira način transporta logoraša , te način ubijanja gasom , jer drugi načini ( strijeljanjem ) ne dovode do željenih rezultata .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1997,PREUSMJERI Spisak mjesta djelovanja restrikcijskih enzima : A,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8616,"Graniči na zapadu sa Norveškom , na sjeveroistoku sa Finskom , dok na istoku izlazi dugim i dobro razuđenim obalama na Baltičko more i Botnički zaliv .",O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
2207,Album je objavila sarajevska izdavačka kuća Diskoton .,O O O B-LOC O O B-ORG O
8038,"Iako je grad bio opsjednut , uspjela je pobjeći i povukla se na Kupres .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
14455,Prvi boda za Haas F1 Team .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
632,"PREUSMJERI Vilim II , car Njemačke",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
7788,Udaljena je 310 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
2031,"Elizabeta II , kraljica Ujedinjenog Kraljevstva ,",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
17063,Jenson Button,B-PER I-PER
16963,Preusmjeri Svjetska poštanska unija,O B-ORG I-ORG I-ORG
15246,Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1 .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
9932,Allsvenskan,B-ORG
10448,"PREUSMJERI Karlo III , kralj Napulja",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
18361,"godine Kladnice ) su naseljeno mjesto u sastavu općine Lećevica , Splitsko-dalmatinska županija , Republika Hrvatska .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
7704,Provincija Niğde - 343.658,B-LOC I-LOC O O
8514,"38 ekipa iz Evrope ,",O O O B-ORG O
16723,"Mitchellov otac bio je vojno lice , probni pilot u američkoj vojsci dok nije izgubio obje noge .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
17676,U to doba počele su pripreme za Četvrti križarski rat .,O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
15384,završava album Umjesto gluposti .,O O B-ORG I-ORG O
3837,Ivan Ljubičić,B-PER I-PER
18440,Civilni odgovor na klijantelizam u medijima – Medijski krug,O O O O O B-ORG O O O
8831,Rukatunturi HS 142 ( noćni ),B-ORG O O O O O
9447,PREUSMJERI NBA 1969 / 1970 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
16387,Preusmjeri Sankanje na Zimskim olimpijskim igrama 2014 - žene,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5444,"Filipini ( 2,900,000 )",B-LOC O O O
11037,godine su u vlasništvu Fiat grupacije .,O O O O B-ORG O O
5851,U sklopu je Nacionalnog parka Sutjeska .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
3475,Romain Grosjean,B-PER I-PER
912,Nico Rosberg,B-PER I-PER
7565,"75328 - Doborovci , BH Pošta",O O B-LOC O O O
274,"Bijeljina je grad , naselje i općina koja se nalazi u sjeveroistočnom dijelu Bosne i Hercegovine .",B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
18502,Lublinsko ( Lubelskie ),B-LOC O O O
11167,Sardinija,B-LOC
9824,godine pogledati pod Fažana .,O O O B-LOC O
15070,"Varaždin , Ivanec , Lepoglava , Ludbreg , Novi Marof , Varaždinske Toplice",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
13906,"12 John Stockton , B , 1984-2003",O B-PER I-PER O O O O
10355,"Nelson Piquet , Jr .",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14528,Gustoća naseljenosti u Skradu je 20 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
13802,Hong Kong,B-LOC I-LOC
1825,Berthe Morisot - 9 slika,B-PER I-PER O O O
759,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14950,nastavlja na ranije djelo Menandra Protektora .,O O O O B-PER I-PER O
10947,Mark Webber,B-PER I-PER
2869,VfB Stuttgart je bio uspješniji boljim izvođenjem jedanaesteraca .,B-ORG I-ORG O O O O O O O
1257,preusmjeri Paris Saint-Germain FC,O B-ORG I-ORG I-ORG
7121,"Međutim , navigatorima je bilo teže odrediti poziciju zbog starijih istrumenata.Time su gubili nekoliko dana , jer se nisu na vrijeme mogli zaokrenuti i stići do Jave .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13724,Preusmjeri Evropski put E5,O B-ORG I-ORG I-ORG
5029,"Deutschlandsberg ( okrug ) , okrug u austrijskoj pokrajini Štajerskoj ,",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
7876,Juan Martín del Potro,B-PER I-PER I-PER I-PER
17397,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
11988,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
18520,"Ujedinjeno Kraljevstvo ( 900,000 )",B-LOC I-LOC O O O
13364,"Stigla je do četvrtfinala turnira , gdje je izgubila od prve tenisačice svijeta , Karoline Voznjacki .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
2286,Mark Selby ( 3 ),B-PER I-PER O O O
11800,"preusmjeri Vilim II , car Njemačke",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13864,"Površina joj je 3.083.523 kvadratnih kilometara , ima 958.528 stanovnika , a glavni grad je Jakutsk .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
5586,U Zagrebu je studirao vanjsku trgovinu .,O B-LOC O O O O O
4051,Detroit Pistons Š,B-ORG I-ORG O
12320,"Stjepan II , ban Bosne",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
8550,IUPAC ime,B-ORG O
9977,Roger Federer ( 6 / 6 ),B-PER I-PER O O O O O
159,"Mongolsko carstvo - 33,2 miliona km2",B-ORG I-ORG O O O O
13477,Imaju više ovlasti nego pariške opštine / oblasti i dosta podsjećaju na London i okolne gradove .,O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O
582,Podebljani vozač je i dalje aktivan u takmičenju Formule 1 .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
6653,Sergio Pérez,B-PER I-PER
2403,"Na drugoj poziciji su izjednačeni Clint Eastwood , David Lean , Miloš Forman i Oliver Stone s tri pobjede .",O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O
10777,U sezoni 2009-10. ispada iz Premijer lige .,O O O O O B-ORG I-ORG O
14938,Za to bivše naselje podaci od 1857. do 1931. sadržani su u naselju Donja Šušnjara .,O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
18398,To je bio drugi album pored albuma A Day at the Races koji je samostalno producirala grupa .,O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
2066,PREUSMJERI RK Sloboda,O B-ORG I-ORG
12129,"Edhem Mulabdić , književnik",B-PER I-PER O O
17830,PREUSMJERI HNK Cibalia Vinkovci,O B-ORG I-ORG I-ORG
1048,*Tako mi je kako mi je - Jasna Zlokić,O O O O O O O B-PER I-PER
6763,"Ante Trumbić , ministar vanjskih poslova",B-PER I-PER O O O O
10924,"S obzirom na ograničene historijske izvore , o Kirovom osvajanju Sirije , Fenicije i Palestine se zna vrlo malo .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-ORG O O O O O
17029,Preusmjeri Papa Klement II,O B-PER I-PER I-PER
16058,"Govor mržnje i kako ga zaobići , Vijenac , br .",O O O O O O O B-ORG O O O
14860,Željko Bebek - vocal,B-PER I-PER O O
10300,Robert Redford,B-PER I-PER
3892,*Živim u snu - Gabi Novak,O O O O B-PER I-PER
10540,Njihov nastup je završio neočekivano 2-1 porazom od Jamajke .,O O O O O O O O B-ORG O
1254,David Coulthard,B-PER I-PER
247,"PREUSMJERI Luj XII , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
1998,je bosanskohercegovački umjetnik .,O B-LOC O O
2871,Golanska visoravan - Sirija i Izrael ( prekinuto ),B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O
13062,Snaga i toplina njegove vatre usporediva je sa onom od Charizarda .,O O O O O O O O O O B-PER O
16725,"PREUSMJERI Abdulah II , kralj Jordana",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
2239,Preusmjeri Schattenberg ( skakaonica ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13678,'9 sezona u La Ligi,O O O B-ORG I-ORG
1544,Jenson Button,B-PER I-PER
6331,Mark Webber,B-PER I-PER
16831,Robert Kranjec – 2 ( 7 ),B-PER I-PER O O O O O
16752,JapanJumi EgamiNorie HiroMijoko HiroseKjoko IšidaJoko KagabuJuko MitsujaKeiko MijadžimaKimi MoritaKumi NakadaEmiko OdakaSačiko OtaniKajoko Sugijama,B-LOC O O O O O O O O O O O O
12657,PREUSMJERI Plazma ( fizika ),O B-PER I-PER I-PER I-PER
1687,Sjedište joj je u Ankari .,O O O O B-LOC O
2890,"U ombudsmanovom izvještaju iz 2005. godine navode se općine Vojnić , Krnjak , Gvozd , Donji Kukuruzari , Dvor i Korenica navedene su kao one u kojima se odredbe zakona ne provode iako su ga te jedinice lokalne samouprave obvezne provoditi .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10724,Srbija,B-LOC
13998,Jenson Button,B-PER I-PER
11131,Postao je vojni doktor u Stuttgartu .,O O O O O B-LOC O
1694,Ekipe učesnice CONCACAF Gold kupa 2015 .,O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1413,preusmjeri Papa Benedikt XVI,O B-PER I-PER I-PER
16779,Pokopan je u Australiji .,O O O B-LOC O
16251,Milan Vasić ( 1928-2003 ) ;,B-PER I-PER O O O O
14235,Prvobitno se takmičio u trećoj diviziji Čehoslovačke .,O O O O O O B-LOC O
12647,"Defter ili tefter je katastarski porezni popis koje je veoma uredno vodilo Osmanlijsko carstvo , skoro od samog početka .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
5206,Tudor ( dinastija ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4284,"Preusmjeri Vilim II , kralj Holandije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
855,Bosna i Hercegovina je u jedinstvenoj poziciji u svijetu .,B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O
5187,Sébastien Buemi,B-PER I-PER
1326,"Semezdin Mehmedinović , književnik",B-PER I-PER O O
10236,3430.Poslednja Alijansa protiv Saurona je stvorena .,O O O B-PER O O O
734,"Henrik V , kralj Engleske",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
10162,Preusmjeri Laboratorija za mlazni pogon,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2979,Najviše osvojenih prvenstava imala je KK Crvena zvezda ( 12 ) .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
8717,Od tada je bio nastanjen u Banjoj Luci gdje je pohađao osnovnu školu Šesta pučka škola .,O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O
5393,Real Madrid kao aktuelni prvak nije bio u kvalifikacionom žrijebu .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
18514,godine kojim Moskva nije dobila ništa .,O O B-LOC O O O O
1052,Koristi se u Venecueli .,O O O B-LOC O
3484,"Ispred njega je bio Robert Kranjec , a iza njega Martin Koch .",O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
4647,Braco - Hasan Salihamidžić .,O O B-PER I-PER O
1833,Gustoća naseljenosti u Goloj je 32 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
1438,Trenutno živi sa porodicom u Kanadi,O O O O O B-LOC
9148,Usain Bolt 9.95 SB,B-PER I-PER O O
6940,Deportivo de La Coruña,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11285,Faraday-evo saznanje bilo je osnova za rad Jamesa Clerk Maxwella .,O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
2423,"Sulejman Tihić , političar",B-PER I-PER O O
7120,PREUSMJERI NBA 1973 / 1974 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12266,Organizacija međunarodne civilne avijacije,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13522,Italija pobjednik sveukupnim rezultatom 4–3 .,B-ORG O O O O O
16215,PREUSMJERI Eurosong 2006 .,O B-ORG I-ORG I-ORG
8359,Kompjuterizirana tomografija ( CT ),B-ORG I-ORG O O O
2327,"Bisera Alikadić , pjesnikinja",B-PER I-PER O O
15341,Minska oblast,B-LOC I-LOC
14008,Novi Zeland ( RIANZ ),B-LOC I-LOC O O O
2587,IFK Göteborg ( 11 ),B-ORG I-ORG O O O
9769,Pitagora,I-PER
18401,Petar Iljič Čajkovski ( 1840.-1893 .,B-PER I-PER I-PER O O O
14155,Centralna banka Azerbejdžana ( ) ima isključivo pravo da objavljuje nacionalnu valutu u saglasnosti sa azerbejdžanskim zakonodavstvom .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
5411,*1980 Doživjeti stotu,O B-ORG I-ORG
4847,"godine u Francuskoj , sahranjen je u Italiji .",O O B-LOC O O O O B-LOC O
9064,Stephen Hendry,B-PER I-PER
18658,PREUSMJERI Marija Leopoldina Austro-Tirolska,O B-PER I-PER I-PER
4746,Poslije Dabišine smrti bila je vladar Bosanskog kraljevstva .,O O O O O O B-ORG I-ORG O
4491,Kamui Kobayashi,B-PER I-PER
15679,Oni se nisu zadržavali u svom pohodu na Grčku i njihov uticaj je ograničen .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
3285,PREUSMJERI Pavao I Šubić,O B-PER I-PER I-PER
6255,kada je Angola dobla nezavisnost .,O O B-LOC O O O
15781,Bruno Senna,B-PER I-PER
18609,"No , iako je struka ukrajinskog kluba bila zadovoljna igračem , zbog nesuglasica oko odštete NK Zagrebu transfer ipak nije realiziran .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
13037,"U trećem kolu je igrala protiv Brazila , te je izgubila sa 3-0 .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O
2407,Bruno Senna,B-PER I-PER
2678,Papska svjetovna vlast slabi reformacijom .,O O O O B-ORG O
11986,"Ρέθυμνο ) jeste grad u Grčkoj sa oko 40.000 stanovnika , glavni grad istoimene regionalne jedinice na ostrvu Kreti .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
10066,Na sjeveru je Baffinov zaliv .,O O O B-LOC I-LOC O
8846,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
18365,"Postepeno su osvajali unutrašnjost Balkana , u kojoj je bilo i područje Mezeja .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O
16667,A Matter of Life and Death,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
17562,U romanima on je prijatelj i pomoćnik Herculea Poirota .,O O O O O O O B-PER I-PER O
15810,Godine 2001. klub je premješten u glavni grad Erevan .,O O O O O O O O B-LOC O
5972,FC Spartak Trnava,B-ORG I-ORG I-ORG
9911,Poznate su po neodoljivoj pjesmi zbog koje je i Odisej imao poteškoća .,O O O O O O O O O B-PER O O O
7797,BSC Young Boys,B-ORG I-ORG I-ORG
11868,PREUSMJERI Sulejman Veličanstveni ( serija ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12260,Smješten je oko 50 km zapadno od Krakówa u Malopoljskom vojvodstvu .,O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
10571,Serija A,B-ORG I-ORG
87,John Densmore - bubnjar,B-PER I-PER O O
18029,Ovidije - Fasti,B-PER O O
630,Nema ih samo u području Antarktika .,O O O O O B-LOC O
16931,Ahileja je pak naučila da pjevajući razveseli svoje prijatelje .,B-PER O O O O O O O O O
9266,Jedan od pozvanih na nedjeljni ručak bio je i Hercule Poirot .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
3725,mjesto su zauzeli Litvanci .,O O O B-LOC O
162,Ubrzo prelazi u NK Bosnu iz Visokog gdje ostaje dvije godine .,O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O
845,"PREUSMJERI Vasilije I , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14690,Valencia CF,B-ORG I-ORG
3259,"Značajni resursi predstavljaju termalne i mineralne vode koje se nalaze na području Kiseljaka , Fojnice i Bugojna .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
1728,"Na svjetskom prvenstvu 2014 . u Brazilu nalaze se u grupi sa Japanom , Kolumbijom i Grčkom .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O
6221,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
10333,"preusmjeri Ludovik , kralj Španije",O B-PER I-PER I-PER I-PER
9816,Real Madrid kao aktuelni prvak nije bio u kvalifikacionom žrijebu .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
7254,Njegov otac je 1912. pobijedio Aleksandra Aljehina na jednom od turnira .,O O O O O B-PER I-PER O O O O O
17833,je bio italijanski operski kompozitor .,O O B-LOC B-ORG O O
16737,"Ipak , Granada je bila uspješnija boljim izvođenjem jedanaesteraca .",O O B-ORG O O O O O O O
9380,"Crkva je i dalje ostala legalni vlasnik zemljišta , ali su ona otuđena i predana na uživanje njegovim vazalima i saveznicima .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9312,"Bill Clinton , izabran pet puta tokom dva različita mandata bio je na tom mjestu 11 godina i 11 mjeseci .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5034,Nastupao je još za Burnley i Manchester City .,O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
8459,PREUSMJERI Marija Amalija Austrijska ( carica ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
2596,"Samardžije , Bosanska Gradiška",B-LOC O B-LOC I-LOC
5490,PREUSMJERI Čečenska republika Ičkerija,O B-ORG I-ORG I-ORG
3877,=== SR Jugoslavija na SP 1998 ===,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
16713,preusmjeri Centar ( Sarajevo ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9013,+590 ( uključujući Svetog Bartolomeja i Svetog Martina ),O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
11943,Roman Polanski - napadač sa nožem,B-PER I-PER O O O O
5074,UEFA Intertoto kup 1998 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4905,"Majka Tereza , Indija",B-PER I-PER O B-LOC
15828,"Član FIFA-e postaje 1986. godine , a u članstvo CAF-a je primljen 2000. godine .",O B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O
3328,Iranci,B-LOC
8725,"Maathai , Wangari",I-PER I-PER I-PER
13082,Udaljena je 160 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
17588,Gustoća naseljenosti u Rovinju je 162 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
5899,"Izgubio je u polufinalu od Andyja Murraya , koji ga je savladao u četiri seta ( 6-2 , 7-6 / 5 / , 4-6 , 6-4 ) .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4989,Preusmjeri James Knox Polk,O B-PER I-PER I-PER
3794,Malta Cup ( 4 ),B-ORG I-ORG O O O
608,Papa Klement I ( tradicionalni datum ),B-PER I-PER I-PER O O O O
9955,preusmjeri Ljubina ( čvor ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9818,"Vikersund ( K-195 , HS 225 )",B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
13414,"Prijedor i Bosanska Gradiška - 92,7 MHz",B-LOC O B-LOC I-LOC O O O
13809,Gustoća naseljenosti u Majuru je 18 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
12057,Danas je taj datum obilježava kao spomendan - Dan Hrvatskog sabora .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
17518,"Dobila je istaknuto mjesto u djelima Josepha Haydna , Wolfganga Amadeusa Mozarta i Ludwiga van Beethovena .",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O
2634,FC Barcelona,B-ORG I-ORG
3613,"Rio de Janeiro , Brazil",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC
14846,Iker Casillas je bio uspješniji .,B-PER I-PER O O O O
1545,Adria Airways ( sponzor Lufthansa ),B-ORG I-ORG O O B-ORG O
8738,Sjeveroistočni region u Brazilu,O O O B-LOC
346,"Doris Lessing , The Sirian Experiments",B-PER I-PER O O O O
10513,U okviru Vojvodine ona zauzima periferijski položaj .,O O B-LOC O O O O O
13252,Njegov najznačajniji učenik je Sima Ćirković .,O O O O B-PER I-PER O
15159,Venus Williams,B-PER I-PER
6344,PREUSMJERI Univerzitet Sjeverne Karoline u Chapel Hillu,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
14215,Rusija ( 54 % ),B-LOC O O O O
16856,Udaljena je 170 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
15424,Potječe iz jedne stare janjičarske porodice .,O O O O B-ORG O O
4752,Vojvodina,B-LOC
17458,"Aleksandar Menjkov 8,29 m PB",B-PER I-PER O O O
15255,Preusmjeri Opći izbori u Bosni i Hercegovini 2006 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7900,"Od 1857. do 1948. te u 1981.i 1991. sadrži dio podataka općine Jelenje , a u 1910. , 1921. , 1961. i 1971. za grad Bakar .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
6209,"Mail-a koja je sadržavala poboljšanja za performanse , pretragu i integraciju sa Facebook-om .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O
11745,Danas je najveća pomorska baza u Zapadnoj Evropi .,O O O O O O B-LOC I-LOC O
10180,Preusmjeri Košarkaška reprezentacija Litvanije,O B-ORG I-ORG I-ORG
766,Mark Webber,B-PER I-PER
11731,„Beautiful Liar“ / „Bello Embustero“]] ( featuring Shakira ),O O O O O O O B-PER O
15060,Preusmjeri Uzlazno nervno vlakno,O B-LOC I-LOC I-LOC
1268,"U 1880. , 1890. , 1921. i 1931. podaci su sadržani u naselju Šumarina ( grad Beli Manastir ) .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O O
11471,"No , No , No Part 2",B-ORG I-ORG B-ORG I-ORG B-ORG I-ORG I-ORG
17866,Obrazovan je u Njemačkoj i na sjeveru Škotske .,O O O B-LOC O O O B-LOC O
13361,PREUSMJERI Monika von Habsburg,O B-PER I-PER I-PER
11809,Riddim Wise ( Shapeshifter ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2082,PREUSMJERI Elizejske poljane ( Pariz ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1374,Sarajevo]] - NK Čelik,O O B-ORG I-ORG
6652,Atlético Madrid pobjednik playoff-a .,B-ORG I-ORG O O O
6670,PREUSMJERI Termoelektrana ( Kakanj ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
10543,"Aleksandar Tišma , Škola bezbožništva ;",B-PER I-PER O O O O
14180,Dobrica Ćosić ;,B-PER I-PER O
13086,"bili drugoplasirani , iza Senegala , dok su u kvalifikacijama za ACN 2013 .",O O O O B-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG O
13103,"archeion , ustanova vlade ) je kolekcija spisa i dokumenata .",O O O B-ORG O O O O O O O
3106,Venus Williams,B-PER I-PER
12941,David Hilbert ( 23.1.1862 .,B-PER I-PER O O O
6859,Savez za bolju budućnost Bosne i Hercegovine,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4153,Kevin Magnussen,B-PER I-PER
439,Roger Federer ( 2006–2015 ),B-PER I-PER O O O
12916,Indija i Šri Lanka,B-LOC O B-LOC I-LOC
1224,"U njegovoj posljednjoj sceni vidimo ga kako konobarici u jednoj zalogajnici u Nevadi govori kako ne zna gdje je pošao ni kako će znati da je stigao na odredište , a zatim sjeda u auto i odlazi u nepoznatom pravcu .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7566,Bugarska je s druge strane nastavila koristiti originalne primjerke ovih tenkova do polovine pedesetih godina .,B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
5634,Sauron u Mordoru gradi uporište .,B-PER O B-ORG O O O
9364,mađarski pjesnik i političar,B-LOC O O O
12353,Anubis ( sa Ozirisom ),B-ORG O O B-ORG O
4353,"Nastupao za njemački VfB Stuttgart , čiji je bio kapiten , više od 10 godina .",O O B-LOC B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
15673,Međunarodna agencija za atomsku energiju,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13659,"Projekt ne dozvoljava pošteno korištenje slika i isključeno je lokalno postavljanje datoteka , tako da sve slike i drugi multimedijski sadržaj dolazi s Wikimedia Commonsa Administratori se biraju u razdoblju od jedne godine , te se nakon isteka mandata moraju ponovo kandidirati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7493,Gustoća naseljenosti u Koprivničkim Bregima je 125 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
5359,"Tako je tokom cijele svoje prve godine u Hogwartsu fotografisao ljude , često progoneći upravo Harryja , a snimljene je fotografije slao svojoj obitelji .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
15779,"Azija ( Gruzija , Turska , Sirija )",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
14835,Pisanje i čitanje poezije je jedna od njegovih omiljenih aktivnosti u slobodno vrijeme još od studentskih dana .,O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
2733,Nije podlijegao zakonskoj zaštiti tako da je vremenom napravljeno mnogo klonova IBM-PC-a .,O O O O O O O O O O O B-ORG O
9779,==== Sadašnja ekipa ( Harry Potter i Princ miješane krvi ) ====,O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O
3283,"Presuda se slavila u mnogim gradovima Hrvatske , a istu večer je u Zagrebu , na Trgu bana Jelačića održan doček generalima , na kojem se okupilo više hiljada ljudi .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
17319,PREUSMJERI Muška vaterpolska reprezentacija Švedske,O B-PER I-PER I-PER I-PER
17286,Preusmjeri Spisak nacionalnih parkova u Rusiji,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12952,godine u Paljevu kod Tutina .,O O O O B-LOC O
17412,PREUSMJERI Američka Djevičanska Ostrva,O B-LOC I-LOC I-LOC
18498,Nico Rosberg,B-PER I-PER
673,Grad je imenovan za evropski glavni grad kulture za 2000. godinu .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
13027,U 1991. povećana pripajanjem nenaseljenih dijelova područja općine Zdenci i grada Orahovice ( Virovitičko-podravska županija ) .,O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O
10960,"Đorđe Novković , kompozitor ;",B-PER I-PER O O O
4013,Preusmjeri Casually Dressed And Deep In Conversation,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15957,"Od 1956. živio je u Colombu , glavnom gradu Šri Lanke .",O O O O O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O
6567,*Đeni nosi kečke - Daniel,O O O O B-PER
9881,"Filip II , kralj Kastilje",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
2377,Preusmjeri John Louis Emil Dreyer,O B-PER I-PER I-PER I-PER
18774,Sjedište općine je u naselju Oklaj .,O O O O O B-LOC O
15035,"crkve , trgovački esnafi ) itd .",B-ORG O O O O O O
8402,"*U Pakistanu je selam popraćen rukovanjem desnom rukom i često zagrljajem , u slučaju da se osobe ne viđaju često ( isključivo između osoba istog spola ) .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2424,Viktor Juščenko osporava rezultate izbora i predvodi mirnu tzv .,B-PER I-PER O O O O O O O O
12788,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
7454,"Nico Rosberg je stradao motor , koji se i zapalio i nemački vozač se zaustavio pored staze .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
18636,Škotska i Turska su se bile kvalificirale i na prethodno svjetsko prvenstvo ali su se povukli sa turnira .,B-ORG O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
3678,"godine , Thomas More je rekao da se glavni dio sreće neke osobe sastoji se zadovoljstva .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
1386,Vođa njenog stvaranja je bio Ante Pavelić zajedno s Ustaškim pokretom .,O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG O
11555,Rezultati referenduma dostavljeni su Vladi i Skupštini Republike Bosne i Hercegovine .,O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
11496,Smallville ( sezona 6 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
16236,Najveći rival kluba je Cliftonville .,O O O O B-ORG O
12041,Preusmjeri Karl Manne Georg Siegbahn,O B-PER I-PER I-PER I-PER
16199,Moguće je demonstrirati da postoje najmanje dvoje ljudi u Londonu sa istim brojem dlaka na glavi na sljedeći način .,O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
5685,Turkmeni ( Turkomani ) .,B-ORG O O O O
18052,Vođeni su pregovori o meču sa Garijem Kasparovom .,O O O O O O B-PER I-PER O
14177,Mika Häkkinen,B-PER I-PER
17922,Spisak velikih vezira Osmanlijskog carstva,B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13254,Tokom godine sreo se s bivšim smrtonošom Severusom Snapeom s kojim je obavio nekoliko razgovora o prošlosti .,O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
11473,*Hrabri ljudi - Gabi Novak,O O O B-PER I-PER
2387,Nico Rosberg,B-PER I-PER
9173,"U početku , njegovo je ime , izvan Japana , trebalo glasiti Flamie .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O
8068,Fernando Alonso,B-PER I-PER
6523,ND Sjeverna Dakota,O B-LOC I-LOC
4898,"Zapadno od njega je Egejskim morem , a na istoku je Dardanelski moreuz .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O
3090,"Graniči sa Crnom Gorom na sjeverozapadu , sa Srbijom na sjeveru i istoku , Makedonijom na jugu i Аlbanijom na jugozapadu .",O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O
15969,godine kao i nekoliko utakmica na Svjetskom prvenstvu 1938 .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
13819,"Kolumbija ( 45,600,000 )",B-LOC O O O
12016,Tallinn,B-LOC
14549,RK Bosna Sarajevo,B-LOC I-LOC I-LOC
2663,"Dujakovci , Banja Luka",B-LOC O B-LOC I-LOC
16980,Šah ( titula ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6580,Usain Bolt ( 1 ),B-PER I-PER O O O
1583,"Njegovu majku Maju tajno je oplodio Zeus te je ona zamotala dijete u povoje , ali je ono pobjeglo dok je spavala .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
4753,"PREUSMJERI Rainier III , knez Monaka",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
7460,godine u izdanju Jugotona .,O O O B-ORG O
12004,Sarajevo School of Science and Technology,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5984,godine te Brazil kao aktuelni prvak svijeta iz 1994 . godine .,O O B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O O
15617,U 1880. podaci su sadržani u naselju Vojakovac .,O O O O O O O B-LOC O
16614,"Valentinovo ( Pregrada ) , naselje grada Pregrade , Krapinsko-zagorska županija",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
661,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
18051,Joseph Yobo ( dao gol za Francusku na SP 2014 . ),B-PER I-PER O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O
16576,Gustoća naseljenosti u Novoj Bukovici je 23 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
9901,Gustoća naseljenosti u Tučepima je 121 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
13310,"Preusmjeri Ana , vojvotkinja Bretanje",O B-PER I-PER I-PER I-PER
1395,Njegov nasljednik na patrijaršijskom tronu je patrijarh Pavle .,O O O O O O B-PER I-PER O
11275,njen unuk Aleksandar I .,O O B-PER I-PER O
16219,ABBA,B-ORG
7684,PREUSMJERI Habsburg ( dinastija ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
916,Islamsko viđenje Djevice Marije,B-PER I-PER I-PER I-PER
1800,Sve ekipe izuzimajući Real Madrid bili su grupisani geografski u tri šešira .,O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
8283,Preusmjeri Metar u sekundi na kvadrat,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
18279,Svu vlast u državi tako je definitivno dobio Pipin Mali .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
14142,"Saint-John Perse , Francuska",B-PER I-PER O B-LOC
7715,"Kangchenjunga , Nepal / Indija , 8586 m .",B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O
18783,U bivšoj Jugoslaviji seriju je emitirala Hrvatska radiotelevizija .,O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O
15105,Sastavni je dio Tuzlanskog kantona .,O O O B-LOC I-LOC O
16488,Nova Gvineja ( 800.000 km2 ),B-LOC I-LOC O O O O
10000,Prva liga,B-ORG I-ORG
18331,Dallas Mavericks ( 1 ),B-ORG I-ORG O O O
1587,Fernando Alonso,B-PER I-PER
14775,Ta verzija se nalazi na albumu Greatest Hits III .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
66,Stručno se usavršavao u Poljskoj i Češkoj .,O O O O B-LOC O B-LOC O
9568,Rukatunturi HS 142 ( noćni ),B-ORG O O O O O
8562,"Ipak , Argentina je nosila druge uniforme nekoliko puta .",O O B-LOC O O O O O O O
410,"PREUSMJERI Luj XIV , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
6728,Pobjednik ove sezone je bio Chelsea .,O O O O O B-ORG O
13394,"godine Brazil završava u četvrtfinalu , boljim izvođenjem jedanaesteraca uspješnija i ovog puta Argentina .",O B-LOC O O O O O O O O O O O B-ORG O
1030,Sagnini roditelji su Senegalci .,O O O B-LOC O
5545,"godine Brcković-Draga ) je naseljeno mjesto u sastavu općine Generalski Stol , Karlovačka županija , Republika Hrvatska .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
13348,"Mario Stanić , nogometaš ;",B-PER I-PER O O O
6442,2010. godine odlazi na posudbu u Preston North End .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
1636,Rotirajuća brodska prevodnica Falkirk,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1337,Najveće uspjehe doživio je u vrijeme Joséa Mourinha .,O O O O O O B-PER I-PER O
13116,francuski filozof,B-LOC O
2852,Makedonija ( regija ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7908,"Jednostavnije , ali erotičnije jesu performanse u Folies Bergèreu .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O
262,Svjetsko prvenstvo u nogometu 2002 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4362,"U samim začecima , Tentacoolovo je englesko ime trebalo glasiti Jilly .",O O O O O O B-LOC O O O O O
3140,PREUSMJERI Vijeće sigurnosti Ujedinjenih nacija,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6971,Donji Vakuf - Prusac - Bugojno,B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC
11709,Johann Wolfgang von Goethe,B-PER I-PER I-PER I-PER
7735,Borili su se sa Gondoranima protiv Saurona .,O O O O O O B-PER O
2235,godine ) je bio američki raketni stručnjak njemačkog porijekla .,O O O O B-LOC O O B-LOC O O
16107,Alija Izetbegović ( 1925–2003 ),B-PER I-PER O O O
4094,godine zauzeli glavni grad Kabul .,O O O O B-LOC O
1363,Vologodska oblast ( Волого́дская область ),B-LOC I-LOC O O O O
147,"Nakon nekoliko decenija , Beren , sin Barahirov , je došao da moli za pomoć kralja Finoroda .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
12301,Dead Zone,B-PER I-PER
4076,FC Bayern München ( 75 ) VfB Stuttgart ( 63 ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
8748,Dessau-Roßlau ( Saksonija-Anhalt ),B-LOC O O O
16305,Mađarska i Austrija .,B-LOC O B-LOC O
7796,nastao je današnji Jemen .,O O O B-LOC O
9967,hrvatski nogometaš .,B-LOC O O
11243,Međunarodni pokret Crveni krst i Crveni polumjesec,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6497,Felipe Massa,B-PER I-PER
8542,"Udala se za svog rođaka Iwikauikauu , koji je bio nižeg ranga od nje te joj se morao klanjati .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
957,"Ljubav , Nina Badrić",O O B-PER I-PER
14361,Enrico Fermi ( 1901–1954 ),B-PER I-PER O O O
18667,Mark Webber,B-PER I-PER
7103,Bundesliga,B-ORG
15576,Carlos Sainz Jr .,B-PER I-PER I-PER I-PER
6254,Glavni grad je bio Palermo .,O O O O B-LOC O
3380,"Austrija , Finska i Švedska",B-LOC O B-LOC O B-LOC
12852,Noldore je podučavao svojim vještinama i oni su zahvaljujući tom znanju otkrili dragulje .,B-ORG O O O O O O O O O O O O O
5917,preusmjeri Šipačno ( čvor ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
18586,Ralf Schumacher no.11,B-PER I-PER O
1902,"Tel Aviv , Izrael",B-LOC I-LOC O B-LOC
8209,( 10 ) Papua Nova Gvineja,O O O B-LOC I-LOC I-LOC
9335,PREUSMJERI Velika nagrada Njemačke 2011 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1596,"Azibiidae iz Alžira datiraju otprilike iz istog perioda , a mogu biti sestrinska grupea porodice Djebelemuridae ( djebelemuridi ) .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
3456,"U filmskoj verziji , ispod crnih pelerina , koje na prsima imaju znak doma , učenici nose školske unifrome slične onima u privatnim školama u Ujedinjenom Kraljevstvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
15608,Kavadh I .,B-PER I-PER O
12171,Admir Vladavić - nogometaš,B-PER I-PER O O
16020,Sagrađena je na gradu Concepciónu u Čileu .,O O O O B-LOC O B-LOC O
2727,"Oton , 69 .",B-PER O O O
214,Boston Celtics,B-ORG I-ORG
5308,godine ) je indijska glumica .,O O O B-LOC O O
12676,Fernando Alonso,B-PER I-PER
6861,Urugvaj kao drugoplasirana ekipa u grupi također se plasirao u polufinale .,B-ORG O O O O O O O O O O O
12108,PREUSMJERI Šta bi dao da si na mom mjestu ( album ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5667,*10 miliona ljubavi - Deen,O O O O B-PER
5394,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5223,Austrija se povukla sa turnira .,B-ORG O O O O O
7236,"stvorena je prvobitna Kraljevina Srba , Hrvata i Slovenaca .",O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
27,Praunuka studira pravo u Sarajevu .,O O O O B-LOC I-LOC
7577,Basel ( LP GF ),B-LOC O O O O
6665,"Glina ( Hrvatska ) , grad u Sisačko-moslavačkoj županiji",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC
12967,"Aleksandar Hemon , književnik ;",B-PER I-PER O O O
17790,"Urugvaj , kao trećeplasirana ekipa u grupi se također plasirao u četvrtfinale dok je Ekvador završio takmičenje u grupnoj fazi .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
1100,More Kralja Haakona VII,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8297,Takmičenje u grupi B se odigralo u Andori .,O O O O O O O B-LOC O
767,Drugi je grad po broju stanovnika u Sjevernoj Americi .,O O O O O O O B-LOC I-LOC O
14170,"PREUSMJERI Filip VI , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
12856,Knockout format od prethodnog svjetskog prvenstva se zadržao .,O O O O B-ORG I-ORG O O O
17775,Juan Martín del Potro,B-PER I-PER I-PER I-PER
15419,Bila je kćerka kraljice Havaja Keakealaniwahine i njenog muža Kāneikaiwilanija te unuka poglavice Iwikauikaue .,O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-PER O
15825,Real Madrid je dostigao i rekordno trinaesto po redu finale .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
1756,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
10963,Roger Federer,B-PER I-PER
11754,"Od 1857. do 1981. sadrži dio podataka općine Marija Gorica , a u 1857. i od 1869. do 1981. dio podataka grada Zaprešića .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
1640,Stephen Hendry,B-PER I-PER
8411,Preusmjeri National Hockey League,O B-ORG I-ORG I-ORG
16986,PREUSMJERI Habsburg ( dinastija ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
502,PREUSMJERI Le Mont ( skakaonica ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15716,"Umrla je u Nikomediji , u Turskoj .",O O O B-LOC O O B-LOC O
10976,"PREUSMJERI Ferdinand VI , kralj Španije",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13284,Išao je u srednju školu sa Jay-Z-jem i Busta Rhymesom .,O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O
13139,"Radio je kao profesor u Visokom , Kragujevcu , Beogradu i Sarajevu .",O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
6045,David Lean,B-PER I-PER
5098,bio je francuski impresionistički slikar .,O O B-LOC B-ORG O O
16040,Smallville ( sezona 8 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
280,"PREUSMJERI Jakov V , kralj Škota",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
12839,Na svjetskom prvenstvu igranom u Zapadnoj Njemačkoj 1974 .,O B-ORG I-ORG O O B-LOC I-LOC B-ORG O
11084,PREUSMJERI Bašar el Asad,O B-PER I-PER I-PER
15317,"Eugène Delacroix ( 1798-1863 ) , frаncuski slikаr",B-PER I-PER O O O O O O
12038,"Njemačka ( 7,5 % ) , Austrija ( 10,3 % ) , Slovačka ( 5,8 % ) , Mađarska ( 11,7 % ) , Hrvatska ( 4,5 % ) , Srbija ( 10,3 % ) , Bugarska ( 5,2 % ) , Rumunija ( 28,9 % ) , Moldavija , Ukrajina",B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC
4955,"James Franck , Gustav Ludwig Hertz",B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER
18669,William Ockham je dao sveobuhvatan pregled uslova koji su potrebni i dovoljni da bi jednostavna rečenica bila istinita i kako bi pokazao koji argumenti su validni ( valjani ) a koji nisu .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13227,Godišnji In Memoriam segment predstavila je glumica Meryl Streep .,O O O O O O O B-PER I-PER O
3737,U njoj su tada stanovala tri franjevca .,O O O O O O B-ORG O
6631,godine gdje su u finalu pobjedili Brazil .,O O O O O O B-ORG O
4835,Porto,B-LOC
5871,"Sada se može koristiti Dirichletov granični uvjet na , a Neumannov granični uvjet na ,",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O
7049,godine je bio među 15 naјboljih klubova u BiH .,O O O O O O O O B-LOC O
122,"Danska , Švedska , Finska , Norveška , Island",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC
17493,Real Madrid je kao aktuelni prvak iz prethodne sezone takmičenje započeo utakmicama protiv turskog Beşiktaşa u prvom krugu .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC B-ORG O O O O
15178,"Nekropola sa stećcima na lokalitetu Kaursko groblјe , Koritnik ( historijsko područje ) ,",O O O O O O O O B-LOC O O O O O
8276,Od 2010. ona je postala i članica OECD-a .,O O O O O O O B-ORG O
592,"Ona ga je pratila na putu po Indiji , a putovala je i tri godine sama , kako bi spas pronašla u samospoznaji .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
9775,"U ovom kvartu su najviše cijene zemljišta , u cijelom Brazilu i Latinskoj Americi .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
487,PSV Eindhoven ( Grupa K ),B-ORG I-ORG O O O O
14665,godine sa albuma The Writing 's on the Wall .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
4,Preusmjeri Carl von Linné,O B-PER I-PER I-PER
4403,Udaljena je 96 sg od Sunca .,O O O B-ORG O B-LOC O
6715,Atlético Madrid,B-ORG I-ORG
1574,Glavni lik Šef je prepoznatljiv po osobinama Bertolta Brechta .,O O O O O O O B-PER I-PER O
2118,Prodajom Nauru Housea u septmebru 2004. otplaćeni su dugovi General Electricu .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
5476,Klub je smješten u Firenci .,O O O O B-LOC O
18423,bio je u vezi sa Jennifer Morrison ( poznatoj po ulozi dr. Allison Cameron iz još jedne hit-serije Dr. House ) .,O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG O O
11120,"Santo Domingo , Dominikanska Republika",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
16675,Hamburger SV,B-ORG I-ORG
8988,"Nastupa je još za Middlesbrough , Charlton Athletic i Cardiff City .",O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
11179,Robert Kubica vozač za testiranje,B-PER I-PER O O O
2461,Belgija kao prvoplasirana ekipa iz grupe stekla je pravo igranja u dodatnom baražu odnosno četvrtfinalu za odlazak na Evropsko prvenstvo 1972 .,B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
3654,"preusmjeri Viktorija , kraljica Ujedinjenog Kraljevstva",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
8075,Sebastian Vettel,B-PER I-PER
14340,Brestska oblast,B-LOC I-LOC
3156,"Dominikanska Republika ( 8,850,000 )",B-LOC I-LOC O O O
14240,Sekta ima punu podršku Vatikana Specifična je po tome što propovijeda samokažnjavanje kao oslobađanje od grijeha .,O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
1524,Roger Federer,B-PER I-PER
11474,godine kada je prešao u Bolognu iz Italije .,O O O O O B-LOC O B-LOC O
16591,"2002-03 Gilbert Arenas , Golden State Warriors",O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG
7626,Lično ime ove žene je nepoznato ; ona je bila pripadnica dinastije Komnen .,O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
7726,Jean-Éric Vergne,B-PER I-PER
14392,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
13170,godine i jedna je od najstarijih institucija u Bosni i Hercegovini .,O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
16061,"Blanka Vlašić1,97 m SB",B-PER I-PER O O
3656,"Ivan Gundulić , pjesnik",B-PER I-PER O O
6543,PREUSMJERI Prva nogometna liga Moldavije,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
638,"Minnesota Timberwolves ( 1995–2007 , 2015– ) Boston Celtics ( 2007–2013 ) Brooklyn Nets ( 2013–2015 )",B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O
2623,Njemačka,B-LOC
14716,Zagrepčanka i dalje drži rekord za ured na najvišem katu ( Eurotower ju nadvisuje samo mašinerijom i ukrasnim vršnim staklom ) i za najveći broj poslovnih katova .,O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
17875,Adrian Sutil,B-PER I-PER
11438,Felipe Nasr,B-PER I-PER
2566,PREUSMJERI Međunarodni univerzitet u Sarajevu,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11991,"Pretpostavlja se da je građena u vrijeme gradnje obora , u periodu vladavina Hrvoja Vukčića Hrvatinića .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
1972,Bundesliga Austrije,B-ORG I-ORG
13616,Tang carstvo - 5.4 miliona km2,B-LOC I-LOC O O O O
9115,"*1979-80 - Larry Bird , Boston Celtics",O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG
8585,Adrian Sutil,B-PER I-PER
18189,"Stupa je naseljeno mjesto u sastavu općine Dubrovačko primorje , Dubrovačko-neretvanska županija , Republika Hrvatska .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
611,Prva utakmica igrana u Beču je završena bez golova .,O O O O B-LOC O O O O O
6490,Odsječak obale između Hamburga i Bruxellesa je jako industrijaliziran .,O O O B-LOC O B-LOC O O O O
275,"Nelson Piquet , Jr . vozač za testiranje",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O
7506,Gustoća naseljenosti u Babinoj Gredi je 45 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
1003,"Stari Grad , grad u Splitsko-dalmatinskoj županiji",B-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC
4865,"bio je Luis Suárez , nogometaš Barcelone sa 40 postignutih golova .",O O B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O
10803,"William Ramsay , 1852–1916",B-PER I-PER O O
3769,Glavni grad je Oklahoma City ( fon .,O O O B-LOC I-LOC O O O
17340,Ronnie O'Sullivan,B-PER I-PER
1780,"Shakira , kolumbijanska pop-pjevačica",B-PER O O O
14009,Rusko-turski rat ( 1676-1681 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2201,"Uspjeli su , ali su izgubili u 7 utakmica od Houston Rocketsa .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1103,PREUSMJERI Mountain View ( Kalifornija ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8509,Victoria ( krater ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
18265,Preusmjeri Brother Where You Bound,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
18345,Felipe Massa,B-PER I-PER
9343,Sudan ( veći dio ),B-LOC O O O O
16687,"Sudio je svim Azijcima , Eak je sudio Europljanima , a Minos je imao odlučujući glas .",O O O B-LOC O B-PER O O B-LOC O O B-PER O O O O O
12799,Preusmjeri Prva nogometna liga Slovenije,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
91,"Kao mladić je posjećivao Pariz , tada prijestolnicu civiliziranog svijeta .",O O O O B-LOC O O O O O O
17116,"Na Gazimestanu je , po domaćim procjenama , bilo prisutno između milion i dva miliona ljudi .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
15233,PREUSMJERI Minimax ( TV-kanal ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
14490,U Hercegovini potpisuje za NK Široki Brijeg .,O B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG O
18131,Psyduck,B-PER
11605,Pripadala je vlasteli Pavlovići .,O O O B-PER O
2241,"Dabar ( Otočac ) , naselje grada Otočca , Ličko-senjska županija",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
5934,"Bol je naseljeno mjesto i općina u Hrvatskoj , na ostrvu Braču , u Splitsko-dalmatinskoj županiji .",O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
11518,Vas ( čvor ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10772,Andy Murray – 12 ( 2008–2016 ),B-PER I-PER O O O O O
2259,Felipe Massa,B-PER I-PER
8593,Euklid je prvobitno definirao tačke kao ono što nema dijela .,B-PER O O O O O O O O O O
16934,Mark Webber,B-PER I-PER
748,Čizma ( Kiseljak ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
17295,Los Angeles Lakers Š,B-ORG I-ORG I-ORG O
10422,Derviš Sušić ( 1925-90 .,B-PER I-PER O O O
3171,Kompletni radovi su donacija Turske vlade .,O O O O B-LOC O O
9635,PREUSMJERI Bergisel ( skakaonica ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11259,20ak MB hard diska za punu instalaciju,O O B-ORG I-ORG O O O
15851,Rafael Nadal,B-PER I-PER
6786,U pravouglom trouglu važi Pitagorina teorema .,O O O O B-ORG I-ORG O
3330,"PREUSMJERI Ivan I , kralj Kastilje",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
6750,Od 1857. do 1880. sadrži podatke za naselje Savski Marof .,O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
8375,Ahmad Shamlou se još brže kretao u tom pravcu i uveo inovatvna iskustva u modernu perzijsku peziju .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
10058,godine Elissa je dobila prvi ugovor sa kompanijom Pepsi .,O O O O O O O O B-ORG O
17181,U finalu su se sastali Sevilla i Benfica .,O O O O O B-ORG O B-ORG O
9488,godine na albumu Made in Heaven .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
15755,PREUSMJERI Željeznice Federacije Bosne i Hercegovine,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2602,Valencia pobjednik sveukupnim rezultatom 10–0 .,B-ORG O O O O O
9646,Na specijalnom DVD-izdanju jasno se naznačuje kako su se razmatrali i drugačiji završeci .,O O B-ORG O O O O O O O O O O O
6402,"Maksimir]] , Zagreb , Hrvatska",O O B-LOC O B-LOC
15488,"Tijelo mu je bilo neranjivo , osim pod pazuhom , a neki kažu da je mogao biti ranjen i u vrat jer ga je Heraklo urekao .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O
2847,Narodna stranka Radom za boljitak,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3581,Francuska - Alphonse de Lamartine i Victor Hugo,B-LOC O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER
4999,Bitka za Kupres 1992 .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
17678,"Prva nogometna liga Luksemburga ( Nationaldivisioun ) ,",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
13845,Nico Hülkenberg,B-PER I-PER
14164,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
8939,Mark Webber,B-PER I-PER
4320,Ime je dobila prema Andriji Mohorovičiću ( 1857.-1936 .,O O O O B-PER I-PER O O O
14120,Naslijedila ju je mlađa sestra Šarlota .,O O O O O B-PER O
5104,Paul di Resta,B-PER I-PER I-PER
12261,"Italija je administrativno reogranizirana , ali u skladu sa ranijim Karakalinim reformama .",B-LOC O O O O O O O O O B-PER O O
7091,"Obećava sestrinu ruku uglednom Imotskom kadiji , koji je još od rane mladosti bio i ostao zaljubljen u mladu begovicu .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
6103,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
4305,Rođen je u gradiću Jesi u današnjoj provinciji Ancona ( u to vrijeme dio papinske države ) .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O O
14197,"Živi u Milanu , Italija .",O O B-LOC O B-LOC O
307,Zbog istog broja bodova odigrana je odlučujuća utakmica na neutralnom terenu u Singapuru .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O
1148,Organizacija za evropsku sigurnost i saradnju,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2129,Pretežni dio politički pripada Indoneziji .,O O O O B-LOC O
9476,Nikola Tesla ( 1856–1943 ),B-PER I-PER O O O
8512,Poseban naglasak daje se člancima koji obrađuju prostor Hrvatske .,O O O O O O O O B-LOC O
7864,Švicarska,B-LOC
2155,Slučaj preuzima Hercule Poirot i spituje sve ukućane i traži tragove da mu pomognu da riješi slučaj .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
13991,Chicago Bulls Š,B-ORG I-ORG O
15163,Spisak općina u Hrvatskoj,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11803,"U Bosni i Hercegovini osnovno školovanje traje najmanje osam godina i po Zakonu je obavezno za svu djecu , u pravilu od šest do petnaest godina .",O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6960,Скопје / Skopje ) je glavni grad Makedonije .,O O O O O O O B-LOC O
10735,Smatra se također da je Irène Joliot-Curie prva osoba koja je umrla od efekata radijacije polonija .,O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
10923,Gustoća naseljenosti u Feričancima je 46 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
18798,Preusmjeri Gigantski svinjski korov,O B-LOC I-LOC I-LOC
7818,"PREUSMJERI Vasilije II , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
7257,Denver Nuggets ( 2003–2011 ) New York Knicks ( 2011– ),B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
9038,Blackburn Rovers,B-ORG I-ORG
14596,Rusko-turski rat ( 1676-1681 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
18588,"PREUSMJERI Edvard II , kralj Engleske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
11981,Bolnički centar okruga Essex,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2570,Fernando Alonso,B-PER I-PER
10383,"preusmjeri Vasilije III , veliki knez Moskve",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
11123,"U 1857. , 1869. , 1921. i 1931. sadrži dio podataka za naselje Mošćenička Draga .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
4007,Mark Webber,B-PER I-PER
3682,Svjetska liga u odbojci,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8803,"Hannah Arendt ( 1906-1975 ) , politički teoretičar",B-PER I-PER O O O O O O
13627,20px]] Kuba,O B-LOC
10019,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
15780,Seaquest DSV,B-ORG I-ORG
10523,Say My Name,B-ORG I-ORG I-ORG
13422,"Musa Ćazim Ćatić , pjesnik",B-PER I-PER I-PER O O
8984,"Thor Heyerdahl ( 1914-2002 ) , norveški istraživač",B-PER I-PER O O O O B-LOC O
10741,PREUSMJERI HRK Izviđač Ljubuški,O B-ORG I-ORG I-ORG
3088,Preusmjeri Antwerpen ( grad ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
18631,2013. joj je dodijeljena Predsjednička medalja slobode od predsjednika Baracka Obame i honorarni doktorati sa Dukea i Harvarda .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG O B-ORG O
2624,"Ivan , kralj Engleske",B-PER I-PER I-PER I-PER
10202,Jadranka Stojaković – Tamo gdje sam ja,B-PER I-PER O O O O O
5164,Argeş ( rijeka ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9175,"Iako je ostala glossy produkcija iz albuma Slippery When Wet , grupa je htjela više raznovrsnosti za album .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
1303,JapanNaćiro IkedaMasajuki MinamiKatsutoši NekodaMamoru ŠiragamiIsao KoizumiKendži KimuraJasuaki MitsomuriJungo MoritaTadajoši JokotaSeiđi OkoTetsuo SatoKendži Šimaoka,B-LOC O O O O O O O O O O O O
16760,"Luj XV , kralj Francuske , također je obećao poslati dvanaest hiljada vojnika kako bi pomogao pobuni , ali nije ispunio obećanje .",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15519,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
2342,FK Velež je primoran igrati utakmice na Stadionu u Vrapčićima .,B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
17123,Preusmjeri Evropski put E4,O B-ORG I-ORG I-ORG
3463,Sebastian Vettel,B-PER I-PER
17718,Gustoća naseljenosti u Valpovu je 81 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
4829,"godine , kada ga je ratifikovala Rusija .",O O O O O O B-LOC O
14506,Jonathan Adams ( SAD ),B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14103,Sebastian Vettel,B-PER I-PER
13785,Smallville ( sezona 2 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15279,u pregovorima s dalmatinskim gradovima .,O O O B-LOC O O
5026,Qing Hua Ma Heikki Kovalainen Alexander Rossi,B-PER I-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER
9271,Rock Hudson,B-PER I-PER
1737,"Mapa u filmu je mnogo kompliciranija , čak su dodane stranice koje se kreću kako bi se vjerno prikazale pokretne stube u Hogwartsu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
14462,Felipe Massa,B-PER I-PER
1071,"Osijek , Belišće , Valpovo",B-LOC O B-LOC O B-LOC
14151,New York Knicks Š,B-ORG I-ORG I-ORG O
8326,"Onih nekoliko knjiga koje su mu bile pri ruci je izučio , i vidjevši da kod kuće neće steći obrazovanje , pješke se uputio u Moskvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13048,Kapfenberg ( 21.872 ),B-LOC O O O
915,PREUSMJERI NBA 1965 / 1966 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2249,Legia Varšava,B-ORG I-ORG
9502,FK Borac Bosanski Šamac,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2165,Takmiči se u Bundesligi Autrije .,O O O B-ORG I-ORG O
15114,"Ova vrsta se može naći u većem dijelu Evrope , djelovima Azije i Sjevernoj Africi .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
17572,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
16313,Marlon Brando - Julije Cezar,B-PER I-PER O B-PER I-PER
9265,Jenson Button no.9,B-PER I-PER O
5434,PREUSMJERI FK Crvena zvezda,O B-ORG I-ORG I-ORG
2204,Član FIFA-e je od 1996. a UEFA-e od 1994. godine .,O B-ORG O O O O B-ORG O O O O
3886,Mark Webber,B-PER I-PER
18476,Brazil je u finalnoj utakmici bio uspješniji od Argentine nakon izvođenja jedanaesteraca ( 4-2 ) .,B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
1936,Severus Snape ( upitan ),B-PER I-PER O O O
6686,Gustoća naseljenosti u Poličniku je - stanovnika / km2 .,O O O B-LOC O O O O O O
18496,"Rođen u siromašnoj porodici u Bileći , Bosna i Hercegovina , tada u sastavu Austro-Ugarske",O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O B-LOC
2845,Simon Ammann ( 1 ),B-PER I-PER O O O
3788,U 1869. sadrži podatke za naselje Zaraće .,O O O O O O B-LOC O
17194,PREUSMJERI NBA 1985 / 1986 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1863,"Maracaná]] , Rio de Janeiro , Brazil",O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC
13610,"PREUSMJERI Vladislav IV , kralj Poljske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13108,Paragvaj,B-LOC
1958,godine kod profesora Krste Hegedušića .,O O O B-PER I-PER O
17337,Makedonija ( regija ) - historijski region na jugu Balkana,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O B-LOC
14828,Dob,B-LOC
13637,Christijan Albers - no.19,B-PER I-PER O O
1836,Zagreb - Velika Gorica - Lekenik - Sisak,B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC
2502,Pobjeda u trećem kolu protiv Meksika nije bila dovoljna za prolazak u naredni krug .,O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
12305,Radnik Bijeljina,B-ORG B-LOC
8034,Američki ministar odbrane Donald Rumsfeld podnio ostavku .,B-LOC O O B-PER I-PER O O O
10500,"Bistra ( Hrvatska ) , općina u Zagrebačkoj županiji",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC
10853,Glavni grad je Brno koji je ujedno i drugi najveći grad u državi .,O O O B-LOC O O O O O O O O O O
296,PREUSMJERI Trava ( serija ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15133,PREUSMJERI Rukometna reprezentacija Mađarske,O B-ORG I-ORG I-ORG
12457,"Među pjesnicima koji će slijediti , samo stihovi Michela Houellebecqa navode na razmišljanje .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
7531,1892. godine postaje član Football League First Division .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
6047,godine pogledati pod Gajac .,O O O B-LOC O
6952,gde je Ramzes II inteligentno namamljen u klopku od strane Muvatala i razbijen .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
5309,"Šimići , Banja Luka",B-LOC O B-LOC I-LOC
5459,"U svojoj historiji klub je igrao na više stadiona prije prelaska na Vicarage Road 1992. godine , na kojem i danas igra domaće utakmice .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
10005,Manchester United FC ( pobjednik u grupi B ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
4718,Sergio Pérez,B-PER I-PER
5269,Dan Velikog bosanskog ustanka .,O B-ORG I-ORG I-ORG O
14570,"Kad se treće žrtvovanje bližilo , Tezej se dobrovoljno javio da će ubiti čudovište .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O
18046,"Stara Novalja , naselje grada Novalje , Ličko-senjska županija",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC
1200,Salzburg ( pokrajina ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
16223,Intel - i serija,B-ORG O O O
773,"PREUSMJERI Luj VI , kralj Francuske",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
12611,2010. godine potpisuje za Fulham .,O O O O B-ORG O
8334,"PREUSMJERI Juliana , kraljica Holandije",O B-PER I-PER I-PER I-PER
386,Domaćin Čile je zauzeo posljednje četvrto mjesto .,O B-ORG O O O O O O
2751,Kalcit ( 3 ),B-ORG O O O
4526,Trenutno radi kao trener NK Širokog Brijega .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
8796,Romain Grosjean,B-PER I-PER
2885,Carlos Sainz Jr .,B-PER I-PER I-PER I-PER
3299,"Važni centri ove rane kulture bili su na Balkanu , područje današnje Turske i pred-Asirske kulture na području današnjeg Irana .",O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
1154,"Nakon neuspjeha , Rommel je bio prisiljen otići u Njemačku zbog zdravstvenih problema .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O
9988,Jaime Alguersuari,B-PER I-PER
1047,Nico Rosberg,B-PER I-PER
16560,Real Betis,B-ORG I-ORG
4377,Najveći uspjeh im je polufinale 1930 .,O O O O O B-ORG O
11064,"godine u Đakovu , Hrvatska .",O O B-LOC O B-LOC O
17032,"o Kulen Vakufu ) i porodicama u kojima je opisao Ćengiće , Dženetiće , Moriće .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O
14118,Ahilej je ubio Hektora i potom obesčastio tijelo jer ga bješe vukao nekoliko dana oko Troje i odbijao vratiti Trojancima .,B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
15811,Halit Ergenç - Sulejman Veličanstveni,B-PER I-PER O B-PER I-PER
2510,"Antun Gustav Matoš , „Živa smrt”",B-PER I-PER I-PER O O O
10753,Fernando Alonso,B-PER I-PER
7004,Prvi rezultati popisa su pokazali da Crna Gora ima 625.266 stanovnika i 194.795 kućanstava .,O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
17985,"Školstvo u SAD-u polazi od prakse disciplinovanja djece , u čemu je u 17.st .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
8502,Michael Schumacher,B-PER I-PER
16784,Smallville ( sezona 8 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13237,"Domaće utakmice igra na stadionu Letzigrund , te tradicionalno nastupaju u plavo-bijelim dresovima .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O
15877,godine bio je izabran za ministra bez portfelja u ratnoj vladi premijera dr. Harisa Silajdžića .,O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
17047,PREUSMJERI Španski superkup 2011 .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13202,Gustoća naseljenosti u Martinskoj Vesi je 28 stanovnika / km2 .,O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
5810,Preusmjeri Hobiti ( Gospodar prstenova ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14428,Jedan je od prvih novčića korištenih u Sjedinjenom Američkim Državama .,O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
15789,u novosnovanom Orijentalnom institutu .,O O B-ORG I-ORG O
7581,upravlja CARNet i prema utvrđenim pravilima u njoj se mogu registrirati samo hrvatske pravne i fizičke osobe .,O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
10149,Preusmjeri John William Strutt Rayleigh,O B-PER I-PER I-PER I-PER
12895,Nakon eksplozije došlo je do širenja radijacije po cijeloj Evropi .,O O O O O O O O O B-LOC O
18628,Sulejman Veličanstveni,B-ORG I-ORG
3263,San Antonio Spurs ( 3 ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O
835,preusmjeri FK Željezničar Sarajevo,O B-ORG I-ORG I-ORG
15462,godine ako želi postati i političko-ekonomski dio Evrope .,O O O O O O O B-ORG O
8482,Engleska - George Gordon Byron,B-LOC O B-PER I-PER I-PER
2332,"Vesna Pisarović , pjevačica",B-PER I-PER O O
16742,PREUSMJERI Konstancija Kastiljska ( vojvotkinja od Lancastera ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
3,"CNN izvještava da će album biti ekskluzivno pušten u prodaju preko lanca trgovina Starbucks , a ekskluziva bi trajala šest sedmica .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15047,Leonardo da Vinci je bio prvi umjetnik koji je afirmirao tu tehniku .,B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O
895,"Seoul , Južna Koreja",B-LOC O B-LOC I-LOC
698,PREUSMJERI Friedrich August von Hayek,O B-PER I-PER I-PER I-PER
