index,sentence,ner
5773,"Podle dramaturgyně Jindřišky Keferové je společným tématem koncertu pro děti zvířátko , které se objevuje v každé části programu a různě se proměňuje .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8212,Odvetné finále Hanáckého poháru,O O B-ORG I-ORG
3146,"Snášel tedy velmi těžce domácí politikaření , korupci a špinavé osobní i finanční poměry politiků .",O O O O O O O O O O O O O O O O
3999,"Nižší cena dovozové zeleniny však zdaleka neznamená , že je to výhodné i pro naše spotřebitele .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
3673,"Pokud si dáte práci s rozpracováním případu ( když víte jak ) , pak se dostanete dál bez jakýchkoliv nesnází .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1486,"Běhá tu takovejch , co si myslí , že strachem stoupá potence .",O O O O O O O O O O O O O
3124,To byl téměř zločin .,O O O O O
6466,"Snahou je vyřízení oprávněných energetických požadavků a potřeb zákazníků z jednoho místa , jednou kontaktní osobou .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
3499,- Kánonické variace ( 1746 - 47 ) ;,O B-MISC I-MISC O O O O O O
3834,( 10 ) Berthe Morisotová :,O O O B-PER I-PER O
6245,"Měli bychom však mít zároveň jasno v otázce , co ekonomický přístup vlastně znamená .",O O O O O O O O O O O O O O O
1276,"Isch bin ein nachgekleinerter Zwerggermane , řekl Harýk , přidal se k Aleně , hajloval , ale lezl přitom po kolenou , Alena se tyčila nad ním , aspoň o půl těla vyšší .",O O O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
1335,26 Proto se raduje mé srdce,O O O O O O
4312,Základem slova homosexualita však je řecké slovo homos = stejný .,O O O O O O O O O O O
6652,"Kdo má své emoce více utlumeny , může s hystericky laděným člověkem spoluprožít to , co jemu chybí .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7248,Kotilová byla do roku 1993 starostkou města Třeboň a poté pracovala v managementu lázní .,B-PER O O O O O O B-LOC O O O O O O O
4995,"Se 74 příspěvky do diskuse se ale exprimátor Kasl řadí k těm , kteří na jednáních hovoří nejčastěji .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
6369,"Pražský biskup , který za svého života shromáždil pozoruhodnou sbírku a knihovnu .",O O O O O O O O O O O O O
70,Nahlédněme do jeho Epištoly k voličům čís .,O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O
5686,"Vzhledem k tomu , že se přihláška nepodává v Bruselu , ale vždy předsedající zemi , předá ji český premiér při příležitosti své oficiální návštěvy v Itálii , která v lednu převezme na dalších šest měsíců předsednictví po Španělsku .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O
2712,"Miláčku , ty jsi měl k večeři salám , protože na rtech kousek masa mám , ale to nevadí , líbej mne znovu a znovu a znovu žvýkej moje maso kolem očních důlků , kolem jámy úst .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5093,Byla to špatná otázka ve špatný okamžik .,O O O O O O O O
4830,"Průměrná roční tempa růstu za tehdejší ČSSR a na Slovensku se v sedmdesátých letech ( 1971 - 1980 ) vyvíjela opět na Slovensku rychleji , a to v takovýchto proporcích : u národního důchodu 4,7 % a 5,2 % , u průmyslové hrubé výroby 5,7 % a 7,6 % , u stavebních prací provedených vlastními pracovníky stavebních podniků 6,5 % a 7,3 % . Vyšší tempa hrubého výstupu dosahovaná na Slovensku byla vesměs zajišťována vyšší spotřebou zdrojů , zejména pak materiálovou mezi - spotřebou a vyšší kapitálovou náročností .",O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6352,"Autobus , za kterým celý udýchaný běžel doktor Moše ben David , se stal jeho rakví .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O
7976,"Jak dodala , nepřiměřená rychlost a nesprávné předjíždění jsou nadále hlavními příčinami havárií , z nichž mnohé končí právě takto tragicky .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3060,Existuje zánět horních cest dýchacích .,O O O O O O
2893,"Spi , moje troubo , pohozená na smetiště nevyužitých polských možností !",O O O O O O O O O O O O
1248,"64 procent obyvatel ruského hlavního města požaduje , aby všichni Čečenci byli okamžitě deportováni z Moskvy .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O B-LOC O
3062,"Výhrady existují k oběma , ikdyž v Grégrově materiálu je více bodů , které vyvolávají pochybnosti o slučitelnosti s pravidly EU , "" míní Telička .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER O
3513,"Nejvíce se tento problém projevil u Chemopetrolu , jehož hospodářský výsledek byl proto nižší o 400 mil . Kč .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-MISC O
2308,"Hořovice - Koncertem Slavíkova komorního orchestru , který se uskuteční ve středu 22 . prosince v sále hořovické radnice , vyvrcholí další ročník hudebního festivalu Slavíkovy Hořovice .",B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
2549,"Dítě si přeje koloběžku a má radost , když dostane koloběžku , a přeje si , aby tak krásný den nikdy neskončil .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2327,58 Zemřel Yehudi Menuhin,O O B-PER I-PER
5779,Za čtvrt hodiny se s pomocí šálku silné kávy trochu zahřál .,O O O O O O O O O O O O
2848,"Po porážce Kuomintangu v kontinentální Číně v roce 1949 se uprchlí vojáci , politici i stoupenci Kuomintangu uchýlili na Tchaj - wan .",O O B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC I-LOC I-LOC O
6744,Tančila se soubory Cincinnati Ballet a American Ballet Theater a zpívala v Metropolitní opeře .,O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O
1875,Tyto údaje platí pro osmnáctijamkové mistrovské hřiště a sdělil nám je Praha Karlštejn Golf klub .,O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5627,"Střední odhad říká , že v roce 2050 by mohlo v USA žít asi 400 milionů lidí ( 255 mil . v roce 1990 ) .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
5127,V Havaně pak byla r . 1943 uspořádána ještě velká retrospektivní výstava jejích obrazů .,O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
2036,Zaplaťte si vlastní důchod Komentáře,O O O O O
1673,"Za čtvrté - neexistuje kvalitní programové vybavení pro pořizování dat VZP , za které by VZP nesla odbornou a metodickou garanci a které by mj . sloužilo jako metodický vzor pro další programové systémy .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7698,"To , co je na osobnosti Filipa Naudtse obzvlášť pozoruhodné je skutečnost , že jde o portrétistu pracujícího na zakázku .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
7269,"Fauly : Kunín a Houseři Brno 32 , USK Praha 37 , Ústí 38 , Sparta a Děčín 40 , BVV Brno 42 , NH Ostrava 44 , Pardubice 45 , Opava 48 , Kroměříž a Chomutov 50 .",O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O B-ORG O O B-ORG O B-ORG O O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O O B-ORG O O B-ORG O O B-ORG O B-ORG O O
7820,"Přesto se podle ní začátek školního roku pravděpodobně o týden zpozdí , protože stavební práce jsou opožděny .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7160,"Petra Abrahama ( 31 ) a Milana Jarosche ( 34 ) , jeho komplice , odsoudil již podruhé za loupež 29 . června k deseti letům vězení se zvýšenou ostrahou Krajský soud v Brně .",B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
7453,Dne 22 . června byla dopisem FÚHS ( datovaným 16 . června ) vyzvána k,O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
1803,Jaroslava Matějů z Pelhřimova psala nepřetržitě 24 hodin na psacím stroji a vytvořila nový světový rekord .,B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
2600,Předloni byl oceněn za snímek Maškin zabil Koškina .,O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
4443,Trofeje včetně ceny diváků MF DNES budou rozdány 13 . července v přenosu České televize .,O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O
3351,Přípravná jednání koncilu jsou bohužel nadále tajná a bulletiny pověřeného kardinála mluví pravidelně o dobré pracovní atmosféře .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5259,Zcela individuální umělou formací je vztahové přídavné jméno 1848 ový ( 1848 ová revoluce ) .,O O O O O O O O O O O O O O O O
5463,"Během období seberegulace postižený jedinec iniciuje , monitoruje , hodnotí a posiluje své chování s minimální či nulovou podporou zvenčí ( Litrownick , 1982 ;",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O
5155,"Doba zřejmě ještě nenazrála natolik , aby taková politická strana mohla dobře fungovat .",O O O O O O O O O O O O O O
3130,"Majitelé a provozovatelé klubů , kulturních zařízení , uměleckých agentur , kin , divadel a dalších kulturních institucí , kteří mají zájem o pravidelnou prezentaci svých akcí a pořadů v této rubrice , mohou své programy posílat poštou či faxem na adresu redakce MF DNES .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
247,Protože chci a potřebuji být mezi svými .,O O O O O O O O
3940,"Po tomto objevu následovaly ještě pozoruhodnější nálezy v oblasti Dordogne v La Ferrassie , kde uznávaný francouzský archeolog Denis Peyrony vykopal v letech 1909 - 10 pozůstatky dvou dospělých neandrtálců .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
1480,b ) Ženy Dlouhé šaty,O O O O O
2101,V opravě je například silnice z Deštného do povodní poničeného Kounova .,O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
2967,""" Šetřením bylo zjištěno , že firma v Bratislavě neexistuje a že státní poznávací značky , jimiž byla označena vozidla s lihem , nebyla přidělena těmto vozidlům a že údaje v jejich technických průkazech jsou padělané , "" dodal náměstek ředitele celního úřadu Neužil . Lupiči již podruhé vykradli Fond slepých Paragrafy",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-ORG I-ORG O
5446,2 .,O O
4420,Poznatky k možnému narušení májových oslav zjištěné v průběhu operačního dne 30 . 4 . 1989 .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
4676,"Stejně tak sestupy do podsvětí doložené v řeckých tradicích , 73 ) tím nejznamějším - který byl iniciační zkouškou Héraklovou - počínaje a legendárním sestupem Pythagorovým 74 ) a "" Zoroastrovým "" konče , 75 ) v sobě nemají nic šamanského .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
3733,"Dokázal to v článku "" ODS si rozumí s ultrapravicí "" ( HN , 27 . června ) .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
2806,Který to byl den ?,O O O O O
2876,"Des Moine s , USA - Volební rituál ve Spojených státech , opakující se pravidelně každé čtyři roky , má za sebou jeden z mnoha kroků - primárky ve státě Iowa .",O O O O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3154,"Ten , který jsem dal před rokem za Slavii při vítězném penaltovém rozstřelu proti Schalke v Poháru UEFA .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
893,A jak TO vysvětlíte ?,O O O O O
8635,V louži u kandelábru stál pes .,O O O O O O O
2276,"Když přejedeme křižovatku v Olbramicich , pokračujeme ještě chvíli přímým směrem a po pěti stech metrech odbočíme vpravo na Lhotku .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
4094,"Na souši se želvy pohybují poměrně hbitě a živí se zpravidla smíšenou potravou , kterou přijímají jak ve vodě , tak na pevnině .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2211,Viditelně zuřil .,O O O
6896,( 26 / 94 ) Úvodník Bohumila Pečinky,O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC
7322,Po včerejší valné hromadě to HN řekl předseda představenstva ZPK Miroslav Kubeš .,O O O O O B-ORG O O O B-ORG B-PER I-PER O
2075,S přídavkem dvaceti metrů se budou muset vypořádat Gaston ( Šindelářová ) a kvalitní Andy Skal ( amatér Rokyta ) .,O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O O
3557,"Ing . Karel Hennhofer , PhD , zastupující ostravskou divizi Technické inspekce "" DOM - ZO 13 "" popsal nové pojetí systému managementu jakosti podle normy ČSN EN ISO 9001 : 2001 .",B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
4994,"Cítil soucit jak se starým komunistou , tak s těmi , kdo ho považovali za nepřítele .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
5016,"Noční teploty 16 až 10 , odpolední 20 až 26 stupňů .",O O O O O O O O O O O O
7381,Účast psychologa na moderním řízení podniku PhDr . Lubomír Stejskal,O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER
3300,Je zde velmi hezky .,O O O O O
7557,"Atletika - Oblastní přebor družstev mužů a žen v Ústí v 10 Fotbal - Divize : SK Roudnice - FK Kadaň , Slovan Varnsdorf - FK Teplice B , oba v 17 Házená - III : liga mužů : Louny - Chomutov v 10.30 , Lovosice B - Havlíčkův Brod ve 12 .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O
7396,Pro nás je to skončená záležitost .,O O O O O O O
1339,Točité schůdky ho vyvedly do věže .,O O O O O O O
1513,"Jeho stálou složkou je N 2 ( 78 % ) , O 2 ( 21 % ) , CO 2 ( 0 , 03 % ) , vzácné ( netečné , inertní ) plyny argon Ar , helium He , neon Ne , krypton Kr , xenon Xe , radon Rn a vodík H 2 .",O O O O B-MISC I-MISC O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O
2321,Teď už měl proti ní zbraň .,O O O O O O O
3258,""" Copak Kája ! "" řekl uznale Tonda Rysovic , "" ten se nebojí ničeho .",O O B-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
6957,"samota režisérky Very Caisové ( producent : Etamp Film Praha , a . s . , Triplan Productions , koproducent : Lucernafilm , a . s . , Road movies Dritte Productions GMBH , Canal Plus , Eurimages , CIPA , Kabel Plus ) míjející se zcela se smyslem i poetikou Hrabalových textů anebo česko - slovenská koprodukce Vášnivý polibek režiséra Miro Šindelky ( producent Rudolf Bierman , Charlie ' s Bratislava , koproducent STV Bratislava , TV Nova , investor Ateliéry Zlín , IN Film Praha , E . F . A . Praha ) , chaotický pokus zachytit osobní drama",O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-MISC I-MISC O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
6377,Rovněž v Brodku u Prostějova se skóre utkání poprvé změnilo hned v jeho úvodu .,O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O
1204,"Důvod pro vydávání přílohy nazvané Jihovýchodní Morava DNES je prostý : zanedlouho má vzniknout Zlínský kraj , s vlastními institucemi .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
3165,Ústí nad Labem - Operaci nosních dutin mikroskopickou metodou mohli včera v přímém přenosu sledovat účastníci semináře v Masarykově nemocnici v Ústí nad Labem .,B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC I-LOC O
2066,"Snažila se proti tomu bojovat , stejně jako bojovala proti pocitu ponížení .",O O O O O O O O O O O O O
5401,"Startovní čáru vyryjeme na takovém místě , aby odtud bylo co nejdál ke konci hřiště nebo k rohu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8238,Chtěl sem ušetřit rum !,O O O O O
7542,"BRITÁNIE : Zdrženlivá radost Rozšíření NATO se věnovala veřejnoprávní i soukromá média , například konzervativní deník The Times ale včerejší oficiální přijetí tří středoevropských zemí do aliance prakticky vůbec nezaujalo .",B-LOC O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
1900,Pákistánské a indické jednotky na sebe v Kašmíru přes hranici často střílejí .,O O O O O O O B-LOC O O O O O
2587,Trojice je právě na pětitýdenním evropském turné na podporu druhého alba Cost To Coast Motel ( Sony Music ) .,O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-ORG I-ORG O O
1237,"V duchu jsem viděl jeho rozložitá ramena a úzké boky , jak vylez v lázních z bazénu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1024,Debata o rozdělení postů mezi HZDS a ODS ve federální vládě pak už byla poměrně jednoduchá .,O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O
6171,Jak stéblo slámy v chlévě naděje se třpytí .,O O O O O O O O O
1533,"Na jihlavskou přehlídku , kde kromě maratonu filmových projekcí proběhne i řada výstav a koncertů , naváže v prvním srpnovém týdnu přehlídka Ozvěny LFŠ , připravená do pražského Kongresového centra .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
7011,Dva prsty si zabořila do skulinky a jeden do zadku .,O O O O O O O O O O O
1606,"Vynikající klaun a mim - zkrátka komediant schopný vytvářet představení a projekty originální a neopakovatelné , což mohou potvrdit ti nemnozí šťastlivci , kteří viděli v posledních letech Cirkus Alfréd nebo Archu bláznů .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O
4664,"silniční projekt Frýdek - Místek - Dobrá ( celkově z ISPA 20,4 mil . eur - z toho z alokace roku 2000 - 10,1 mil . ) .",O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
6550,Kladu znovu otázku : Kdo každý rok podepisoval vyúčtování za Státní fond kinematografie ?,O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
1566,"A pak najednou přišel na velký igelitový pytel marihuany , který vyplňoval celou ledničku , na lahvičky s nějakými divnými tabletami v zaprášených bagančatech na polici botníku , na malé balíčky bílého , hořce chutnajícího prášku v nohách mosazné postele .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7419,"Star Trek : Vzpoura ( USA , 1998 ) .",B-ORG I-ORG O B-ORG O B-LOC O O O O
2060,Pořád nic .,O O O
3446,"Italská zpěvačka ( Řím , 20 . 9 . 1890 - tamtéž , 1962 ) .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
5176,"P . O . Box 19 , 10005 Praha 105 nebo telefonicky na linkách 296180024 či 604384116 .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
5979,"Vrchol žánru podle mého Thibaulti , pojatí r . 1920 , do1922 .",O O O O O O O O O O O O O
3475,Ve dvou lodních třídách se postavilo na startovní čáru celkem 44 surfařů z celé republiky .,O O O O O O O O O O O O O O O O
2533,Nechaly jsme ji napospas samotě .,O O O O O O
1016,"KRNOV ( mot ) - Nové hraniční přechody pro osobní dopravu na čs . - polské hranici budou do konce roku otevřeny v opavském okrese mezi Sudicemi a Pietrazsinem s celní budovou na polské straně , celnice na české straně se buduje na přechodu Píšť - Owczčicze .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
2846,"Se jménem Jaromíra Žáka jsou spjaty historicky největší úspěchy bývalé československé dráhové cyklistiky , které podtrhl sprinter Anton Tkáč ziskem zlaté medaile na olympijských hrách 1976 v Montrealu .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC O
6836,"Jedná se o nejnižší řadu nabízející levné zabezpečení napájení pro PC a síťové stanice , která byla doposud dostupná s výkony 250 VA , 400 VA , 600 VA .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O
4354,Je noc na 16 . května v Praze 4 hodiny ráno a v naší ulici zápasí básníci ve vycházkových uniformách,O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
1111,Pod záplavou stránek jsem si nikdy nevšimnul stavby .,O O O O O O O O O
7533,"K základnímu vybavení patří stroj se stojanem , otočnou vrtací hlavou se systémovým rozměrem EURO ( 32 mm ) , motor 3 x 220 / 380 V , 50 Hz , 0.75 kW , základní pravítko ( délka 600 mm ) se dvěma výkyvnými zarážkami a s integrovanou měřicí stupnicí ( v mm a rastrem 32 mm ) a jedna sada nářadí .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O B-MISC O O O O O O
2242,Fiat Multipla - od 499900 Kč,B-MISC I-MISC O O O B-MISC
3556,"Broskve ponoříme na 1 minutu do vroucí vody , pak je osušíme .",O O O O O O O O O O O O O
5600,"Kromě toho by se jedlým nádobím snížily zisky ze zázračných televizí propagovaných mycích prostředků , a tudíž by poklesl národní produkt , což je také považováno za tragédii .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5761,"Zatím spolu v bratrském objetí sousedí hesla E . T . - Mimozemšťan , Dívka na koštěti a Noční můra v Elm Street , což však v žádném případě nic nemění na užitečnosti publikace .",O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O
2459,"Ani nemluvě o Vietnamu , Kambodži , odposlouchávání telefonů Státní bezpečnostní rady , Chile , CIA a Nixonově pardonování .",O O O B-LOC O B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O B-ORG O B-PER O O
6135,Vítkovice 3 : 4 Branky : 7 . a 33 .,B-ORG O O O O O O O O O O
3155,Dobovou hudbou a výstupy čtyř párů Tanečního studia pardubického divadla dal Andersonovu humoru laskavější rovinu s lehkou nostalgií po dávno zašlých časech .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-PER O O O O O O O O O O O
7238,Nesmí jít jako čistá surovina do obchodu .,O O O O O O O O
7823,"Maître Girardin sklonil hlavu v uctivém vyčkávání , až hrabě dokončí svou zdobnou čmáranici , a modravé žíly na jeho skloněném čele , i jindy až nápadně viditelné , naběhly ještě víc a dosáhly té vystouplé a naleštěné tvrdosti , která je příznakem arteriosklerózy .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3171,Ani Bill Clinton se během prvních čtyř měsíců svého prezidentského působení ( od 20 . ledna 1993 ) rozšířením NATO téměř nezabýval .,O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
7070,"Běh Terryho Foxe ve Vsetíně přilákal téměř tisíc lidí , kteří na podporu boje proti rakovině věnovali v charitativní sbírce téměř sto tisíc korun .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1577,"Odpověď : Esenciální olej , distribuovaný k nám pod názvem Tea Treie Oil ( TTO ) a získávaný z listí stromu Melaleuca alternfolia , je skutečně považován za nejsilnější a nejúčinnější přírodní antiseptikum .",O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O
2465,"Ustrašené černé oči na mně ulpěly a bylo vidět , že dívka horečně přemýšlí .",O O O O O O O O O O O O O O O
1107,"Rusko - turkmenský summit , který 18 . května skončil v Moskvě společným vyhlášením , že "" obě země jsou strategickými partnery "" a podpisem 23 významných dokumentů naznačuje , že Moskva pokládá za nezbytné upevnit své dosud nepříliš stabilní pozice ve Střední Asii , a oslabit tak rostoucí vliv Západu v regionu .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O
3376,"Jsou zkouškami , kde ohař prokazuje vyšší stupeň lovecké upotřebitelnosti v těchto náročných podmínkách .",O O O O O O O O O O O O O O O
2519,Ukázka nové knihy povídek Medvědí stopou .,O O O O B-MISC I-MISC O
2760,"Jablonec získal útočníka Sedláčka Jablonec ( rá ) - Fotbalista Roman Sedláček , bývalý hráč Olomouce , Rostocku a naposledy Neubrandeburgu , přestoupil do druholigového Jablonce .",B-LOC O O B-PER B-LOC O O O O O B-PER I-PER O O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O O O O B-LOC O
5749,8 0.0 8 0.0 8 0.0 0 Střed . dřev . záv . 250250 2.0,O O O O O O O O O O O O O O O
2975,"Do extraligového kolotoče znovu naskočil v nešťastném domácím střetnutí s Karlovými Vary a hned vypozoroval změny v herním systému Velvany , které zavedl nový trenér Zdeněk Šindler .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O B-ORG O O O O O B-PER I-PER O
3514,"Délka těla dospělých jedinců kolísá mezi 2,0 až 2,7 m a jejich hmotnost mezi asi 100 až 180 kg .",O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O B-MISC O
996,"Pokud narazíte na jakékoliv technické problémy na tomto webu, obraťte se na portal@vutbr.cz .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O
5588,ŠSKH Pardubice - Tatran Bohunice 23:20 ( 11:10 ) .,B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O
5028,"E . Charlesová - Rouxová , Un désir d ' Orient : jeunesse d ' Isabelle Eberhardt , 1877 - 1899 , Grasset , 1988 .",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-LOC O O O
5441,"Vzhledem podobné loganberry , plody se jedí čerstvé , ale častěji se používají k přípravě zavařeniny .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
1659,"Do výkonného výboru byl kooptován předseda Ligové komise Oldřich Novák , předsedou komise rozhodčích zvolen Gejza Princ - oba do 30 . června 1993 .",O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
2446,Odmlčel se .,O O O
4169,"Z 23 významnějších bývalých PZO úspěšně prodala 16 společností , přičemž pět podniků nenašlo místo na liberalizovaném trhu a skončily v konkursu .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4160,"Výhoda je v tom , že se obě armády neliší barvou , nýbrž vzhledem .",O O O O O O O O O O O O O O O
7464,"Pochopitelně , není to právě nejlepší reklama .",O O O O O O O O
7108,"Podle agentury Interfax byla konfrontace krvavá a vyžádala si "" četné obě - ti "" mezi civilním obyvatelstvem .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
5653,"Společenské ovzduší se v Rakousku změnilo poté , co opilý řidič osobního auta se dvěma promile alkoholu v krvi minulý měsíc zavinil nehodu , v jejímž důsledku přišli v mikrobusu o život tři dospívající chlapci z Badenu u Vídně .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
4342,3.2.2 Částečný deficit HPRT,O O O O
2014,"Předpokládá se totiž , že na computerech vybavených DVD - ROM mechanikou bude možné po zakoupení zvláštní kódové karty přehrávat i DVD filmy .",O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O B-MISC O O
1274,Pannu koupilo jedno západoněmecké muzeum .,O O O O O O
6329,"Srovnatelný je asyrský reliéf Sargona II . nacházející se při vchodu do chrámu v Musasir , jenž zobrazuje dvě ohromné nádrže , spočívající na předních nohách býků .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
1141,Obránci 18 Canko Cvetanov 26 Mannheim ( Něm . ),O O B-PER I-PER O B-LOC O B-LOC I-LOC O
408,"U stočného je nárůst o 30 haléřů na kubík , a to na cenu 21 korun .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
1662,7.00 Hudební snídaně,O B-MISC I-MISC
6797,"Krkovička a střední krk se prodávají buď vcelku , nebo jako kotlety na dušení , vaření v tlakovém hrnci nebo do zapékaných pokrmů .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6663,"Průkopnickou úlohu od počátku měl a trvalý význam si uchovává časopis Journal of Conflict Resolution , který začal vycházet roku 1957 na Michiganské univerzitě v Ann Arboru v USA .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O B-LOC O
5219,Nejde mi však jen o železniční dopravu .,O O O O O O O O
4216,"K úhoně může ale přístroj přijít i při práci ve smečce fotoreportérů při fotografování populární osobnosti , kdy o soebe fotoaparáty narážejí jako koule v biliáru .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4945,"Davor Šuker ( 1968 ) na sebe poprvé upozornil na juniorském MS v Chile 1987 , kde po bodu dalších chorvatských hvězd jako Jarni , Prosinečki a Boban se podílel šesti brankami na zlatých medailích tehdejší Jugoslávie .",B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O O O O O B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O O B-LOC O
2661,"Vůně jejích vlasů dávno vyvanula z damaškových polštářů , pod jinými hvězdami plane její nahota , je živa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6425,"Pokud by si Severní Amerika a EU poskytovaly obchodní výhody , jež by odepíraly jiným , WTO by se cítila ohrožena .",O O O B-LOC I-LOC O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
4080,"Speciální nabídka je věnována dlouhodobějšímu putování od chaty k chatě , od jedné horské boudy ke druhé , přičemž se po trase překonávají různá pohoří a údolí .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2497,"( Aniž jsem o tom věděl , narodil se Ricardo Reis . )",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O
1385,"Zde v "" Zemi Duke Kahananoku "" samozřejmě v prvé řadě velkolepý závod v jízdě na příboji a také - ve waikikském "" Natatoriu "" - plavecké závody .",O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4672,"Další podnět vzešel z Československé obchodní banky ( ČSOB ) , která od správce odkoupila celý majetek zkrachovalé banky , a týká se loňského obchodu , během nějž Nomura z IPB "" vytáhla "" Prazdroj a Radegast a loni v říjnu je za 22 miliard korun prodala jihoafrickým pivovarům SAB .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
6138,Samozřejmě nevidím v tomto opakování nic jiného než náhodu .,O O O O O O O O O O
3757,"Nazývají to "" brát věci vážně "" , pracují - li s tímto strojem a chtějí - li dobře myslet .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7591,"28 . a 29 . srpna pardubický L - klub ožije velikou akcí : bude zde megaparty , jejímiž hlavními hvězdami mají být technaři The Advent ( vystoupí live ) , ale nejsou opravdu jediným velkým jménem : Mijk van Dijk ( aka Microglobe ) přijede také , a mimo to si v Pardubicích zaDJují Daz Saund , Trevor Rockliffe a Blake Baxter !",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
5458,Spolu s bazalkou dáme do nálevu .,O O O O O O O
7874,"Americké justiční drama Obvinění , založené na skutečném případě rodiny McMartinových , která se sedm let bránila obžalobě ze zneužití dětí v mateřské škole , představuje společnost HBO v jiném světle než coby úspěšný kanál placené kabelové televize s převzatými pořady .",O O O B-ORG O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
1213,"Je zřejmé , že v prvním kole prezidentských voleb jeho nástupce nebude zvolen a Slovensko zůstane bez prezidenta .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
1957,"Mezi pěticí řečníků měl hlavní slovo Miroslav Grebeníček : "" Soudružky a soudruzi , už toho máme dost !",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
1963,Vrací se k práci a bude pokračovat v publikaci nových krátkých povídek v měsíčníku Novyj mir .,O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1100,Nůž nakonec Písecký pátek měl smutnou dohru .,O O O O O O O O
1975,"Více než polovina pražských rozestavěných bytů je již rozprodána , další část je předsmlouvána , řekl Veverka .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
6507,Velké množství ženských sterilit je funkční poruchou ( a tudíž odstranitelnou ) právě z těchto důvodů .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
7835,"Po sloučení bude na žádost okresního úřadu každopádně zachována dětská , dospělá a zubní pohotovost z okresní nemocnice .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
939,"Záliv Milne Bay , Papua - Nová Guinea 1987",O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
4735,"Díky nakladatelství Prostor se v předchozím desetiletí dostaly českému čtenáři postupně do rukou Bernhardovy prózy z 80 . let Staří mistři ( česky 1994 ) , Wittgensteinův synovec ( 1996 ) a Beton ( 2001 ) , stěžejní romány Korektura ( 1998 ) a Vyhlazení ( 1999 ) či tři rané novely Ungenach , Amras a Moušlování ( 2000 ) .",O O B-ORG O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O B-MISC I-MISC O O O O B-MISC O O O O O O B-MISC O O O O B-MISC O O O O O O O B-MISC O B-MISC O B-MISC O O O O
7667,Podobné zkušenosti s propustkami na revers mají i pacienti jiných nemocnic či ústavů .,O O O O O O O O O O O O O O
8082,"Ned Beaumont řekl zpříma : "" Vyjádři se . """,B-PER I-PER O O O O O O O O
4713,"Evidence zahraniční migrace byla v bývalém Československu zavedena již po první světové válce , ale až do roku 1954 se týkala pouze čs . státních občanů .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4897,U kordonů zkrátíme boční obrost na 3 pupeny a jednoleté větve stromkových angreštů seřízneme nejméně o třetinu .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5698,""" Nechtěl zprvu uvěřit , že Koloseum a Pantheon je z betonu .",O O O O O O B-MISC O B-MISC O O O O
7321,"Skupina Karla Kaplana pracuje na tématu zakladatelského období a první krize komunistického systému v Československu 1948 - 1953 , František Svátek s kolegy se zabývá politickými elitami v Československu a jejich změnami v letech 1938 - 1953 / 5 , Jindřicha Pecky se ve spolupráci s s historiky bývalé komise vlády pro",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
5823,Ústav státu a práva AV ČR,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-ORG I-ORG
6439,Další výhodou bylo zpřístupnění počítačů další velké skupině řadových uživatelů .,O O O O O O O O O O O
2177,"Jenom jednou , až skoro před vesnicí , jsem nemohl najít schůdný přístup na další louku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
2080,"Turecký svaz požádal FIFA , aby ze svého výběru pro říjnové exhibiční utkání vyřadila Francouze Djorkaeffa , který přitakal prohlášení francouzského parlamentu , že vojenský zásah osmanské říše proti Arménům v roce 1915 byl genocidou .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-PER B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
479,Turci na toto datum čekali 41 let .,O O O O O O O O
3828,V každém případě by se byla poslanecká republika dala stěží reformovat .,O O O O O O O O O O O O
2091,Pomalu ji obcházel .,O O O O
1270,""" My důchodci máme sklony uzavřít se sami do sebe , "" řekl Smiley v chabém pokusu o humor .",O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
7681,Vyměním byt 3 + 1 v os . vl . v PV za RD v Prostějově nebo bl . okolí .,O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O
5810,"Nebyl to špatnej kluk , váš táta .",O O O O O O O O
1735,"Vlastnil nejen největší a nejdražší papírenské stroje , ale postavil též smělou železniční vlečku z Kájova přímo do továrny a založil vlastní elektrárnu , když využil stometrového spádu Vltavy u Čertovy stěny poblíž Vyššího Brodu k pohonu Francisových turbín . 1650 metrů dlouhý kanál a 500 metrů potrubí v roce 1903 , dílo uvádějící v úžas odborníky celého světa .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4379,"Motor 3.0 V6 TDI / 165 kW standardně doplněný o filtr DPF se nově objeví také v modelech Tuareg , kde je propojený se šestistupňovou automatickou převodovkou .",O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O O O B-MISC O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O
1841,Náměstek ministra zahraničí Pavel Bratinka to včera zdůraznil po jednání s ředitelem odboru pro vztahy se zeměmi střední a východní Evropy v Evropské komisi Sipke Browerem .,O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
2398,Jako existence jsem smrtí přesahován ; jako bytostná hodnota přesahuji smrt .,O O O O O O O O O O O O
2380,"Buďto měl jsi jej zabít hned , nebo - nezabíjet ho nikdy .",O O O O O O O O O O O O O
1918,Vlez do krbu !,O O O O
5023,"21 . březen je Světový den poezie a také Mezinárodní den zdravého spánku , 2 . květen je Světový den ptačího zpěvu , 31 . květen Světový den bez tabáku , 21 . červen Mezinárodní den trpaslíků .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3778,"Je to doktrína a "" skok "" .",O O O O O O O O
3732,"Ještě jednu významnou , historicky podmíněnou skutečnost je třeba připomenout .",O O O O O O O O O O O
4764,"Začátkem 90 . let byl ve Švédsku novelizován zákon regulující sféru pracovního umisťování , a proto bylo možné přistoupit k pronajímání pracovní síly .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
1454,Jaks slíbila .,O O O
6049,"8.00 Deník , 8.10 Místní programy , 8.40 Želvy Ninja , 9.10 Benny Hill , 9.30 Svět žen , 10.00 Hity MTV , 11.00 Na přání , 16.30 Deník , 16.40 Sport , 16.55 Želvy Ninja , 17.20 Benny Hill , 18.00 - 21.00 Místní programy , 21.00 Deník , 21.30 Sport , 21.45 Benny Hill , 22.15 Pouta krve",O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O O O B-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC
7510,"Ivan Klíma správně uvádí , že výhody členů ČSBS jsou dnes už téměř bezvýznamné .",B-PER I-PER O O O O O O B-ORG O O O O O O
6147,Ale západní vlády nemají nad svým lidem neomezenou moc .,O O O O O O O O O O
5785,"Jenom proto , že mezi námi nebylo dost kázně .",O O O O O O O O O O
7643,Ta pohroma pro zemědělce závislé na pěstování ušlechtilých zvířat !,O O O O O O O O O O
2971,"Z politicky mnohem ožehavějších kroků uveďme doprivatizaci menšinového podílu státu v IPB za , zdá se , ještě přijatelných podmínek , udržení dohodnutého tempa regulací ( stojí za pozornost si připomenout , jak ODS , jež v ekonomicky mnohem příznivějším období let 1995 a 1996 nikdy odvahu k podobným krokům nenalezla , kritizovala tyto kroky ruku v ruce s ČSSD a komunisty",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
4987,"A přesto se podél 16 . ulice na západě a řeky Potomac na severozápadě táhne neviditelná hranice , již lidé ponechaní vzadu z dobrých důvodů nikdy nepřekročí .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
5473,Za 65 procentní podíl nabídl čtvrt miliardy eur americký investiční fond Advent .,O O O O O O O O O O O B-ORG O
3658,"1 . základ z větví a stonků , 2 . obrácené drny trávy , 3 . vrstva listí , 4 . nevyzrálý kompost , 5 . zemina ze zahrady",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4571,V letech 1913 až 1917 vzrostl celkový počet žen zaměstnaných v kovoprůmyslu ze 608 na 11816 čili z 5 na 28 procent celkových pracovních sil .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4064,V Praze studoval na gymnáziu a v letech 1895 - 1898 na Vyšší hospodářské škole v Táboře .,O B-LOC O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1263,"Opoziční zastupitel a šéf okresní organizace Unie svobody Robert Kolář míní , že je to tvrdá podmínka , protože sídlo firmy v Prostějově nic neřeší .",O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O
7227,"Galerie Špejchar : Zuzana Krajčovičová - monotypy , Martin Ceplecha - sochy",B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O
3372,"Já tím opovrhoval , a když to nebylo , tak jsem myslel , že se zblázním , protože ze všech těch desítek a stovek známostí a tisíců na tribunách jste tady zůstala vy - vlastně nezůstala , protože vy jste tam v tom minulým životě vůbec nebyla .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3061,"Jeden vstal a šel umřít , druhý vstal a šel dělat kariéru .",O O O O O O O O O O O O O
4488,"Část tohoto odkryvu , která je v bohdaleckém souvrství , je patrně i zbytkem staré těžební stěny kde byly těženy břidlice a jejich jílovité eluvium na výrobu cihel .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3284,"Ach , bože !",O O O O
3752,Vstupní prohlídka 0300 - 500,O O O O O
3684,Například počet zahajovaných rodinných domů v USA činí asi 1600000 domů ročně a z nich 80 až 85 % jsou dřevostavby nebo alespoň kombinované stavby .,O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2410,"Nemyslíte , že by jeho roli mohl převzít Nigel Clough z Nottinghamu ?",O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O
4824,"Jejich velikost je přizpůsobena na adresování celé paměti , s níž pracují .",O O O O O O O O O O O O O
8888,Uvedl to generální ředitel Aera Adam Straňák .,O O O O B-ORG B-PER I-PER O
1098,"Najdeme - li u některého průchodu náš znak , pak víme , že dotyčný uzlový bod jsme už navštívili , a k průchodu , kterým jsme přišli , připojíme pouze jeden znak .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8524,2 .,O O
6011,"Siemens je "" neobyčejně zainteresován "" na železničním koridoru z Berlína přes Prahu do Vídně , a na dodávkách pro pražské metro .",B-ORG O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
111,"Já vim , že to víš .",O O O O O O O
2797,"Slíbil , že bude mlčet , což jsem mu také zaplatil .",O O O O O O O O O O O O
4704,"Na vrakovišti koupené zadní sklo , které Zdeněk Bezděk rozbil při stěhování nábytku , jej vyšlo na 1800 korun .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
4592,Uzavřeme boční švy a z lícové strany prošijeme .,O O O O O O O O O
7507,Soutěžit po celý den budou kategorie U16 a U18 do šestnácti a osmnácti let .,O O O O O O O O O O O O O O O
4103,Od 5 . 6 . 1945 měly oba vlaky zajišťovat obsazování na Broumovsku .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3277,"Mezi pravidelnými výjezdy na šňůry se vracel do svého devítidolarového pokoje v Tropicaně , kde měl v kuchyni svůj klavír a kde s ním také bydlela jeho přítelkyně Rickie Lee Jonesová .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
3908,"U evropského subtypu 1 ( stejně jako u subtypu 2 a viru Powassan ) je známá kompletní sekvence aminokyselin , existuje dokonce údaj o sestavení "" infekčního klonu "" virového genomu .",O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3703,Většina těchto změn je však typická pro infarkt zadní stěny a diferenciální diagnóza je tedy velmi obtížná .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5602,"To všechno se dozvíte v sobotu 6 . prosince večer v přímém přenosu televize Nova , který bude moderovat Leoš Mareš .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-PER I-PER O
3976,"/ 4 / Volební komise se skládají z rovného počtu vyslaných zástupců politických stran , politických hnutí a jejich koalic ( 10 ) ( dále jen "" politické strany "" ) , které podávají samostatnou kandidátní listinu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2396,"Pozdravují vás všichni ( zdejší ) křesťané , zvláště ti , co jsou v císařských službách .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
4233,Svítivě červené bobule nejsou vzájemně srostlé ; nejedlé .,O O O O O O O O O
1173,"Podle předsedy představenstva Stanislava Procházky chce Letov zachránit výrobu pro Aero tím , že vytvoří z letecké divize novou dceřinou společnost , kterou následně prodá .",O O O B-PER I-PER O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
6823,"BRUSEL - Schůzka Severoatlantické organizace pro rybolov ( NAFO ) , kterou Evropská unie chtěla svolat na 22 . března do Bruselu , se neuskuteční .",B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-LOC O O O O
2550,"Dopravní podnik Karlovy Vary , a. s. Sportovní 656/1 , 360 09 Karlovy Vary , Ústředna 353 505 311 , 606 737 469 , Fax 353 505 333 (sekretariát a personální) e-mail: dpkv@dpkv.cz web: www.dpkv.cz Ředitel a. s. Ing. Pavel Bohánek 353 505 320 bohanek@dpkv.cz",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-ORG
3107,"Zaníceně obdivovat talent ve všech jeho podobách je neodolatelně vede k pohledu na sebe sama , ke zkoumání , zda se neobjeví stopa či možnost tohoto nejušlechtilejšího jsoucna ve vlastním neprobádaném těle nebo v duši napůl ještě zatemněné .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1401,"Tyto úryvky přikládají zbytečný význam různým slabostem těla a tomu , je - li toto tělo vypasené nebo zmořené .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1935,"Praha - Zatímco na severu Čech se nepotvrdily původní předpoklady , že nepříznivé rozptylové podmínky potrvají několik dnů , na Ostravsku kvůli inverzi některých škodlivin ve vzduchu přibylo .",B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
3691,"Při napájení + - 15 V má obvod LT 1363 napěťovou nesymetrii 0,5 mV , vstupní proud 2 µA a 90 dB potlačení souhlasného signálu ;",O O O O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O O B-MISC O O O O B-MISC O O B-MISC O O O O
1574,"Snaží se dostat potmě zpátky do domu , obrácený žlab ale už pod oknem neleží .",O O O O O O O O O O O O O O O O
2043,"V prosinci 1992 proto byla zahájena operace "" Obnovená naděje "" , které se účastnily desítky tisíc vojáků ze Spojených států idalších zemí .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O
2309,": 57 Xaverov - Vela US , 12 : 00 - 12 : 21 Slavia B - Sibřina , 12 : 24 - 12 : 45 Č . Brod - Motorlet , 12 : 48 - 13 : 09 Bohemians - Sibřina , 13 : 12 - 13 : 33 Slavia B - Č . Brod , 13 : 36 - 13 : 57 Xaverov - Čelákovice , 14 : 00 - 14 : 21 Vela US - Admira , 14 : 24 - 14 : 45 Dropa - Čelákovice , 14 : 48 - 15 : 09 Slavia B - Motorlet",O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG
7060,"Ti , kteří ztrácejí naději v reálný svět , hledají útěchu jinde .",O O O O O O O O O O O O O
4838,"1 vejce vařené natvrdo , 1 malá cibule , 4 lžíce octa ze sherry , 5 lžic olivového oleje",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6380,"K původně malému počtu nadšenců sdružených v chovatelských spolcích přibyly tisíce a desetitisíce dalších lidí , které nadchla krása vodního světa a kteří si pořídili jedno či dvě akvária , aby se touto krásou mohli kdykoliv kochat .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3833,"V těhotenství mohou být též zvýšeny : kortisol , alfa1 - fetoprotein , alfa1 - antitrypsin , amylasa , cholesterol a triacylglyceroly .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7841,"Skutečnost , že vedení pošty dává vinu jen pokladním , se některým tamním pracovníkům nelíbí .",O O O O O O O O O O O O O O O O
4129,Pohlaví se u čtverzubců pozná v dospělosti podle zaplnění v břišní partii - samice jsou plnější .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
4753,V průběhu 16 měsíců soud projednal spis o 120,O O O O O O O O O
7594,"V seznamu voličů podle jejich místa narození figuruje 71 států , od USA , Haiti , Číny až po Rumunsko .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O
894,"Zpívali jí Krásnou Meredith , ovšem ;",O O B-MISC I-MISC O O O
5392,ENV 1991 - 2 - 3 Zatížení sněhem,B-MISC O O O O O O O
21,"Rád by řekl , že nesnáší lež .",O O O O O O O O
4149,Postup počítačového zpracování evolučního algoritmu schématicky ukazuje obrázek č . 20 .,O O O O O O O O O O O O
523,"OSN v 21 . století "" .",B-ORG O O O O O O
1698,10.20 Kořeny ( 13 . ),O B-MISC O O O O
1752,A co se stane s Moravanem a Letem Kunovice ?,O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
4218,"Není už zapotřebí obracet aparát objektivem k fotografujícímu , při změně clony nebo času stačí malé boční pootočení .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4024,"stavbě se uplatňují různé typy významů ( v . 2.83 , 2.85 ) , sémaziologicko - onomaziologick derivace ( 3.8 ) , naskýtá se tu otázka obecného významu ( 2.2 ) , konkretizace a abstraktizace ( 3.4 ) , přejímání významů ( 3.91 , 4 ) , otázka enantiosémie ( 4.111 , 9 ) , likvidace polysémie a její přechod v homonymii ( v . dá1e ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6333,Především se jedná o odlišení normativního momentu práva od jeho existence jako reálně fungujícího a historicky měnlivého sociálního mechanismu .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4866,Vrtací technika Jiří Štefan Sýkořice 229 Sýkořice 27024 mobil: 602252652,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-LOC O B-LOC O O O
3943,"Oblast v intervalech od - 10 do - 5 mm a od 5 do 10 mm , kam náleží 25 % probandů , již můžeme považovat za kritickou .",O O O O O O O O O B-MISC O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O
6112,"Ona chrání tuzemské mozky před srovnáním se zahraniční konkurencí , ona zametá pod koberec pochyby některých vědců o důvěryhodnosti Grantové agentury , ona udržuje zatuchlé poměry na zdejších univerzitách .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
2339,Ta se na několik dní zavřela ve svém bytě a byla s nimi ve spojení jenom prostřednictvím telefonu ; odmítala k nim přijít na večeři nebo si přes den zaplavat .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2648,"Podle prohlášení se Kuba a Angola rozhodly urychlit návrat posledních 2910 kubánských vojáků z Angoly , aby tak projevily vůli k míru a potvrdily nezvratnost procesu normalizace v Angole .",O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
7031,"Náš daviscupový kapitán využil přítomnosti Sticha ke špionáži na téma Německo , soupeř ČR a SR ve čtvrtfinále Davisova poháru .",O O O O O B-PER O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O O B-ORG I-ORG O
1604,"Dřív než mohl rozvést tyto lákavé představy do podrobností , vtrhl dovnitř zbytek rodiny a naplnil pokoj veselým švitořením .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
898,"Sténám , křičím a chroptím a všechno kolem rezonuje mé nesrozumitelné výkřiky a Hynek se zastaví a zacpává si uši ( i spisovatelská lačnost má své meze , viď , Hynku ! ) a pak se vrhne na jakési bobtnající dveře a vyvalí je do ulice a vyběhne z hotelu a chystá se , že vklouzne mezi lidi a nechá se unášet , ať",O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1754,"Projeví - li NATO o postoj ruské strany zájem , Gračov je připraven návrhy v Bruselu oficiálně předložit .",O O O B-ORG O O O O O O B-PER O O O O B-LOC O O O
1002,"Při prezídiu Nejvyššího sovětu RSFSR začne záhy působit Koordinačně konzultační rada , mezi jejímiž 25 členy je i 6 rodáků ze zahraničí .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
6923,Trhy se prý nacházejí ve fázi konsolidace .,O O O O O O O O
4285,"Nelétavá alka velká z pobřeží severního Atlantského oceánu byla pronásledována pro maso , kůži i vejce , takže v roce 1844 byl zabit poslední pták .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4816,"Moje tlustá řecká svatba - film USA , Praha , Václavské náměstí 7 , Praha 1 , 16.30 Vladimír Mišík a Etc . , Malostranská beseda , Malostranské náměstí 21 , Praha 1 , 20.30 Návraty - výstava olejů , kreseb a litografií Jiřího Ryvoly , 10.00 - 18.00 , Galerie Nekázanka 17 , Praha 1 Citový vývar aneb Zkus lásku , smrade ! - divadelní představení , A Studio Rubín , Malostranské nám .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O O B-MISC O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG O O B-LOC I-LOC B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC I-LOC
3578,"Proto lze očekávat , že se do souboru hesel a do jejich zastoupení v jednotlivých oborech a oblastech promítají významné společenské ( politické , ekonomické , kulturní , sociální ) změny , které v těchto letech proběhly .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2521,"V rámci Holiday World byly za přítomnosti majitele sklárny , senátora Ing . Jiřího Rückla , představitelů cestovních kanceláří , redaktorů Časopisu osobností průmyslu cestovního ruchu Všudybyl a dalších novinářů a odborných návstěvníků veletrhu vyhlášeny prestižní ceny - nejúspěšnější cestovní kancelář roku 1996 , kterou získala cestovní kancelář Cityrama a nejúspěšnější průvodce , kterou opět získal Mgr .",O O B-MISC I-MISC O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-PER I-PER
1495,Tento důraz na Ducha Kristova jakožto rozhodující měřítko síly a života křesťanské existence stojí v centru celé Trtíkovy teologie .,O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-PER O O
5065,"Při stanovení bodové váhy dostává vozidlo či souprava nad 7,5 t užitné hmotnosti 3 body , zelený kamion EURO 1 rovněž 3 , EURO 2 i 3 pak 5 bodů , superzelené vozidlo 6 , vozidlo mladší než 7 let 5 a zaevidované před 6 měsíci další 3 body .",O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O B-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3770,Volební obvod č . 26 Sídlo :,O O O O O O O
6808,Podle informací z Pittsburghu mají Penguins pro Nedvěda připraven nový platový návrh a čekali jen na výsledek arbitráže .,O O O B-LOC O B-ORG O B-PER O O O O O O O O O O O
4546,Tomáš GALÁSEK 30 Ajax Amsterdam / Niz .,B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5271,"( 6 ) Zaměstnanci , který vykonává výchovnou nebo vzdělávací činnost v zařízeních sociální péče nebo oddělení Ústavu sociální péče pro osoby mentálně nebo tělesně postižené , 7a ) se poskytuje příplatek ve výši 100 Kč až 500 Kč měsíčně .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-MISC O O B-MISC O O
5806,"Představují svou upřímností působivý soubor úvah , zabývajících se ponejvíce sebevraždou .",O O O O O O O O O O O O
7891,"Na první pohled musí prodavač odhadnout , kdo se dá ošidit hodně , kdo málo a kdo udělá pro pár korun scénu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8586,3 hod .,O O O
3324,""" Angola si již dlouho přeje stát se četníkem regionu , aby mohla blokovat akce hnutí UNITA a separatistů z enklávy Cabinda , "" říká významný angolský politolog Rafael Marques .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-LOC O O O O O O B-PER I-PER O
8674,Pětina Rusínů chce práci u nás,O B-PER O O O O
7501,Pád komunistického režimu byl i pádem jednotných honorářových sazebníků .,O O O O O O O O O O
3101,"Ani desítky podpisů zaměstnanců , kteří se postavili na stranu tří lékařů , nepřiměly ředitele Luxe , který dříve také býval chirurgem , aby propuštěné přijal zpět .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
5964,""" To nechte , pani Fantová , popelník si uklidim sama . """,O O O O O B-PER O O O O O O O
1650,"Ne , to je špatná odpověď .",O O O O O O O
214,Co se vlastně stalo v této části světa ?,O O O O O O O O O
3457,"Předcházela a předchází jí ovšem činnost na úrovni teoretické ( viz různá mezinárodní výzkumná střediska , programy a konference ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4828,Vychází se při tom z požadované trajektorie řídicího systému ve fázové rovině v režimu uzavřené regulační smyčky .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4617,3 Transcendentální dedukce,O O O
3967,Po zjištění trestné činnosti Direktora ( tehdy kr . jm . Maison ) byl Direktor zaverbován a 3 . 9 . 1949 v rámci akce SKAUT vyslán do Paříže za použití ukradeného pasu ( Viz memorandum str . 27 - 31 ) .,O O O O B-PER O O O O O O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O B-MISC O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
2511,Desatero zásad při sdělování onkologické diagnózy používaných na II . interní klinice v Brně - Bohunicích :,O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
3021,Uvedl to vedoucí odboru lázeňství a cestovního ruchu na Úřadu města v Karlových Varech Oldřich Holý .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
2341,"Stálo na ní velké auto , ale bez řidiče .",O O O O O O O O O O
7340,"Obsahuje rozsáhlé abstrakty k většině titulů , posledních 6 měsíců New York Times a plné texty 750 nejžádanějších časopisů .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
1960,"Pořád nemohl uvěřit , jak je snadné objednat patogenní kultury .",O O O O O O O O O O O
5397,"Letos se však již očekává pokles na zhruba polovinu , a to přesto , že úroky z hypoték nemají vzrůst více než o 1 % .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6105,KLADNO - Nezávislá firma posoudí finanční nárok kladenské firmy Energie za výstavbu 234 bytů v lokalitě Ostrovec .,B-LOC O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-LOC O
4854,"29 . 12 . 2004 Pardubický Objekty staré kotelny ve výrobním areálu Tesla Lanškroun , a . s .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6461,Vershki da Koreshki vystoupí 12 . května Praze v Akropoli a 13 . května v Brně v Alterně .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-LOC O B-MISC O O O O O B-LOC O B-MISC O
8646,Tohle je nekonečné dej vu .,O O O O O O
7179,Míra odpovědnosti velitelů a řadových policistů za způsob provedení zásahu a použití zbraní při něm se dále vyšetřuje .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6309,"Byla jsem jednou z cestujících na parníku společnosti White Star Line jménem Titanik , společně se svým manželem , Georgem D . Widenerem , a synem Harrym Widenerem , na cestě ze Southamptonu od 10 . dubna 1912 .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-MISC O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O O
139,Dramatizace Břetislav Rychlík .,O B-PER I-PER O
2285,"Českobudějovická trenérská dvojice Liška - Pařízek bude na dnešním rozbruslení před odjezdem do Prahy řešit , zda bude hrát Štrba , mající formu , ale také zraněné zápěstí a tím i problémy při střelbě .",O O O B-PER O B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
5442,"Nařízení vlády , kterým se zrušuje nařízení vlády č . 192 / 1988 Sb . , o jedech a některých jiných látkách škodlivých zdraví , ve znění pozdějších předpisů , a kterým se pro účely trestního zákona stanoví , co se považuje za jedy - 10 / 1999 Sb .",O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC
6134,"Museli jsme vymyslet , jak co nejpřirozeněji uvést první hudební číslo .",O O O O O O O O O O O O
3177,""" Ubránili jsme stát i národ , mír i mezinárodní pořádek , "" napsal bělehradský vládní list Politika ve čtvrtek 10 . června .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
6229,"Našim zemědělcům by však asi vyhovoval stroj ve formě přídavného zařízení ke kolovému traktoru , nebo jinému sklízecímu stroji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2413,"Mezi další kandidáty by patřil Hickory Buckingham Pell , Césarův bratr , který mu je podobný jako vejce vejci , jenomže ten je mrtvý . """,O O O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
7986,"Z téměř osmi tisíc dětí do patnácti let , vyšetřovaných za trestné činy v loňském roce , nebyl a ani nebude odsouzen jediný .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2917,Lavinu odchodů z ODS včera zahájil Josef Zieleniec .,O O O B-ORG O O B-PER I-PER O
1292,"Kresh předpokládal , že Terach lhal a že pravou Kalibánovu podstatu znal v laboratoři kdekdo .",B-PER O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O O
4814,"Nulování statickým signálem je nevhodné , protože by mohlo dojít k trvalému zablokování časovače .",O O O O O O O O O O O O O O O
6921,"Za hlavní úspěch naší firmy považujeme přijetí za člena burzy , zlepšení finančního zázemí a další rozšíření a zkvalitnění nabízených služeb v oblasti obchodování s cennými papíry .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4948,Tím je dosažena rovnováha mezi intezitou bolesti a nutnou psychickou odolností matky a tak porodní bolest se stává snesitelnou .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7977,"Pětašedesátiletý Američan Robert Morrow tvrdí , že jako spolupracovník CIA obstaral čtyři pušky Mannlicher ráže 7.35 mm a nejmodernější telekomunikační zařízení , jichž pak CIA a mafie použily při zavraždění prezidenta Johna Kennedyho .",O B-LOC B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O O B-MISC O O B-MISC O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-PER I-PER O
4046,Oba byli po osmiměsíčním procesu v roce 1996 osvobozeni .,O O O O O O O O O O
4989,A co dál ?,O O O O
2303,""" Hráče na to připravujeme , nejdůležitější však bude nedostat hloupé góly , "" naznačil trenér Miroslav Beránek , co jeho svěřence trápilo v předchozích zápasech .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
1810,"Bál jsem se chvílema , že rodinu neuživím .",O O O O O O O O O
7760,"Po zpěvačce Janě Koubkové , doprovázené klarinetovým kvartetem , přijde na pódium skupina Johnny Thompson Singers .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
7065,"Wu Aj - pching se trochu usmál : "" Ale můžete mne opravit , jestli se mýlím , soudruhu ministře .",B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
1651,odpoledne - 16.10 Kompas - 17.10 Katolická mše svatá - 18.10 Události a názory - 19.10 Kompas - 20.15 Rozhlasová univerzita - 20.55 Myšlenka týdne - 21.10 Události a názory - 22.10 Katolické kázání - 22.30 Gong - 23.10 Hlasy a ohlasy - 23.50 Naši dopisovatelé hlásí,O O O B-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC
6388,"Oba hráči měli na sobě civilní obleky , aktéři , kteří prováděli tahy na obrovské šachovnici , nádherné róby v bílé a černé barvě .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4372,Velmistrem hororu zůstává navzdory téměř stoletému odstupu Američan H . P . Lovecraft ( 1890 - 1937 ) .,O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O
2598,Tato satirická komedie je o setkání manželského páru Andyho ( Jan Kraus ) a Boženy ( Eva Holubová ) a jejich spolubydlícího Třetího ( Josef Žluťák Hrubý ) s nepříliš úspěšným mafiánským párem .,O O O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O O B-PER O B-PER I-PER O O O O B-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O
5575,Nedalo se nic dělat .,O O O O O
6990,Harvardská studie vypočítává kromě znásilňování také smrtelné autonehody a vandalismus jako typické důsledky studentských orgií .,O O O O O O O O O O O O O O O O
7579,"Zbraň sice nalezena nebyla , ale policie soudí , že ji mohli ukrást náhodní zloději , kteří mrtvého v opuštěném voze patrně obrali o doklady a peníze .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
895,"Marně pak argumentoval , že Jezevec tam byl taky sám , málo platné , Kája a nebyl soudruh Jezevec , dozor z ministerstva a příležitostný milenec Vavrouškové Miluše .",O O O O O B-PER O O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O
5068,"Rozměry : celkové vnější 4267 x 1709 x 1390 mm , zavazadlový prostor 460 l , palivová nádrž 52 litrů .",O O O O O O O O O B-MISC O O O O B-MISC O O O O O O
6452,"Zkušená matka věděla , že každé chování má konkrétní příčinu .",O O O O O O O O O O O
7469,Dnes zřejmě první vrchol protestů proti nukleárním testům Austrálie ruší všechny oslavy ke svátku pádu Bastilly,O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
7758,Podle toho se pak vezou všichni ostatní .,O O O O O O O O
6298,U kasy zaplatí a silnicí číslo 573 zamíří k městu Neded u Nových Zámků .,O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
5251,"Kardinál TOMÁŠEK v duchu tohoto programu zpracoval tzv . velikonoční výzvu věřícím , kterou rozeslal jednak představitelům nekatolických církví v ČSSR , ale i představitelům katolických episkopátů v PLR , MLR , NDR , NSR , Itálii a žádal je , aby počínaje rokem 1988 byly dne 23 . 4 . na svátek sv . Vojtěcha organizovány každoročně slavnostní bohoslužby .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O
6917,"Panická hrůza z "" ptačí chřipky "" v Hongkongu nepominula ani po vyvraždění více než milionu kuřat .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
698,IF BOHATSTVÍ - 11.16 SELLIER & BELLOT - 11.32,O O O O O O O O O
5614,Také osoby vážné a úctyhodné ji před tím mladíkem varovaly .,O O O O O O O O O O O
4392,"Většina lidí ví o topinamburech hlavně to , o čem se zmiňuje už John Goodyer , anglický botanik ze 17 . století :",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
5414,"Hudební drama bylo poprvé realizováno ve Zlatu Rýna ( Rheingold ) , kterým r . 1853 Wagner začal kompozici Prstenu . Wagner spojuje operu s významovou závažností a pozadím Beethovenova symfonismu .",O O O O O O B-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O B-PER O O B-MISC O B-PER O O O O O O O B-PER O O
8255,Superčmuchal USA 1980 94 W 159,B-MISC B-LOC O O O O
2562,Použité materiály : Česko - slovenská pediatrie a Nestlé Nutrition Workshop Series ( Feeding from Toddlers to Adolescence ),O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC
6005,"Obviněný muž u soudu nebude Plzeň - Richard Šefčík , který už pět let čelí obvinění , že si objednal vraždu manžela své milenky , dnes neusedne před Vrchním soudem , jenž má posoudit mužovo odvolání proti opakovanému rozsudku plzeňského krajského soudu .",O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
3087,"Mým prvním impulzem bylo skočit do auta a jet rovnou , jenže už bylo po půlnoci , a tak jsem si šel radši lehnout .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3432,"V následujícím grafu jsou znázorněny regulační předpisy , které zvyšují mezní soukromé náklady téměř až na úroveň mezních společenských nákladů .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8000,""" Řekl jsem Američanům , když jsme začínali , že je to tam plné min , "" prohlásil téměř defenzívně .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
5872,"Slyšel jsem ho , jak dřív než se vrátil do práce , za mnou dvakrát překontroloval zámek .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7747,"Ale i sociální demokraté dnes již vědí , že reformu nemohou zastavit a vrátit se do idylických sedmdesátých let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7952,"Samotný pohřeb , stejně jako pohřby našich rodičů a mnoha dalších blízkých příbuzných , byl právě tak zoufale světský , právě tak pustý všech představ o Bohu , o posmrtném životě nebo dokonce o Indianapolisu jako náš hotel Ramada Inn .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O
3994,"Aby získal finanční prostředky , uchýlil se Kreuger k finančním padělkům - dal vyhotovit 42 krátkodobých italských pokladních poukázek v celkové hodnotě přesahující 60 milionů liber .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6988,Přitom stačí jejich ústní souhlas .,O O O O O O
2035,"Modernizace je vůbec v knize klíčové slovo , neboť podle Machonina nestačí společnost "" reformovat "" nebo "" transformovat "" .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
4675,"Panelová výstavba probíhala v letech 1959 až 1991 , přičemž nejvíce bytů bylo postaveno v letech 1966 až 1975 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1212,Vrátil se na své stanoviště .,O O O O O O
268,"Lavírovali , že bys blil .",O O O O O O
5394,Světlo je odráženo zpět zrcadlem vzdáleným 9 km od zdroje .,O O O O O O O O O O O
4594,"Umísťování nosičů venkovní reklamy reguluje dále v některých místech zákon č . 13 / 1997 Sb . , o pozemních komunikacích , ve znění pozdějších předpisů , a vliv nosičů reklamy na silniční provoz se posuzuje i podle zákona č . 361 / 2000 Sb . , o provozu na pozemních komunikacích a o změnách některých zákonů .",O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O
1538,"Nalehl levým spánkem na zvonek u dveří , ožralý na pokraj mdloby , mozek neschopen registrovat víc než základní potřeby , rozepnul si poklopec , namířil do škvíry mezi dveřmi a zárubní a vyprázdnil svůj k prasknutí nabitý měchýř .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1899,"na závěr podepsáno komuniké o ekonomické spolupráci mezi Českou republikou , Německem , Maďarskem , Rakouskem , Polskem , Slovinskem a Slovenskem .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
6725,"V pátek 20 . října před společným odletem do Paříže a New Yorku poklepal ruský prezident Boris Jelcin na letišti šéfovi ruské diplomacie Andreji Kozyrevovi na rameno a novinářům řekl , že Kozyrev zůstává ve funkci .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER O O O O
2736,63 - Šlágry Zn . masové směsi na špagety,O O O O O O O O O
2165,Proběhla parčíkem a na druhé straně ulice uviděla dobře známý obrázek .,O O O O O O O O O O O O
2226,"Na programu jsou Matoušovy Pašije Johanna Sebastiana Bacha , orechestr řídí Karl - Friedreich Beringer .",O O O B-MISC I-MISC B-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O
1191,Začal klouzat po duně těsně pod vrcholkem .,O O O O O O O O
2432,"Přihlížel jsem , aniž bych zasáhl .",O O O O O O O
208,Otevřel jí sám čaroděj .,O O O O O
7868,"Nikdo nic nevyrábí , všichni by jen kšeftovali .",O O O O O O O O O
4385,Ceny vín v posledních 20 letech silně vzrostly .,O O O O O O O O O
3295,"Mimořádná míra oddanosti věci a přesvědčení , kterou nacházíme u Annie Sullivanové , je pro lidi s výbornými vůdčími schopnostmi charakteristická .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
4089,Investovat se chystá 400 miliónů korun .,O O O O O O O
1390,na posledním schodu A mraky byly jejich domy,O O O O O O O O
6397,"SOBOTA - AUTOKROS : Profil Cup v Humpolci ( 9 pod Vilémovským vrchem ) , CYKLISTIKA : Přebor jižních Čech v časovce jednotlivců a pátý závod Jihočeské amatérské ligy v Trhových Svinech ( 10 ) , HÁZENÁ , III . liga muži : Třeboň B - Rokycany ( 13 ) , II . liga st .",O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5145,38 . kolo - Šternberk 5:0,O O O O B-ORG O
6210,Modul Katalog je určen pro zpracování všech druhů dokumentů .,O B-MISC O O O O O O O O
3800,Bokomara a Fleret ( so 20.00 ),B-MISC I-MISC I-MISC O O O O
4369,Výhody velké hustoty energie by pak byly zmařeny nárůstem hmotnosti zařízení .,O O O O O O O O O O O O
1813,"Vyprávěla mi při svíčkách o mužích , kteří ji už milovali .",O O O O O O O O O O O O
7429,", Praha 7 - Holešovice : záznamník tel . hovorů Panasonic KX - T za 2200 Kč ( 2450 Kč ) , záznamník tel . hovorů Phone - Mate 3900 za 2250 Kč ( 2450 Kč ) , telefon se záznamníkem Phone - Mate 8250 za 5695 Kč ( 6195 Kč ) , telefon se záznamníkem Phone - Mate 8450 za 6790 Kč ( 7290 Kč ) , telefax Murata M 700 za 18942 Kč i s češtinou ( 18942 Kč bez češtiny ) , 3 tl myš / k PC / QTRONIX za 776 Kč ( 962 Kč ) ,",O B-LOC O O B-LOC O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC O O B-MISC O O B-MISC O O
2645,Naše Investiční banka podepsala dohodu o spolupráci s jednou z nejvýznamnějších irských bank AIB .,O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O
975,Byli to ďáblové .,O O O O
933,Usmála se nad svou pošetilostí a zavřela plechovku se sušenkami .,O O O O O O O O O O O
2758,"Po hmatu vyhledal jednu knihu , vytáhl ji , otevřel , ponořil do ní tvář , napřed s brýlemi , potom bez nich , jako to udělal tenkrát v drožce ; a začal do té knihy tiše plakat .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3712,"Přišlo 180 odpovědí , z nichž bylo možné sestavit hitparádu dějinných odpadlíků , navrátilců i nástupníků .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
7201,Také lidovecký poslanec Janeček vztahy KDU - ČSL a Bursíka za velmi vřelé .,O O O B-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER O O O O
917,Šla jsem kolem náhodou božího osudu .,O O O O O O O
1728,Stříbrné šperky nejen pro mládež a zlaté nejen pro věkově zralejší nabízí Soliter v centru Prahy Foto Pavel Hula - LN,O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-LOC O B-PER I-PER O B-ORG
3787,"Kolona se po trase pohybovala rychlostí 120 až 130 kilometrů v hodině , aby se snížilo riziko přepadení .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6108,"Například lidé ze zemí bývalého Sovětského svazu , kde se zdravotní péče rozpadla , cestují na západ a nemoci se zde šíří .",O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
2734,"Vida , je tu , oslavil s Dušanem Kleinem dokončení filmu Konec básníků v Čechách , ve kterém , stejně jako v předešlých dílech , ztvárňuje hlavního hrdinu Štěpána Šafránka , a přislíbil Kleinovi účast i v dalším jeho projektu , jenž se v této době dokončuje .",O O O O O O O B-PER I-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
5448,"Státních zaměstnanců je zde v poměru na počet obyvatel o 30 procent více než na západě a 47 procent všech dospělých zde dostává většinu příjmu od státu , "" řekl MF DNES poradce vlády Klaus von Dohnanyi , bývalý starosta Hamburku , který požaduje nový model pomoci .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O B-PER I-PER I-PER O O O B-LOC O O O O O O O
6129,Naděje umírá předposlední .,O O O O
7750,3.00 Rap na MTV,O B-MISC I-MISC I-MISC
4955,"Docházel tam vévoda de Lauzun , maršál de Richelieu , paní de Vintimille * , paní de Beauvais a vévodkyně de Luxembourg * . Markýza Du Deffand se usídlila r . 1747 v rue Saint - Dominique číslo 10 - 12 , v části bývalého kláštera sv . Josefa , který svého času hostil paní de Montespan * , když upadla v nemilost .",O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
2481,Já měla ale letos štěstí !,O O O O O O
5917,"Vstala , protáhla se a přesunula se do kuchyně .",O O O O O O O O O O
6525,"Kdyby byli účinkující ( výbornou partnerkou u klavíru byla Lecianovi Eva Glancová ) znali akustické poměry sálu , nebyli by svůj koncert zahájili Brahmsovou sonátou F dur op .",O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC
7150,"Je to pokorná , energicky provedená hra a inscenace .",O O O O O O O O O O
1509,"Vlak SC "" Manažer "" je nejrychlejším železničním spojením Ostravska s Prahou a svou 358 kilometrů dlouhou trať překoná s jedinou zastávkou v Ostravě Svinově za 3 hodiny a 59 minut .",O O O B-MISC O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
3479,Jak vnímáme naše reálná těla ve virtuální realitě ?,O O O O O O O O O
6153,"E . K . , Praha Pracuji již 36 let jako učitelka v mateřské škole a mně se ty dnešní maminky nezdají uhoněné a utahané .",B-PER I-PER I-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3550,"Podle MMF a G 7 vyvolaly četné krize ve světě , především ale platební neschopnost Argentiny , nutnost vytvořit konkurzní zákon i pro státy .",O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
3704,"Antikoagulační terapie hluboké žilní trombózy snižuje riziko smrtelných plicních embolizací tak účinně , že agresívní terapeutické postupy , jejichž cílem je rychlé odstranění trombu ( fibrinolýza , trombektomie ) , nemají v tomto ohledu velké opodstatnění .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7188,"působivou výrazovostí vítězí suverenita Kusnjerova podání partu Voka a uměřenost duetu Mignon a Lotharia z Thomasovy opery obou protagonistů . Unikátní deska ! Dagmar Pecková & Ivan Kusnjer : Live in Prague . Hraje Orchestr Národního divadla v Praze , dirigent Jan Štych . CD vydal Supraphon Records 1996 . Krátce Dny plné literatury Olomouc : Literární festival LIBRI ' 96 byl včera zahájen v Olomouci .",O O O O B-PER O O B-PER O O O B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-MISC I-MISC I-MISC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
1068,"Chodbaři tady - to jsou naopak tykadla vysunutá vězeňským kolektivem z cel , aby měl blíž k volnému světu , aby mohl žít , | aby se mohl dorozumět .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2589,"Západočeské divadlo Cheb - Saša Lichý , Kateřina Fixová : Fanfán Tulipán .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-MISC I-MISC O
3936,Při soutěži je kladen výrazný důraz na vrozené vlastnosti a na disciplíny důležité pro praxi .,O O O O O O O O O O O O O O O O
6308,"Tak cesta myšlení nemůže než vést nazpět myšlenkovou tradicí k onomu původu , kde blízké nebylo ještě zasuto , zapomenuto .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1695,Ve dvojici Trkal ( nejaktivnější jezdec ) - Tesař ( vítěz II . etapy ) má ovšem drtivou konkurenci .,O O B-PER O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
6411,"Ve druhé části , kdy se bojovalo na úzkých , blátivých a mokrých cestách , měl Křeček už starosti s vedením tak velkého vozu i technické problémy , a tak se do vedení probojoval Blahna .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
3866,"Zdá se , že základ pro jeho neurózu spočívá v nějakém plus přesahujícím průměr , pro něž neexistuje žádná možnost použití .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4140,"Keramický džbánek a miska podobného vzhledu mohou mít odlišné aranžmá , ale ze stejných rostlin .",O O O O O O O O O O O O O O O O
7408,"Vlastníky akciové společnosti jsou města Teplice nad Metují , Adršpach , Broumov a společnost 100 Mega leasing .",O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O B-ORG I-ORG I-ORG O
4240,Výstava v I . a II . výstavní místnosti teplického zámku potrvá do 30 . ledna 2005 .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8608,Taková pěkná holka !,O O O O
3144,"VYŠEHRAD - VCHOD Z CIHELNÉ BRÁNY ( 9.30 - 17.30 h ) : Pevnost Vyšehrad v dějinách pražského opevnění Stálá výstava umožňuje vstoupit do kasemat a podzemního sálu Gorlice , kde jsou umístěny originály soch z Karlova mostu .",B-LOC O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-LOC I-LOC O
5711,"Kanadská dceřiná společnost amerického koncernu Amoco by za akcii Home Oil zaplatila o téměř 17 % více , než činí současná tržní cena .",O O O O O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
3085,Z toho muže dštila vznešenost a svoboda jako zesvého božského zdroje a sděloval pocit a smysl vznešenosti a svobody všemu a všem okolo sebe jako přirozenou nákazou .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
