index,sentence,ner
8974,"E , sad znate moju dijagnozu pa ćete neke stvari lakše razumjeti .",O O O O O O O O O O O O O
17962,Pozivao si me na ples sa zvjezdama .,O O O O O O O O
7165,Zidar Mato Luladžić popravio je na opće zadovoljstvo kapelu svetog Luke u Šagovini za 65. f . i 25 x . Listopad 1888. .,O B-PER I-PER O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O
22166,"Ako praštam , ako ne mrzim , ja sam svoja .",O O O O O O O O O O O
17513,"Čežnju je iznjedrila , treperavu i meku da u svim ljudima njena želja sniva da se pretvara u životnu rijeku i ljubav u kapima skriva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
685,KPS su lokalne policijske snage uspostavljene 1999. godine .,B-ORG O O O O O O O O
20477,Je li njen otac radi ?,O O O O O O
6076,Usklađivanje gospodarske neravnoteže i provedba novih fiskalnih pravila neće biti nimalo laki .,O O O O O O O O O O O O O
5208,"Gledam one u Saboru , oporba želi da ode Vlada .",O O O B-ORG O O O O O B-ORG O
14496,Njih sa sigurnošću preporučaju stručnjaci .,O O O O O O
13689,"Osim što je idealan izbor za grickanje između obroka , dodavanje punomasnog sira najjednostavniji je način da se poboljša okus bilo kojeg jela .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19501,"Što god , ovdje je sve dopušteno .",O O O O O O O O
5113,"Ipak , sposobnost osjećanja tuđih emocija ima i negativnu stranu .",O O O O O O O O O O O
19522,Papagaji noću ne vide i imaju približno isti broj tih stanica kao mi .,O O O O O O O O O O O O O O
5137,"Izučavanju alternativnih metoda liječenja Diana Mihok posvetila se kad je shvatila da joj klasična medicina ne može dati odgovore na sva pitanja o uzrocima bolesti : Medicina je previše subspecijalizirana , čak toliko da se izgubio čovjek kao cjelina .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2435,"Procjenjuje se kako se cijene nafte u svijetu neće mijenjati onoliko koliko su se mijenjale u 2005. godini , čime će biti riješen drugi inflatorni čimbenik .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
22091,Uvijek .,O O
8030,Za to vrijeme umjetnici bi se trebali donekle etablirati tj. ostvariti određene kontakte unutar scene koji bi im financijski omogućavali uzdržavanje .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9810,dobar ( 3 ),O O O O
8562,Ukrajinski jezik je po broju govornika drugi slavenski jezik i pripada skupini istočnoslavenskih jezika .,O O O O O O O O O O O O O O O
23973,"- Ne , ne - nasmijao se doktor .",O O O O O O O O O
24484,Znači da će prva verzija dostupna za kupnju biti u beta ili čak alpha fazi razvoja .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
23614,Na to bi se trebali jako usredotočiti jer količina detalja i rezolucije sada na konzolama su jako slabašne .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8964,Pojasnit ću .,O O O
16465,POSLOVNI ANĐELI USKORO PREDSTAVLJAJU TREĆI PROJEKT,B-ORG I-ORG O O O O
11375,"' Pobjede u Singapuru i Japanu , a također i drugo mjesto u Brazilu dokaz su koliko dobri možemo biti .",O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
19499,A povjeriti se nekome ne mogu .,O O O O O O O
15250,"LG se sada nalazi na trećoj poziciji s 21,1 milijuna isporučenih mobitela ( udio je sada 5,4 posto ) , a do nezadovoljstva dolazi i zbog činjenice kako im je isporuka pala za 25,5 posto u odnosu na prošlu godinu .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10067,"Haški sud ( ICTY ) u ponedjeljak je počeo suditi kosovskom Albancu Beqa Beqaju , optuženom za nepoštivanje suda zbog prijetnji svjedocima optužbe u postupku protiv bivšeg zapovjednika OVK-a Fatmira Limaja i ostalih .",B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O B-PER B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O
3888,Sveukupno razvijatelji aplikacija očekuju veliki rast poslovanja sljedeće godine .,O O O O O O O O O O
16824,"Ma , barem ...",O O O O
5374,"Sve vam to , također uz mnogo pažnje , treba da izbjegnete opasnosti sadašnje krize .",O O O O O O O O O O O O O O O O
16986,"Ovo dostojanstvo djece Božje još nije konačno , dok smo u zemaljskom proputovanju .",O O O O O O O O O O O O O O
22459,"I danas se samo priča o pravima koje svatko ima , a dužnosti se uredno zanemaruju",O O O O O O O O O O O O O O O O
16300,"Priznajem , tu ima prostora za diskusiju , ali moje je osobno mišljenje , temeljeno na mnogo sati rada sa različitim programerima i poslovnim analitičarima , da se bolji rezultati postižu ako se programer bez posrednika upozna sa načinom rada krajnjeg korisnika .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17925,Pišem ljubavnu pjesmu tvom imenu u kojem se zrcali fontana svjetlosti mladog dana punog tvoje postojanosti .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
2464,"U ponedjeljak [ 11. siječnja ] , skupina od 200 srpskih intelektualaca pozvala je na referendum o članstvu u NATO-u , tvrdeći kako se beogradske vlasti tajno kreću ka Savezu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O
23171,"Pločasti radijatori u odnosu na člankaste imaju nekoliko osnovnih prednosti kao što su : manje ugradbene dimenzije ( posebice dubina ) glatka površina za izmjenu topline čime se olakšava održavanje i čišćenje pa se ostvaruje mnogo veća higijenska razina uporabe kompaktna izvedba čime se olakšava odabir , isporuka i ugradnja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10503,"Ne propustite ovaj uzbudljivi spoj hrvatskog talenta , naše prošlosti i budućnosti .",O O O O O O O O O O O O O
1750,"Kao dio sporazuma , vlasti su instalirale oko 6.000 licenciranih verzija Microsoftovog softvera , u ukupnoj vrijednosti oko 3 milijuna eura .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
7356,Sve to se odražava na meso .,O O O O O O O
20283,Trebaš u tekstu imati ovo : [IMG]http://www.ugcs.caltech.edu/st-tng/pics/fed_logo.gif[/IMG],O O O O O O O
147,"Nažalost , Grčka kao punopravna članica Saveza prijeti kako će upotrijebiti veto .",O O B-LOC O O O B-ORG O O O O O O
18037,"Smijmo se ljudi , smijeh je znak da živimo ovaj čudesni život , smijeh je obaveza , svjedočanstvo nutarnje slobode .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6499,"Ipak , Finac nije zabrinut .",O O B-PER O O O
5750,"Danas , na izmaku 2010. vidljivo je doista koliko je kriza ohladila Hrvate od opsesivnog šopinga .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
22522,"Odličan odabir citata , a vjerujem i njemu draga čestitka .",O O O O O O O O O O O
1420,"Natječaj za izbor građevinske tvrtke trebao bi biti raspisan do konca 2011. godine , rekla je .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
15961,Situacija koju si nam opisala doista djeluje uznemiravajuće i jako mi je žao što ona tvoju svakodnevicu ispunjava osjećajem straha i stalnom brigom koju spominješ .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5247,Povoljno je vrijeme za putovanja .,O O O O O O
8921,Iskreno mislim da je obrnuto .,O O O O O O
23736,"Sveto pismo smrt naziva posljednjim neprijateljem čovjeka kojeg je Isus obeskrijepio podloživši svaku vlast i svako vrhovništvo pod svoje noge ( usp. 1 Kor 15 , 20 28 ) .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
21206,Brano : Svakako,B-PER O O
11726,Vjerojatno određen udio njih i bi .,O O O O O O O
15903,"U tom se slučaju najčešće zrači i područje odstranjene dojke , ali indikacija nije apsolutna jer postoji i stav da to nije potrebno jer je vjerojatnost lokalnog recidiva ipak vrlo mala s obzirom na niski proliferacijski potencijal tumora ( Ki67 je samo 1 % ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9993,"No , za razliku od događaja u Mariboru , policija je ovaj put ostala pribrana te je silu koristila samo protiv provokatora čime su stav sindikata policije o neprimjerenosti mjera štednje te nezadovoljstvo situacijom u državi potvrđeni i u praksi .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6641,Diplomatskom akademijom upravlja ravnatelj .,O O O O O
12530,"Promocija knjige , koju je objavila izdavačka kuća Znanje , održana je u zagrebačkom baru Bling u Cascade centru .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
19304,"U trećoj dionici stvorili smo tri gola prednosti , jedno vrijeme imali i 5:1 .",O O O O O O O O O O O O O O O
12656,"- U pripremi obroka u "" Black Rocku "" ne upotrebljava se ulje , niti mast .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
14587,Rubeola,O
13157,"Još je vitalan i redovito slavi misu na oltaru zagrebačke katedrale , a nađe se i u ispovjedaonicama katedrale ili nekoj drugoj okolnoj crkvi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1646,""" Mi smo potpisali sporazum s predstavnicima srpske manjine , koji pružaju potporu našoj vladi "" , rekao je Sanader najavljujući planove za imenovanje nekoliko predstavnika srpske zajednice na položaje državnih tajnika u vladi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
5053,Svakodnevne bioenergetske kure poslije dva mjeseca potpuno su izmijenile Jadranku R. : spremno se počela suočavati s problemima .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
375,"Ministrica obrazovanja Anna Diamantopoulou , bivša povjerenica EU koja se smatra jednim od nekolicine mogućih nasljednika sadašnjeg premijera Georgea Papandreoua na čelu vladajuće stranke , nazvala je glasovanje u parlamentu "" povijesnim "" , ističući da bi se takav konsenzus mogao postići i na ostalim područjima .",O O B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9806,nedovoljan ( 1 ),O O O O
1231,"EC želi vidjeti stvaran , razvidan napredak u provedbi pravosudnih reformi , unaprjeđenju učinkovitosti pravosudnog sustava i u borbi protiv organiziranog kriminala i korupcije , izjavio je Leigh nakon sastanka s ministricom europskih integracija Meglenom Kunevom .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-PER I-PER O
3687,"Cvetković je izjavio na tiskovnoj konferenciji kako vlada nije u stanju djelovati zbog unutarnjih sukoba , te on želi smijeniti "" one članove kabineta koji uništavaju ugled vlade "" .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11188,"Osim Kranjčara , Redknappove su želje , prenosi britanski portal In The News , Emile Heskey , Steven Taylor iz Newcastlea te Owen Hargreaves .",O B-PER O B-PER O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-ORG O B-PER I-PER O
5265,Zdravlje je solidno .,O O O O
16377,"Samo "" Do you CEE ? "" izvješće obuhvaća pregled stanja na tržištu Interneta 15 država srednje i istočne Europe u 2010. godini , odnosno područja s 300 milijuna stanovnika i velikim potencijalom rasta .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
5353,Ugled vam je povećan .,O O O O O
4986,"Popijač ističe i kako postoji interes investitora pogotovo u energetici i turizmu , da su deseci projekata u tim djelatnostima u odmakloj fazi , a ni jedan nije ispod sto milijuna eura .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16932,Riječ je Gospodnja .,O O O O
22574,Izrada pletilja sa Zlatibora,O O O B-PER
12103,Ovo vrijedno izdanje moći će se kupiti uz velik prigodni popust .,O O O O O O O O O O O O
3874,"U nekim smo igrama preokrenuli totalni poraz u pobjedu sa samo dvije oklopne jedinice koje smo odveli od naše do protivničke baze i na putu pomeli desetak pješačkih vodova , dok je u drugima naš pomno planirani protunapad propao jer nas je artiljerija pronašla zahvaljujući skrivenom snajperistu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6717,"Uopće se ne nadamo pobjedi , ima tu ozbiljnijih bandova od nas .",O O O O O O O O O O O O O
15358,- Užasna si / užasan si .,O O O O O O O
8958,"Život joj je spašen i osjeća se dobro , a smještena je u koronarnoj jedinici .",O O O O O O O O O O O O O O O O
15937,"Danas za ručkom mi je najprije rekla da misli sve najgore o meni i da ju uopće nije briga za mene , ali - kontrastno od toga - poludjela je kad nisam htjela jesti , što iz protesta , što iz nekih svojih glupih nesigurnosti ( sigurna sam da smo svi kroz to prošli ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
22961,"Vožnja u Volvo automobilu može olakšati disanje osobama osjetljivim na alergije te doprinijeti sigurnosti vožnje , ističe Andreas Andersson , menadžer za alergijski optimizirane interijere pri Volvo Cars .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG O
19942,"Majka ti je stara i bolesna , liječnici su rekli svoje , socijalni radnici djeluju u okviru zakonskih ovlasti i obveza , zakoni su takvi kakvi jesu , nekome ne pašu , to mi je jasno , ali se poštivati moraju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12338,"Mikiju su ful počele rasti dlake po cijelom tijelu i svakog dana se mora depilirati , inače izgleda kao majmun .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
23551,Sa tog diska treba što prije kopirati bitne podatke .,O O O O O O O O O O
3691,"Vladajuća koalicija ima slabu većinu u parlamentu i , uz pomoć oporbe , Dinkićevih 24 zastupnika ne bi imalo poteškoća srušiti je .",O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
22214,"Draga moja Ljerkice , mi koji smo imali nešto pa to izgubili , mi to znamo cijeniti i sitne kapi kiše , i pahulje snijega i proljetno Sunce na obrazima , sve to nama mnogo znači , ne zamjerajmo onima koji nas ne razumiju i poželimo im da nas nikad , ali baš nikad ne shvate , jer dok nas ne shvaćaju ZDRAVI SU",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17810,"Talijin hram je bio raskrižje mojih puteva i tu sam se , iako Talija nije moja boginja , uvijek u trenutcima previranja vraćala .",B-PER O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
16463,"U taj posao trebao sam ići u suradnji s osnivačem Iskona Damirom Sabolom , ali se nismo uspjeli poklopiti u brzini , različito radimo .",O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
7112,"Uplate u mirovinske fondove se mogu tretirati kao neka vrsta međugeneracijske štednje , pa samo oni koji su štedjeli imaju pravo koristiti , Sve druge kategorije umirovljenih koje su se uz pomoć politike radi raznih razloga , ubacivale u mirovinske fondove treba iz njih odstraniti , te ostaviti onima koji su ih prijevremeno ili po povlaštenim uvjetima umirovili , da iznalaze sredstva za financiranje istih , stav je Stranke umirovljenika , koja je spremna u tom cilju upotrijebiti sva raspoloživa politička sredstva , te napominju kako ne sumnjaju u uspjeh .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5803,Jednakopravnost je nespojiva s privilegiranim isticanjem jednog religijskog vjerovanja ili ateizma .,O O O O O O O O O O O O
14601,"Svaki peti Britanac odmor završi sa trovanjem hranom , što je čak dva milijuna ljudi godišnje .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
21463,Šteta .,O O
20774,Nađite besplatne linkove i kompletnu seriju s hrvatskim titlovima online .,O O O O O O O O O O O
6874,"Također , Taslidžić u knjizi » Na vratima naroda , na granici svjetova « bilježi kako se perivoj prostire na površini od oko osam hektara , a dvorac je 1824. godine bio okružen šljivikom i šumom i tek poslije preoblikovan u perivoj .",O O B-PER O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
20577,"I mi odemo opet tamo , i opet se klub napuni i ti si van sebe",O O O O O O O O O O O O O O O O
1669,"Dragan Antonovski dobio je nagradu za dokumentarni film "" Ključ je u tvojim rukama "" , dok je Belinda Koka osvojila nagradu za najbolju radio emisiju .",B-PER I-PER O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
1768,""" Radi se prije svih o osumnjičenima i počiniteljima , ali i o onima od kojih se očekuje prihvaćanje političke i institucionalne odgovornosti , jer zločini koji su počinjeni nisu samo bili čin neorganiziranih postrojbi , nego su počinjeni pod okriljem određenih ideologija i vojnih postrojbi . . .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1201,Blanka Vlašić iz Hrvatske postala je svjetska prvakinja u skoku u vis u dvorani .,B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O
3877,Do tada vas očekuju mnoge radosti zbog nenadanih pobjeda i ljutnje zbog protivnika koji je uvijek korak ispred .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1401,"BAT je na kraju povukao svoju ponudu , uz pojašnjenje da nije bila u skladu s financijskim planovima te tvrtke .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10320,Ovisi o kojoj generaciji termoelektrane na ugljen se radi ...,O O O O O O O O O O
6631,Važno je da roditelji i najbliži detektiraju pravovremeno djetetov problem,O O O O O O O O O O
3302,"Od ukupno 400 učenika u osnovnoj školi u tom gradu , samo 20 prisustvuje nastavi .",O O O O O O O O O O O O O O O O
16978,Petar ovdje nastavlja službu Isusa dobrog pastira .,B-PER O O O B-PER O O O
587,""" Naravno , ovakva agresija mora imati nekakve posljedice "" , rekao je litavski ministar vanjskih poslova Petras Vaitiekunas .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
23467,"Istraživači su uočili da se neki apoptotski geni eksprimiraju različito u ljudi nego kod čimpanza , i njihovi podaci sugeriraju da ljudske stanice nisu jednako učinkovite u izvršavanju programirane smrti stanice , barem što se tiče mozga i ostalih proučavanih tkiva",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
23970,- ICTY ? - zaledila se Hrvatska demokratska zajednica .,O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
16915,A svijet nas ne poznaje zato što ne poznaje njega .,O O O O O O O O O O O
12917,No niti ova opcija nije toliko zdrava .,O O O O O O O O
24324,"Već znamo da će studije manje kvalitete vjerojatnije dati pozitivne rezultate - za lijekove , za homeopatiju , za bilo što - i da je 70 % revidiranih studija loše kvalitete .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3396,Ekonomist i bivši rumunjski ministar financija Daniel Daianu raspravlja o značaju ovog događaja za regiju .,O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
10417,Podijeljena mišljenja o Tadiću,O O O B-PER
4076,U gomili detalja .,O O O O
4483,Tek tada od napada su ga odbili drugi igrači Red Bulla .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
4808,Nemojte si dopustiti ništa manje .,O O O O O O
21583,I kako to biva u bajkama Edward mu se iskreno ispričao i potpisao ga kao autora jer su se i upoznali uživo .,O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
21338,Ovakva zajebancija nije viđena još od kad je George Michael pjevao I Want Your Sex .,O O O O O O O O B-PER I-PER O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
11796,"Muškarci smiju doći bez gornjeg dijela odjeće , no žensko izlaganje grudi donijelo bi prijavu , u najmanju ruku zbog kršenja javnog reda i mira .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9633,"Bilo je tu i prosidbe , lažne mlade , svećenika , barjaktara , plesa i pjesme , a cijela igra bila je prekinuta starinskim školskim zvonom koje nas je odvelo u novu radionicu starinsku učionicu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6792,( Pre ) osjetljivi igrači i TV-komentatori ?,O O O O O O O O
8156,"Glavni kamen spoticanja , čini se , bio je prijedlog grupe članova oko Luke Brajnovića da umjesto Zvonimira Perice Berka s 8-godišnjim predsjedničkim stažem , kandidiraju svog kandidata za predsjednika LU Kamenjarka .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
6234,""" Naša misija je pružiti uslugu za profesionalne kupce iz različitih sektora , fokusirajući se na male , nezavisne trgovine i ugostiteljski sektor , i pružajući odgovarajuća rješenja za naše partnere .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1210,Godišnji festival u Patrasu privukao je oko 40.000 građana na ulice .,O O O B-LOC O O O O O O O O
3618,""" Pred kraj kampanje postaje vrlo uočljiva partijska pristranost medija "" , kaže privremena ravnateljica Centra za neovisno novinarstvo i šefica monitoringa političke kampanje Nadine Gogu .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-PER I-PER O
18589,"Težina mu je bila 1,89 do 2,5 gr , a promjer 20 - 21 mm .",O O O O O O O O O O O O O O O O
19293,"Za očekivati je da će to biti domaća , talijanska reprezentacija",O O O O O O O O O O O
2846,"U srijedu je izjavio kako će je naslijediti sadašnji ministar obrane Nikolay Mladenov , koji će svoje sadašnje dužnosti predati svojem zamjeniku generalu Anyu Angelovu .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
15534,Ono što se može vidjeti je to da se zapravo ti ponašaš odgovornije od njih .,O O O O O O O O O O O O O O O O
22689,"Rođena sam slobodna , ljudsko biće u slobodi .",O O O O O O O O O
19707,Što je tako pametno u šutiranju lopte,O O O O O O O
8917,MilitantBarbie :,B-PER O
14497,"Ako volite svoja stopala , nećete štedjeti na njima , zar ne ?",O O O O O O O O O O O O O
1334,SETimes : Kako bi se međunarodna zajednica i Kosovo trebali odnositi prema tom najnovijem događaju ?,B-ORG O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
22792,Još ako je Cabrio,O O O O
11469,Q. hr : Zašto ime Dramatic ?,O O O O O B-ORG O
20270,"Sada , znamo da je to laž .",O O O O O O O O
21909,"Svi moramo biti poduzetniji , tj. svi se moramo više uključiti u poduzetničke projekte , dopunske djelatnosti i ( mala ) ulaganja u poduzetništvo",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8412,Nije nelogično da se Sanader uhvatio pisanja .,O O O O B-PER O O O
5011,"Obožavatelji su mogli glasovati putem interneta , a tu je 16 - godišnja zvijezda bila apsolutni favorit milijuna mladih obožavateljica .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
24373,Dotični je korišten na Iskon DUO usluzi ( zadnje 2 - 3 godine ) i radio je besprijekorno .,O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O
4458,"Posjetio je više mjesta u državi New York , pogledao Nijagarine slapove i spustio se samo do Massachusettsa .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O
16476,"Investirao sam 200 tisuća eura , a moj udio manji je od 50 posto .",O O O O O O O O O O O O O O O
10097,Pa što hoćete ? ?,O O O O O
20002,"Ja sam samo rekao da ima lijepo tijelo , a ne da bi trebale gole plesati po pozornici .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3327,""" Nadamo se da će ostati tako .",O O O O O O O O
11310,"Nanizala je mlada Kumi toliko suparnica da ih je teško prebrojati , a onda zabila hladnokrvno poput najboljih napadača današnjice",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
8548,"Nastup , njegov autor i jedna od izvođačica dobili su priznanje struke u dobroj konkurenciji koja je , s obzirom na broj predstava izvedenih u posljednje dvije godine , mogla brojčano biti i veća , pa ovogodišnji žiri apelira na producente i autore da revnije prijavljuju svoje predstave .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1919,"Posebni tužitelj predložio je da se Lukoviću i drugim optuženima koji još uvijek nisu uhićeni , sudi u odsustvu .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
14432,Treba li jesti koru od naranče ?,O O O O O O O
205,"Od ukupno 526 zastupnika koji su nazočili glasovanju o paketu izmjena , 514 je glasovalo za njihovo usvajanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1007,Ismail Kadare .,B-PER I-PER O
10490,"Kad se preselio na studij u Zagreb , Ivo je unatoč očevoj želji da završi pravni fakultet , počeo pjevati u plesnom orkestru .",O O O O O O B-LOC O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
18652,Od XVII. st. nije više u upotrebi .,O O O O O O O O
13799,Sinusi su slabo prokrvljeni pa lijekovi putem krvi teško dolaze do njih .,O O O O O O O O O O O O O
954,"Prijava Crne Gore za članstvo službeno je odobrena na 119. zasjedanju glavne skupštine MOO-a u Guatemala Cityu , nakon što je Crna Gora proglasila neovisnost prošle godine .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
5039,To nije praktično rješenje za kratke relacije .,O O O O O O O O
3626,""" Moldavija je nadvladala mučne gospodarske i političke izazove kako bi se održali ovi izbori ; njihov uspjeh nije važan samo za Moldaviju , već i za regiju u cjelini "" , rekao je senator John Kerry ( D-MA ) .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O O
6877,Javna kuća je ta koja mene zanima .,O O O O O O O O
15212,Ne vidi se kako kamera reagira na elemente koji se pokreću brzo niti kako reagira na slabije osvijetljene prostore .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9490,Ovako stvari stoje,O O O
21621,Nemojte mi samo javiti da su u nekom trenutku bili gosti u Hrvatskoj zadnjih 10 godina .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
7391,Uspio sam samo par puta stupiti u spolni odnos ali to je jako kratko trajalo jer mi se penis olabavio .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7448,"Prvi među njima je Laurent Blanc , koji drži Romu na čekanju , a s Parkom prinčeva povezivan je i Fabio Capello .",O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O B-LOC I-LOC O O O B-PER I-PER O
1098,Dobivanjem azila u Hrvatskoj steći će pravo na socijalnu i zdravstvenu skrb i imat će pravo na rad .,O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
22041,"A tvoja Vesnica , kao nije šutjela ?",O O B-PER O O O O O
6986,"Najprije su izloženi električnim kontrolama , a zatim su svi mehanizmi podvrgnuti neprekidnom 36-satnom radu , kako bi usklađenost sa svjetskim sigurnosnim standardima bila potpuna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9380,"Ovaj mi je fora jer se fura na donacije slušatelja , koji ujedno i sudjeluju u kreiranju programa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8149,Društvo je osnovano prije 17 godina i trenutno broji 63 vatrogasca .,O O O O O O O O O O O O
2333,"S poštovanjem vas pozivam da stvorite bolju budućnost za ovu zemlju i njene ljude investiranjem , otvaranjem novih radnih mjesta i poslovanjem u cilju boljitka svih nas "" , izjavio je Lemierre obraćajući se potencijalnim investitorima .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
12101,"Promocija 2. knjige Povijesti hrvatskoga jezika , 16. stoljeće ( uredili Radoslav Katičić i Josip Lisac , izdavač Croatica ) održat će se u velikoj dvorani Matice hrvatske u srijedu , 14. 12. u 13 h.",O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
22824,U unutrašnjosti se dopušta maksimalna individualizacija uređenja prostora .,O O O O O O O O O
11667,Komentirajte,O
21314,Respektabilan mi je tribute Lionelu Richieju All Night Long .,O O O O B-PER I-PER B-MISC I-MISC I-MISC O
13322,"U takvoj komunikaciji govorimo , ali ne razgovaramo .",O O O O O O O O O
19479,Prenosim temu sa drugog foruma jer mi je jako zanimljiva,O O O O O O O O O O
11620,Nešto prije deset sam se objavio na stage na kojem je svirao The Jon Spencer Blues Explosion .,O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
17525,Kad mi samoća dvori srce tugom Meni samo preostaju uspomene Da mi rode stih Kao divno dijete nade .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19657,"Evo jedne laste koja , poput zrake svjetlosti , još uvijek oblijeće svijet , i koja nam i danas nagovještava jedno veliko i radosno proljeće",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12363,"Ipak , djelo vrvi neobičnim i uznemirujućim elementima kao što su misteriozni snovi junaka , antagonističko prijateljstvo između ' civiliziranog ' Gilgameša i ' divljeg ' Enkidua , okrutno ponašanje boginje ljubavi Ištar , te naposljetku tužna priča o smrti Enkidua od groznice .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O O O
6306,"Danas je veliki dio ekološke proizvodnje namijenjen izvozu , u čemu prednjače mesni i mliječni proizvodi , te sirevi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6482,Predsjednik Stjepan Mesić nezadovoljan je političkim stanjem u susjednoj BiH .,O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O
7799,Na Festivalu se okupila uglavnom mlađa publika koja došla je poslušati mlade izvođače te ih bodrila tijekom cijelog natjecanja .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5366,"Odlično ćete se slagati s kolegama , kako s mlađima tako i sa starijima i nadređenima .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
16150,Osjet uređaja u rukama daje dojam da se radi o skupljem uređaju .,O O O O O O O O O O O O O
22922,Renault zateže Lagunine bore,B-ORG O B-MISC O
7418,Udruga skrbi o djeci s posebnim potrebama te ih svake godine vodi na hodočašće u Lurd .,O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
20190,Svojim radom puno je stvorio .,O O O O O O
14373,"U svakodnevnoj gužvi i nedostatku vremena često ne stignemo pokloniti dovoljno pažnje onima kojima bismo htjeli , pa je dobro imati podsjetnik poput Valentinova da pažljive geste razveseljavaju ljude oko nas .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2898,"Iako mi znamo da je ona bezopasna , uvijek imamo najmanje dva čuvara pokraj nje "" , istaknuo je Pejović .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
855,"Srbiji i Crnoj Gori je mjesto u Europi i Europi je mjesto u Srbiji i Crnoj Gori ” , kazao je .",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O
20105,Ponavljam : Zabava je sredstvo,O O O O O
7488,"Osim zabavnih fešti i sadržaja koje nudi Marina Frapa možete posjetiti i obližnje nacionalne parkove Krku ili Kornate ili se možda zaputiti u kulturnom i povijesnom baštinom bogate gradove Šibenik , Trogir ili Split .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
13599,"Kataklizmički naslovi s tekstovima koji predviđaju ne baš svijetlu budućnost naglašavali su probleme , najavljivali snažna ustezanja , velika i značajna poskupljenja ...",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
882,Pop-Lazić je ustvrdila kako je njezin čin bio pobuna protiv onoga što naziva tiranijom nad opozicijskim strankama u parlamentu .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12599,Možda je to zbog moje vedre i razigrane prirode . 2. Na dosta medija piše kako tražiš djevojku .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4221,"Okretali smo na poleđinu niz predmeta , na svakome piše Made in China .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
15253,"Na kraju peto mjesto drži Apple s 17,1 milijuna isporučenih iPhone uređaja .",O O O O O B-ORG O O O O B-MISC O O
24007,- Ne razumijem .,O O O O
9739,Imali smo kratak odmor na kojem smo razgledavali školu i odmarali se .,O O O O O O O O O O O O O
6562,"Ako nam slučajno neki izvor svjetlosti ( baterijska svjetiljka bez filtra , Mjesec , blic fotografskog aparata ) osvijetli oko potrebno je ponovno privikavanje oka na tamu ( Slika 2. ) .",O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11052,"Nagazio je njegov gležanj , zbog toga i zaradio crveni karton , a u toj 88. minuti je Jurić šepajući napustio travnjak .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
17984,"Slušah njene jadikovke utkane u teške optužbe , u razotkrivanje tuđih tajni , u prodavanje lažnih bisera nutrine .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
20940,U Zagrebu mjesečno vjerojatno ima više živih svirki blues bendova nego svih ostalih zajedno .,O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
15949,To mi je radila sve dok nisam pošla na fakultet i otišla od nje .,O O O O O O O O O O O O O O O
20316,Bilo je jedino putovanja u središte naše galaksije .,O O O O O O O O O
16910,"Zahvaljujte Jahvi jer je dobar , jer je vječna ljubav njegova",O B-PER O O O O O O O O O
23131,"Na ovogodišnjem pariškom autosalonu Opel planira predstaviti konceptnu najavu , a produkcijsku izvedbu nove Astre s trojim vratima .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-MISC O O O O
13897,"Na pisti Perwoll FASHION.HR-a svoju autorsku kolekciju predstavit će i mladi Aleksandar Žarevac koji je unazad nekoliko sezona osvojio simpatije modne javnosti , a obožavateljice ženstvenog modnog rukopisa zasigurno s nestrpljenjem očekuju i najnovije modne vizije Ivice Skoke i Martine Felje , kao i Aleksandre Dojčinović kojoj je pripala čast da ove sezone otvori 13. po redu Perwoll FASHION.HR .",O O B-MISC I-MISC O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
18303,DOBRODOŠLI ...,O O
18837,"Šuti , ne dolijevaj u svoj um ono što će te spriječiti da ideš dalje .",O O O O O O O O O O O O O O O O
12983,"Tako da jedino što nam preostaje ponovo čekati « Morsku vilu » jer to znači da su naši pobijedili i da će biti veselo ne samo u Zagrebu , već u cijeloj Hrvatskoj .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
12779,Nisam imao odgovor na to pitanje .,O O O O O O O
19127,slušaj njihov konjski rzaj djede moj,O O O O O O
23351,"Pozdrav svima , posebno ljudima koji opskrbljuju site raznim materijalom koji će mi , po svemu sudeći , biti od velike pomoći u budućnosti",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
405,"Ivanov je albanskim vlastima rekao da će , ukoliko europske zemlje ne poduzmu odlučne mjere protiv krijumčarenja heroina , kriminalne skupine zarađivati čak 500 milijardi dolara godišnje .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
274,Zbog toga su kosovski proizvodi postali skuplji na albanskom tržištu .,O O O O O O O O O O O
2640,"Prema izvješću , unaprjeđenje zaštite svjedoka na Kosovu zahtijevat će novi zakon kojim se pruža statutarni temelj za opsežan program zaštite svjedoka -- uključujući , ako je potrebno , preseljenje svjedoka i njihovih rođaka .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10921,' The Natural ' je imao i veliku potporu dvorane što je itekako iskoristio .,O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
18042,"Zaustavimo se na pjesničkoj hridi o koju se razbijaju valovi oceana snova , iskre nenapisani stihovi , niže biserje ne napisanih priča .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3279,""" Činjenica da se teroristi i kiminalci skrivaju iza vjere i vjerskih slogana čini njihov grijeh većim i opasnijim , jer pokušavaju opravdati svoja luđačka nedjela .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19540,"Dnevni zahtjevi za 100 % prirodnom svjetlosti je za različite vrste papagaja različita i kreće se od dva sata za manje ptice do 6 sati za žakoe , kakadue , are",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19512,Kao zanimljivost : neke vrste peradi imaju vidno polje od samo 30 stupnjeva .,O O O O O O O O O O O O O O
24322,"Tako da je neizbježno da će ljudi čitati sažetke , i to samo u većim časopisima",O O O O O O O O O O O O O O O O
13652,To je model na kojem su precizno smješteni otvori gdje čeljust treba rezati za umetanje implantata .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
669,Kosovski Srbi bacaju kamenje na vojnike KFOR-a u ponedjeljak ( 17. ožujak ) u Mitrovici .,O B-PER O O O O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
16916,"Ljubljeni , sad smo djeca Božja i još se ne očitova što ćemo biti .",O O O O O O O O O O O O O O O
2809,U Istanbulu će se od 5. lipnja do konca tog mjeseca održati 37 Međunarodni glazbeni festival .,O B-LOC O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
3478,""" Sve zemlje u regiji imaju iste prioritete : suradnju u procesima euroatlantskih integracija "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O
4167,"Kad već stavite nogu na gas , samo će tiho reći 10 minuta je 60 eura , ali to je jeftino , taj auto stoji 250.000 eura .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2785,""" Institucionalna kriza više je kriza za političare nego za građane .",O O O O O O O O O O O O
10924,To je sve prilično izmorilo Colemana koji nije u fizičkoj formi kojom bi se suprostavio Coutureu,O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER
7228,"Surađivao je u praizvedbama suvremenih njemačkih kompozitora , te održao niz koncerata solo i u suradnji sa violinistom Istvanom Kurutzom u Njemačkoj , Švedskoj , Nizozemskoj , Italiji i Švicarskoj .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
5976,"Zbog toga je euro bio pod snažnim pritiskom , pa je početkom tjedna njegov tečaj potonuo na samo 1,3446 dolara , najnižu razinu u 7 tjedana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6893,"Da , KK , a nije košarkaški klub .",O O O O O O O O O
14969,6. Žiroskop : O ovome se nezasluženo premalo priča .,O O O O O O O O O O
22965,Zahvaljujući tome zrak u unutrašnjosti u principu je uvijek čišći od onoga vani .,O O O O O O O O O O O O O O
8491,To je druga razina zaštite samog papira koji je specifičan za svaki apoen novčanice .,O O O O O O O O O O O O O O O
19754,"Ako morate odstraniti kakvu mrlju ili ostatke hrane ili nečeg sličnog , koristite mekanu vlažnu krpu",O O O O O O O O O O O O O O O O
11007,U drugom poluvremenu ni jedna momčad nije iskazala preveliku želju za promjenom rezultata .,O O O O O O O O O O O O O O
8813,"Naime , morat ćemo osmisliti nove sadržaje da bismo goste privukli i zadržali ne samo u ljetnim mjesecima , kaže Šupe .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
12341,"I na kraju , Rajko ne dolazi u školu jer ima proljev .",O O O O B-PER O O O O O O O O
17137,"Međutim , od veće je važnosti prilagodba omjera korištenog goriva intenzitetu tjelesne aktivnosti .",O O O O O O O O O O O O O O
4958,Naime Bugarsku masovno napuštaju liječnici i medicinske sestre .,O B-LOC O O O O O O O
14554,"Redovita fizička aktivnost i zdrava prehrana pozitivno će utjecati na čitav niz vaših fizičkih i psihičkih karakteristika , što će svakako biti vrlo privlačno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14082,Ovogodišnji sajam okupio je 462 izlagača iz 20 zemalja svijeta i po broju izlagača veći je od prošlogodišnjega .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7427,Danas smo primili priopćenje iz kompanije Coca-Cola o ovom slučaju koje vam prenosimo u cijelosti .,O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
5719,"U 2006. godini RBA planira proširenje usluge internetskog bankarstva novim produktima i uslugama , što je prvenstveno ciljano na pravne osobe koje sve više koriste internetsko bankarstvo kao primaran način komunikacije s bankom .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
22674,"Fone , to ti meni nabijaš breme favorita ? ?",B-PER O O O O O O O O O
21380,"Najveći nedostatak filma je njegov kraj , koji kao da je napravljen pod većim pritiskom producenata , pomalo hollywoodificiran i podsjeća na biografske filmove o Rayu Charlesu i Johnnyu Cashu",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER
6417,( 2 ) Po isteku roka iz stavka 1. ovoga članka visokom učilištu se daje ili uskraćuje vjerodostojnica .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9955,"Treći svezak knjige u potpunosti je posvećen Mađarskom paviljonu , u kojem je bila smještena logorska bolnica i iz njega se može saznati puno više o psihologiji ljudi , no i na jednom stručnom seminaru s teoretskom podlogom .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19330,Nakon toga ni Hrvatska ni Rumunjska ne koriste napad,O O O B-LOC O B-LOC O O O
316,"Misija aktivista koji su planirali prevesti pomoć u Pojas Gaze suočila se u subotu ( 2. srpnja ) s velikom zaprekom , nakon što su grčke vlasti zaustavile njihov konvoj i uhitile kapetana jednog od brodova koji je plovio pod američkom zastavom , što je izazvalo nove prijepore .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
20672,Da ?,O O
14553,Sve što trebate jest naći neku fizički zahtjevniju aktivnost tri puta tjedno i održavati svoje tijelo u relativno dobroj formi .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7120,"Ovo je sasvim drugačija koncepcija od broda koji smo sada opisali , ali oba broda imaju zajedničko to što su zapaženi svojim inovacijama i kvalitetnim pomacima za boravak na moru .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
20057,"Ne volim narodnjakuše , seksače , gologuzanke i ostale primitivne droce koje su samo lijepe i ništa više .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
18019,Pokloni mi još jednom osamnaest crvenih ruža .,O O O O O O O O
7455,Proširenje zone odgovornosti obrtnika na cjelokupnu njegovu imovinu naizgled komplicira i proširuje provođenje ovršnog postupka zadirući u imovinu ovršenika koja nije obuhvaćena čl. 21. ( 20 ) ZO i postavlja se pitanje zbog čega bi sudovi ( ili pojedini suci ) forsirali takvu proširenu odgovornost obrtnika .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
22520,I šutnja zna mnogo kazati .,O O O O O O
4312,"Tu mogućnost možete odabrati odmah , u slučaju da doista i želite početi odmah .",O O O O O O O O O O O O O O O
21376,"Ipak , Julia je Johnu dala prve lekcije iz muzike do kojih bi teško došao da je ovisio samo o teti Mimi",O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER
38,Televizija A1 i četiri novine zatvoreni su zato što nisu plaćali porez i ispunjavali obveze prema vjerovnicima .,O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
12652,Hrana s vulkanskog kamena,O O O O
22170,"I meni se čini da je jedini način da ih spriječimo , taj da nema strana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
20127,A pravi hedonisti ne uživaju u svemu .,O O O O O O O O
20248,Ja imam isto iskustava ali ne bih sad o tome ..,O O O O O O O O O O O
20194,Sve vas volim .,O O O O
24369,"I manjku emocionalne inteligencije , jer niste sposobni zamisliti se u tuđoj koži .",O O O O O O O O O O O O O O
11991,"Usprkos uvriježenoj tradiciji prema kojoj je Demarat iz Korinta donio alfabet u Tarkviniju , danas raspolažemo s dovoljno podataka da možemo govoriti o zapadnogrčkom , tj. eubejskom alfabetu s tim da neki od najstarijih natpisa sadrže slova koja se povezuju s korintskim alfabetom .",O O O O O O B-PER O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11882,"Kada je netko on , a kada ona , a kada niti jedno ?",O O O O O O O O O O O O O O
13630,"Ono će omekšati ruž za usne ( pogotovo tzv. lipstain koji se zadržava satima i teško skida ) , koji ćete lako skinuti mekanim komadićem gaze ili nježnog pamučnog ručnika za lice .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13660,Napokon se možete smijati opušteno s velikim i zdravim osmijehom,O O O O O O O O O O
11904,"Ova Roza hipnoza održat će se 24. travnja od 20 sati , a sudjelovanje publike je i više nego dobrodošlo .",O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11961,Rok do kojeg stipendisti freemover trebaju dobiti sve potrebne dokumente i nakon registracije ispuniti prijavu online jest 30. studenog .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
22411,"I , daj mi mudrosti da razlikujem to dvoje",O O O O O O O O O
22100,U zadnje vrijeme sve više postajem svjesna koliko je to tako u ljudskoj prirodi .,O O O O O O O O O O O O O O O
7322,"Porez na luksuzna vozila , plovila i nekretnine u kojima ne živimo također se ne provodi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
7302,"Prema tome , nije problem u produljenoj mladosti , već je problem u društvenim uvjetima koji tu mladost čine više ili manje kvalitetnom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12893,"No , kad ga pitamo hoće li ići gledati maminu predstavu , spremno odgovori : "" Donesi mi ju na dvd-u pa ćemo ju zajedno pogledati "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
18813,Čajnom žlicom ( ili slastičarskom špricom s velikim okruglim nastavkom ) napunite kanelone hladnim nadjevom .,O O O O O O O O O O O O O O O O
5634,"Zvijezda "" 1001 noći "" možda će iskoristiti ovaj posjet za razgovor s vlasnikom Agrokora Ivicom Todorićem koji bi mu mogao savjetovati ulaganje u njegove perjanice .",O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O
12942,"Istraživanje je provedeno na dvije skupine miševa - obje skupine su hranjene crvenim mesom , ali je samo jedna dobivala i određenu dozu škroba .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14002,"Prilično dobro za pola sata znojenja , zar ne ?",O O O O O O O O O O
17794,"Morala sam se vratiti da bih stvarno saznala od kuda dolazi ljepota , da bi sve ono što sam napisala dobilo pravi smisao .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15660,Unaprijed hvala na odgovoru,O O O O
21256,Službeno je potvrđeno da je snimila 21. pjesmu .,O O O O O O O O O
6611,Dakar reli je jedna od najzahtjevnijih utrka na svijetu .,B-LOC O O O O O O O O O
1104,"Od 186 zahtjeva podnesenih prošle godine , najviše ih je stiglo iz Bangladeša , bivše državne zajednice Srbije i Crne Gore , Indije , Makedonije i Moldavije .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
20877,"Činjenica je da kad se nešto siluje , na kraju se dolazi samo do pretenzije .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1046,"Bugarska je mjesto predsjedatelja OESS-a prvog siječnja preuzela od Nizozemske , a Passy je na funkciji CiO-a zamijenio bivšeg nizozemskog ministra vanjskih poslova Jaap de Hoop Scheffera , novog glavnog tajnika NATO-a .",B-LOC O O O B-ORG O O O O B-LOC O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-ORG O
2337,"Sporazumom će biti zajamčeno 72 mil. eura za izgradnju cesta , te još 16 mil. eura za razvoj malog i srednjeg poduzetništva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5592,Za čelnike Rockwoola nije problem dok svoj stav mijenja blagajnica u obližnjoj trgovini .,O O B-ORG O O O O O O O O O O O
9518,31. svibnja - Svjetski dan nepušenja,O O O B-MISC I-MISC I-MISC
8152,Traži se javna rasprava,O O O O
8322,"Suradnica za scenski pokret je Petra Hrašćanec , dok je rasvjetu oblikovao sam redatelj . ( Hina )",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG O
8948,"Đikić kaže kako nije razočaran , iako nije jasno kako je prije mjesec dana dobio 12 glasova te ga je to isto vijeće na temelju toga predložilo za člana .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
18646,U Kolnu je B. nazivan dupli bijeli pfennig .,O B-LOC O O O O O O O
8838,Nasmijao sam se i pojasnio da internet mogu nabaviti samo s kompjutorom .,O O O O O O O O O O O O O
12698,"I da je to najpozitivnija reakcija , ipak je reakcija .",O O O O O O O O O O O
5932,"Usporedbe radi , za rad svih parlamentarnih stranaka iz proračuna se izdvojilo 54 milijuna kuna , odnosno , sedam puta manje nego za Katoličku crkvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
15454,Znam kako se osjećaš jer se i sama tako osjećam .,O O O O O O O O O O O
12973,"Na dane kad je utakmica za glazbu brine DJ , nismo htjeli organizirati pjevača jer to bude oko 22,30 kad utakmica završi , kaže Žagar .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
3484,"Sejdiju je kasnije primio poziv za odvojeni posjet , ali ga je odbio , kada je s razine službenog posjeta s državnim počastima sveden na radni posjet .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9738,"Sjedeći dugo u učionici i razmišljajući tko će glumiti i kako odglumiti , nastavnik Ačkar određivao je i podučavao kako snimati kamerama , zoomirati i izoštravati sliku .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
16480,"Kako su troškovi fiksni , a broj virtualnih ureda bez povećavanja troškova može rasti do 1000 ( sad ih ima 30 - 35 ) postoji mogućnost dodatne zarade .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19168,u krevetu demona rastjeruje utvare,O O O O O
1129,"U međuvremenu , Turska je naznačila kako ne planira ukinuti svoj embargo .",O O O B-LOC O O O O O O O O O
2830,"Prošle jeseni , imenovana je kandidatkinjom Bugarske za mjesto u Europskoj komisiji ( EK ) u novom kabinetu predsjednika Josea Manuela Barrosa i na koncu je predložena za novu povjerenicu EU za međunarodnu suradnju , humanitarnu pomoć i sprječavanje kriza .",O O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
353,""" Bit ćemo svjedoci pokušaja da se dokaže tko je najbolje obavio posao -- tko je radio ' dan i noć ' kako bi ostvario cilj pridruživanja EU i tko bi stoga trebao biti nagrađen na predstojećim parlamentarnim izborima "" , kazao je Grdešić za SETimes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-ORG O
10252,"Na izradi i provedbi Strategije nastavit će se raditi kroz podršku regionalnog projekta financiranog sredstvima EU-a , a izrada će postati i obveza za države članice prema novom prijedlogu europske Uredbe o mehanizmima za praćenje stakleničkih plinova .",O O O O B-MISC O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
23754,"Ali ako mi je i dalje živjeti u tijelu , to za mene znači plod - rad .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14747,' ' Sviđa mi se što nisu stvorene da budu prijateljice .,O O O O O O O O O O O O
4766,"Tako se kontroliraju vlakovi , zrakoplovi i automoblili koji preko Austrije , Slovenije i Hrvatske dolaze iz smjera Turske i Grčke .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O B-LOC O
11495,Q. hr : Smatrate li da je Zagreb dovoljno veliki grad za toliko LGBT klubova ?,O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
1882,Bollano se kandidirao za drugi mandat .,B-PER O O O O O O
15473,Samo se zatvaram u sebe .,O O O O O O
15114,Prema svemu sudeći to bi mogao biti neki od HTC modela s integracijom Facebooka te njegovih komponenti u mobitelu .,O O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O
24603,Sad da vas čujemo,O O O O
7926,Radoznalost je samo zato da bismo o tome govorili .,O O O O O O O O O O
6615,"U jednom je trenu pritekao u pomoć mladoj ženi koja je pala na izlazu iz kemijske čistionice usred Chicaga , a već u drugom našao se u ulozi taoca u nepoznatom kombiju s nepoznatim otmičarima na putu u pakao .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5164,"Akupunktura se danas smatra vrlo efikasnom , znanstveno dokazanom metodom liječenja , koja ima protuupalno , protubolno , protustresno i općenito homeostatsko djelovanje , ističe dr. Lukić-Nagy .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
3725,"Privatizacija se smatra važnim dijelom reforme u jugoistočnoj Europi , te ima značajan potencijal za vršenje utjecaja na gospodarski rast .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
5363,Povećana je popularnost u društvu .,O O O O O O
4027,"BlackBerry Torch 9800 , prvi RIM-ov "" slider "" koji uz to donosi još i kapacitivni ekran osjetljiv na dodir i punu QWERTZ tipkovnicu , stigao je u Vipnetovu ponudu , pa smo se dokopali jednog primjerka i odmah ga isprobali .",B-MISC I-MISC I-MISC O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
14902,"Izuzevši "" 41-megapikselnu kameru "" , ova Nokia nije previše različita od drugih ( a već smo objasnili Nokia 808 PureView tehnologiju ) .",O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O
16098,"Govoreći o austrijskim iskustvima , Rupp je rekao kako se nakon uvođenja e-uprave u Austriji uštedi 600 tona papira godišnje , te kako ICT u Austriji pridonosi šest puta više BDP-u nego turizam .",O O O O O B-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
11640,Parov Stelara sam propustio ove godine u Kinu Šiška u Ljubljani i tek sad žalim koliko bi trebao .,B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O
20260,"Zanima me da li je tko polagao Multimediju u MENCL-u i ako je , što je to točno , da li ima kakve koristi od toga ?",O O O O O O O B-MISC O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
11222,Kraj - Hrvatskoj tri boda uz puno puno muke,O O B-LOC O O O O O O
8173,Prof. dr. sc. Tomislav Grladinović je započeo s aktivnošću u nastavi 1982. godine kao asistentent na predmetu Organizacija rada u drvnoj industriji .,O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
23699,Sve cijene su iz IQ Zagrie .,O O O O B-ORG I-ORG O
23109,"Ovaj bi koncept , zamišljen prvenstveno kao gradsko vozilo , tzv. soft-roader , trebao prije svega najaviti izgled sljedeće generacije Tucsona .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
20837,"Razmišljao sam o takvom načinu rada i , po meni , to uistinu ima smisla , jer ako sjediš i čekaš da ti nadođe muza , dobrano ćeš se načekati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12437,"No riječi iz ovoga dnevnika , premda prizivaju prošlost ( iz konteksta vremena u kojemu je smješten čitatelj ) same ne borave u njoj .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10298,Tadić smatra da su srpske vlasti uhićenjem Ratka Mladića obavile svoj dio posla i da Srbija sada zaslužuje status kandidata .,B-PER O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O
22810,"Entuzijasti koji vole drugačije automobile s originalnim rješenjima , koja se ne mogu usporediti ni s čim ponuđenim na tržištu , naći će puno zadovoljstava u Clubmanu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
14338,"Agencija English Heritage priopćila je da je riječ o kućama u kojima su slavni glazbenici komponirali mnoge od svojih ranih hitova , te u kojima je slavna liverpoolska četvorka održavala probe na početku karijere .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
23000,"Kao uvjet korištenja dodatnih usluga ( kao što su Moji oglasi , Spremljeni oglasi i sl. ) na auti.hr , korisnik je obavezan registrirati se i odabrati lozinku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O
16845,"Pa zaslužili smo i mi malo opuštanja , ipak je Božić",O O O O O O O O O O B-MISC
17088,Ne mogu te ubiti .,O O O O O
10267,"Nekadašnjeg premijera i stranačkog šefa dosad je teretio u slučaju Ina-MOL , rekavši da "" nijedna odluka HDZ-ova predsjedništva nije bila suprotna Sanaderovom mišljenju "" .",O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O B-ORG O O O O B-PER O O O
14404,Novac vam je samo dodatni motiv jer vas i strast za igrom dovoljno goni .,O O O O O O O O O O O O O O O
20187,Jako lijepo .,O O O
13382,"E , jesu nam dobri ti » čuvari službenih tajna «",O O O O O O O O O O O
11455,"Pa otprilike kada je do tada jedini gej club u Zagrebu počeo braniti ulaz svima koji posjete Dramatic i kada su svakakve nebuloze počeli pričati o nama , indirektno radeći nam veliki PR na čemu ćemo uvijek biti zahvalni .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15494,Objasni im koliko bi ti njihova podrška značila u svemu .,O O O O O O O O O O O
10549,"Svoju je djelatnost proširila na druge francuske i španjolske operne kuće , te na Sjedinjene Države .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
6722,"Ti su problemi međusobno povezani , na što je nedavno upozorio i State Department , kazao je Miliša dodavši da Vladino izvješće o zlouporabi droga za 2002. i 2003. godinu nije objektivno te da nitko u Hrvatskoj ne zna točan broj ovisnika o sintetskim drogama kao što je ecstasy , koji se za 15 kuna po komadu nabavlja iz Republike Srpske .",O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
19840,Grozno i proročanski .,O O O O
18898,"Vi samo morate zatražiti pomoć kad nešto ne bude u redu sa vašim životom , Dragi naš Gospodin Isus Krist je na križu umro za nas i uvjek nas zove k sebi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
15348,"Ako odrasli stalno prijete djetetu ili su ljuti , sarkastični i kritični , kod djece stvaraju osjećaj nevoljenosti , te djeca počinju gledati na sebe kao da uopće ne zaslužuju da budu voljena .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11298,Tottenham je ovom pobjedom prepustio posljednje mjesto na tablici West Bromwich Albionu,B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
20158,"Odrastao je u siromašnoj ribarskoj obitelji , kao mali krao ugljen sa željezničkih pruga i trešnje sa susjedovog stabla , imao je jedne bermude koje bi po zimi produžio parom vunenih dokoljenki , a u duši srce osjetljivo i nježno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12668,Malavi,B-LOC
12655,"Od sinoć i za takve užitke se pruža prilika , otvoren je restoran Black Rock gdje će obrok biti pripreman upravo pred vama , na vrućem crnom vulkanskom kamenu zagrijanom na 400 stupnjeva Celzijusa .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17951,"Iz tvog pogleda izranja mjesečev sjaj , budi zaboravljenu plimu osjećanja , otvara već davno zatvorenu školjku na pješćanom žalu vjerovanja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17773,To je bio spasonosni trenutak koji je ljepotu sunca pretvorio u dugo čekani okus pića .,O O O O O O O O O O O O O O O O
7286,"U osam projekcija na reviji u varaždinskom kazalištu bit će prikazano 88 radova iz jednogodišnje produkcije 33 filmske družine , koje djeluju pri osnovnim školama te 11 samostalnih klubova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10205,"Skrivali se tijekom privođenja : Policajci koji su "" dilali "" informacije medijima i kriminalcima zadržani u pritvoru",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
21328,"OK , Aqua , Dr. Alban , Haddaway , Sabrina i Samantha Fox svi su došli ovih dana po dio svog nikad ubranog kolača .",O O B-ORG O B-PER I-PER O B-PER O B-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
145,Setimes : Predstavlja li razmirica oko imena između Makedonije i Grčke zapreku primanju Makedonije u NATO ?,B-ORG O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O B-ORG O
3902,"Zapravo , s obzirom na sveukupno izbjegavanje specijaliziranih rješenja HP je zasigurno u ovim uređajima naišao na odličan poslovni model .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
7327,"d ) Prikazani rezultati istraživanja u bilo kojem obliku dosljedno odgovaraju provedenim istraživanjima , te niti u najmanjem obliku ne postoji izmišljanje , popravljanje ili plagiranje podataka , rezultata , ideja , postupaka ili riječi u postupcima predlaganja , provođenja , revizije ili prikazivanja istraživanja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
19342,"Obrana funckionira odlično , napad nije tako dobar , pogotovo realizacija igrača više",O O O O O O O O O O O O O
10383,Komentari,O
339,Prije samo nešto više od dva desetljeća Hrvatska je proglasila neovisnost od bivše Jugoslavije .,O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O
22492,"Jednostavno , previše sam puta čula - nije moj posao da odgajam tuđu djecu - i malo sam na to alergična .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6969,"Nakon pečenja po ispečenom voću prelijemo jogurt , sladoled ili neku kremu po izboru .",O O O O O O O O O O O O O O O
9554,Nakon 1 do 9 mjeseci : smanjuje se kašalj i nedostatak zraka,O O O O O O O O O O O O
20607,Pretpranje je obavljanje malih kućanskih poslova .,O O O O O O O
17098,"Reci to smiješkom , gestom pomirenja , stiskom ruke riječju priznanja , zagrljajem , poljupcem , sa zvijezdom u svojim očima .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17498,"Osmjehnimo se vedrini jutra koje nam daruje toplo zlato i hrani naše duše hormonom sreće , oblaku koji prosipa kristalne suze neba i gasi žeđ , sutonu koji objavljuje buđenje sna i purpurnom svitanju mladoga dana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4999,Kad sam dobio broj 22 odlučio sam se na ovo iz dva razloga .,O O O O O O O O O O O O O O
6047,"Prema gruboj procjeni , godišnje će se na bolničkom menadžmentu uštedjeti dvanaestak milijuna kuna .",O O O O O O O O O O O O O O O
12944,Pokazalo se da je škrob zaista djelotvoran .,O O O O O O O O
7466,"Kako je s nama , braćo i sestre , zapitao se don Lenkić ?",O O O O O O O O O O O O B-PER O
12415,"Zanimljivo je da čitajući Komo niti u jednom trenutku nisam shvatio da čitam na stranom jeziku , niti naišao na neku riječ koju ne bih razumio .",O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1227,"U svojoj godišnjoj procjeni napretka Bugarske u priključenju , koja je objavljena u listopadu , EC ukazala je kako se zemlja , ukoliko se želi priključiti EU u siječnju 2007. godine , mora odmah uhvatiti u koštac s problemima na području konkurentnosti , usluga , poljoprivrede , regionalne politike , pravosuđa i unutarnjih poslova .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16037,"Tako je HGK već sada čuo mnogo prijedloga , od kojih je najzanimljiviji onaj o tome da bi dogodine tvrtke htjele uložiti čak i vlastiti novac u organizaciju nacionalnog štanda .",O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11718,"Colin Fallesen , jedan od vodećih imena Quod.TV-a , za Pinkpaper izjavio je da se u rezultatima istraživanja vidi dokaz tomu da je LGBT zajednica jedna od prvih koje posve uključuju nove tehnologije u svoj život na svim razinama .",B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8275,ČESTITKE I ZASLUGE,O O O
23714,Za veću količinu ispisa svakako ovi OfficeJet ( Pro ) uređaji koji se spominju gore u temi .,O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O
3838,"Treći na tržištu operativnih sustava za "" pametne "" mobilne telefone je Appleov iOS čiji udio je pao sa 17,1 na 16,7 % tržišta , a četvrti je Research In Motion ( RIM ) koji je zabilježio pad sa 20,7 na 14,8 % tržišta .",O O O O O O O O O O O O B-ORG B-MISC O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O
23889,"- Ti se zezaš , a ja sam ozbiljna - uvrijedila bi se HDZ .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
24739,Undertale je od nas očekivao da imamo iskustva s RPG-ovima te se poigrao s konvencijama ovog desetljećima starog žanra na neočekivani način .,B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
24315,"Kampanje protiv cijepljenja nastavit će zavlačiti , navoditi i skrivati podatke .",O O O O O O O O O O O O
21311,Njegovo iritantno zapomaganje I Like It me u prvi mah zgrozilo no ima nešto čarobno u tim jednostavnim postavkama sad mi je super .,O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8468,Prekrasno je znati da su se ljudi spremni boriti za svoja prava na sve načine .,O O O O O O O O O O O O O O O O
3855,"Otvorena beta koja je na snazi potpuno je funkcionalna , što znači da se svatko može logirati , kreirati lik i iskusiti sve čari Company of Heroesa Online .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
86,Timofti preuzima funkciju nakon tijesnog glasovanja prošlog tjedna .,B-PER O O O O O O O O
2425,"Međutim sva pomicanja , imenovanja i smjene sada se vrše prema zakonu , bilo da se radi o osobama koje imaju politički status ili o onima sa statusom državnog službenika "" , izjavila je šefica albanskog Helsinškog odbora Vasilika Hysi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
17460,"Stojim na rubu zagrljaja , osušena zemlja , tvoj pogled nebo puno želja .",O O O O O O O O O O O O O O
13189,Razlozi za likvidaciju,O O O
16940,Da bi se nastavio kroz povijest Isusov sveopći pokret okupljanja raspršene djece Božje ( usp.,O O O O O O B-PER O O O O O O O O
5300,Bit ćete marljiviji na poslu .,O O O O O O
11082,"Koncept igre ostao je isti , samo što je Narcisse Gilleovim izostankom dobio više minuta ( obveza ) u obrani , što odlično odrađuje .",O O O O O O O O O B-PER B-PER O O O O O O O O O O O O O O
5095,U Izraelu je upoznala liberalno zakonodavstvo koje u toj bliskoistočnoj državi gotovo izjednačava klasičnu i alternativnu medicinu .,O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
20486,purger84,O
4949,Mnoge mlađe žene same odlaze na Zapad kako bi prehranile obitelj i tako djeca odrastaju bez majki .,O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
15565,Misliš li da bi opet mogla kada je ovaj problem u pitanju ?,O O O O O O O O O O O O O
6567,"Treba jačati njihovu povoljnu sliku kod potrošača , promicati njihove posebne mirise i okuse i isticati jedinstvenu kakvoću .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7007,"SETH GODIN je marketinški stručnjak i autor deset međunarodnih bestsellera koji su promijenili način na koji ljudi razmišljaju o marketingu , promjenama i poslu .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
24480,Tj. za samostalnu verziju neće biti potrebno imati ArmA 2 : Combined Operations da bi ju mogli igrati .,O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O
5180,"Do prije deset godina u nas je nije ni bilo , a danas je u punom zamahu , dok kontrole nema kao i na nizu drugih područja , upozorava prof. dr. Božidar Vrhovac , pročelnik Zavoda za kliničku farmakologiju Interne klinike KBC Rebro Medicinskog fakulteta u Zagrebu , predsjednik Povjerenstva za medicinsku etiku i deontologiju Hrvatske liječničke komore .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
21706,"Jedna od ' globalnijih ' zamki je ta da je u svom prvom dijelu , iako ne u cijelosti , daleko više ' maidenovski ' , s nikad više rockerskih ' toucheva ' , gomilom kaskajuće-galopirajućih , ali ne previše ponavljajućih riffova , uobičajenih himničnih refrena i obiljem epskih melodija , a nakon toga počinje pravo ' mučenje ' za one kojima je prvih pet pjesama taman ' po mjeri '",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3718,Zengin misli da je Turska spremna pridonijeti zemljama regije sa svojim uravnoteženim incijativama i posredovanjem .,B-PER O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
6040,""" Jedan od fokusa u 2010. odnosio se na proširenje ponude uz povoljnije cijene .",O O O O O O O O O O O O O O O
9626,"Nju su osmislile i pripremile naše umirovljene učiteljice , a sastoji se od pogleda na rub šume , seoskog dvorišta te pročelja i unutrašnjosti jedne seoske kuće .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
