index,sentence,ner
5163,Негов наследникстанал седумгодишниот Теодосиј II .,O O O B-PER I-PER O
4215,Доксат ( Доксато ) ( 2 ),B-LOC O O O O O O
11455,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
6525,"Клифорд Гирц , „Толкување на културите“",B-PER I-PER O O O O
12152,Опсада на Светиград ( 1449 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6175,"За тоа време пропагандата станала секојдневие , која дејствувала врз самото на селение во Македонија .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
1154,Тој го презел Ерусалим и го ограбил .,O O O B-LOC O O O O
8149,Албумот покажа голем успех и чекор напред по релативниот неуспех на претходниот албум No Reason To Cry“ .,O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
9131,"Тој имал посед на територија што се простира меѓу реките Сена и Лоара , вклучувајќи ги градовите Париз и Орлеан .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O
13913,Кукови Острови ( 2 ),B-LOC I-LOC O O O
2610,Селото било зафатено со борбите за време на Илинденското востание .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
8747,"Бугарија , Георѓи Прванов",B-LOC O B-PER I-PER
4153,Изградена е во природното врталиште во ридовите на Порторико .,O O O O O O O O B-LOC O
13264,Џамија Раја Аланг,B-ORG I-ORG I-ORG
2965,Меѓутоа поради неговото нарушено здравје оваа казна била заменета со зтворска казна во Франција .,O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
289,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ ФК Кјево Верона,O B-ORG I-ORG I-ORG
13461,"Освен во Русија , тие жиеат и во Казахстан , Узбекистан .",O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O
4052,"Моментално , Никола Боем е предводник на пласманот .",O O B-PER I-PER O O O O O
6026,пренасочување Охридски топчест сунѓер,O B-LOC I-LOC I-LOC
13717,пренасочување Црква Света Марија ( Истанбул ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
511,"На негово место бил поставен секретарот на императорот , Фотиј I .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
5558,"Најзиното име потекнува од Италијанската фраза „Con dolcezza“ , што значи „со сладкост“ .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O
5991,Британецот Герант Томас го освоил генералниот пласман .,O B-PER I-PER O O O O O
3149,Национални паркови во Нов Зеланд,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5267,"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Американско друштво на композитори , автори и издавачи",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12344,Тахир Синани — поранешен член на ОНА .,B-PER I-PER O O O O O O
96,Авганистан ( 5 ),B-LOC O O O
548,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
5657,"Имено , за време на турнејата на Мегадет низ Северна Ирска , членовите на бендот забележале бутик каде нелегално се продавале маички со логото на бендот .",O O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
1411,пренасочување Хале ( Зале ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
15356,пренасочување Црква Свети Јосиф ( Рига ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3837,"По заземањето на Грозни , руските сили полека започнале својата контрола да ја прошируваат околу областите на градот , како и на планините .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14366,пренасочување Распад на Советскиот Сојуз,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8520,пренасочување Папа Каликст II,O B-PER I-PER I-PER
8808,"Дагоберт II , 675–679",B-PER I-PER O O
4954,Тој е родното место на физичарот-нобеловец Хендрик Лоренц .,O O O O O O B-PER I-PER O
1375,Енди Родик ( приватни причини ),B-PER I-PER O O O O
1805,Нанина де Медичи — ќерка на Пјеро ди Козимо де Медичи .,B-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
10340,"Пајсиј II ( 1740–1743 ) , устоличен повторно прв пат",B-PER I-PER O O O O O O O O
3711,"Тој имал предавањад Волфганг Паули , кој му оставил длабок впечаток .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O
14409,Национални паркови во Нов Зеланд,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12295,Бајдушка - Егејска Македонија .,O O B-LOC I-LOC O
15449,Гол живот од Богомил Ѓузел,O O O B-PER I-PER
12981,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Стапка во секунда,O B-ORG I-ORG I-ORG
7932,"За време на церемонијата братот на невестата , Михаил VII Дука , ја ставил врз главата на својата сестра империјалната тиара .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O
1401,Четврта Рунда изгуби од Енди Родик [21],O O O O B-PER I-PER O
12489,"Неговото присуство му помогна на Сор-Сожасун да добие покана за Тур де Франс 2011 , каде завршил 14. во генералниот пласман и трет во пласманот за млад возач .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
12607,"Освен спорот околу династиите и нивното владеење со Франција , причините за војната се гледа и во меѓусебната конкуренција и ривалство .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
10736,Гамал Абдел Насер ( 1918–1970 ),B-PER I-PER I-PER O O O
7863,Варшава ( амбасада ),B-LOC O O O
13580,Австралија,B-LOC
5219,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Рибарка ( змија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7934,Оваа група припаѓа на државата Нов Зеланд .,O O O O O B-LOC I-LOC O
3044,Другата половина од наградата ја добил Рој Глаубер .,O O O O O O B-PER I-PER O
4299,пренасочување Список на Големи везири на Отоманското царство,O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
8314,пренасочување Катеринска црква ( Чернигов ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15536,Тоа го прославило како најголем законодавец по Јустинијан .,O O O O O O O B-PER O
13247,"Давид Ферер '6–3 , 3–6 , 6–1",B-PER I-PER O O O O O
15141,По војната живее во Софија .,O O O O B-LOC O
4948,Потоа учествувал на Вуелта а Еспања и бил на шестото место на крај зад победникот Алберто Контадор ( ) .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
13667,Се изразува како производ од бројната вредност { M } и мерната единица [M],O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
5222,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
2698,Исак-паша ( 1481–1482 ),B-PER O O O
15305,пренасочување Фјодор III ( Русија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
5380,"Хоаким Родригез се обидел да го следи неговиот ривал , но не бил успешен во тоа .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
5732,пренасочување Ланциего ( Алава ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2049,Луксембург ( 5 ),B-LOC O O O
3732,Потоа повторно е во четата на Гоце Делчев .,O O O O O O B-PER I-PER O
15050,Џовани Батиста Моргањи — италјански медицински научник .,B-PER I-PER I-PER O O O O O
7610,Посоки и огледи од Јовица Тасевски - Етернијан,O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER
13031,"Од овие одделенија , две дејствувале на левата страна на реката Вардар , а две од десната страна , меѓу Кавадарци и Гевгелија .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
4460,Зимбабве - Роберт Мугабе,B-LOC O B-PER I-PER
4069,"Песните се најмногу наивно-народни или дворско-свечени , а ги систематизирал Конфучиј околу 500 год .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O
3892,На престолот го наследил неговиот брат Шарл IX .,O O O O O O B-PER I-PER O
13515,пренасочување Трамвајски превоз во Шчеќин,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15923,"И покрај многубројните си победи , Франција не добила ништо .",O O O O O O B-LOC O O O O
13443,Шарл Монтескје ( 1689-1755 ),B-PER I-PER O O O
13010,"Тираспол , Приднестровие / Молдавија",B-LOC O B-LOC O B-LOC
7942,Напредок ( 11ти ),B-ORG O O O
14526,Koжев е роден во Русија во богато и влијателно семејство .,O O O O B-LOC O O O O O O
4021,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
3077,Најголем простор од нејзината територија зафаќаат Алпите .,O O O O O O B-LOC O
8719,25px]] Јамбол,O B-LOC
14994,Индија,B-LOC
14001,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Американски Девствени Острови,O B-LOC I-LOC I-LOC
6626,"Се наоѓа северозападно од Берлин и се граничи со него , а границата е главно одредена од реката Хафел .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13083,Прва македонска кошаркарска лига,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12099,"Кучково ) , Гарбучкови ( непознато ) , додека во подоцнежно време едно домаќинство од родот Пупевци се иселило во Скопје .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
15977,Тој можеби бил син на Хилдерик II или пак на Теудерик IV .,O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
15778,"Потоа таа беше поразена во првото коло на турнирот во Мајами и Прага , а во друго коло на турнирот во Стразбур .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
1287,Градот е дел од областа Лужица .,O O O O O B-LOC O
6248,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Роман III Аргир,O B-PER I-PER I-PER
5868,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8708,Николас Алмагро [10],B-PER I-PER O
2241,"Банска Бистрица , Словачка",B-LOC I-LOC O B-LOC
2816,Гаврила Романович Державин,B-PER I-PER I-PER
5210,Поткласа TH - Градежништво,O O O B-ORG
13543,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Централна германска метрополитенска област,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
386,Четврта Рунда изгуби од Рафаел Надал [1],O O O O B-PER I-PER O
7632,Понекогаш се користи и во медиумите во Косово .,O O O O O O O B-LOC O
15466,пренасочување Селевк I Победникот,O B-PER I-PER I-PER
3759,Македонија ( 4 ),B-LOC O O O
9468,"Извира од планината Проклетие , кај границата со Црна Гора и претставува најзначаен водотек на планината .",O O O B-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O
8939,"Гане Тодоровски , проф .",B-PER I-PER O O O
7775,Стандардните BGAN термнали не можат да се користат во авион во движење поради доплеровиот ефект .,O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
5382,"Тој го добил прекарот на Булот на Босфор , заради неговата способност во играта со глава .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
1254,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
702,Новак Ѓоковиќ [1],B-PER I-PER O
15844,Алејдин-паша ( 1320–1331 ),B-PER O O O
13223,Краен пласман Тур де Романди,O O B-ORG I-ORG I-ORG
14171,пренасочување Демократска партија ( САД ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9505,Брег на Слоновата Коска,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7490,Летечкиот циркус на Монти Пајтон,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8218,"Територијалната надлежност на ова одделение е на Струмица , Берово , Ново Село , Пехчево , Василево , Босилово , Валандово , Богданци и Дојран .",O O O O O O O B-ORG O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
7941,"Роберт Валзер , Шлаканица и други раскази",B-PER I-PER O O O O O
2015,A Hundred Days Off,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15722,Селото претставува родно место на регентот Птоломеј I .,O O O O O O B-PER I-PER O
5490,Неговото претседателство го наследил Хуан Антонио Самаранч .,O O O O B-PER I-PER I-PER O
13065,Округот е сместен на северниот брег на реката Елба .,O O O O O O O O B-LOC O
8160,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Виракоча ( Сапа Инка ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13777,Чангираи е еден од најголемите критичари на зимбабвеанскиот претседател Роберт Мугабе .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
2911,Република Карелија Мурманска област повторно Република Карелија повторно Мурманска област,B-LOC I-LOC B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
15980,"Галичник ) , Душкикевци и Лалеви ( двата од с .",B-LOC O O O O O O O O O O
4436,пренасочување Лас Тунас ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
16141,"Другиот возач во бегството , Штефан Денифл од не успеал и завршил дури на петтото место на целта , позади двоецот на Филип Жилбер и Јирген Рулантс .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
2304,Алберто Џилардино,B-PER I-PER
5477,Готлиб Вилхелм Дајмлер,B-PER I-PER I-PER
7738,пренасочување Еберсбах ( Средна Саксонија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8919,"На даденото место Балтичко Море е најјужно , т.е .",O O O B-LOC I-LOC O O O O O
235,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
4886,"Тамерлан испратил свои сили во Грузија , меѓутоа до поголема борба не дошло .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O
12659,"По завршувањето на војната , Махатир ги продолжил добрите односи со Босна и Херцеговина , односно со Федерацијата Босна и Херцеговина и муслиманскиот ентитет .",O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O
4345,Сачидананд Хирананд Ватсјајн - Ајгеј,B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
3148,Папа Лав XI,B-PER I-PER I-PER
10233,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
3200,Новак Ѓоковиќ [1],B-PER I-PER O
2623,Филип Петровски ( 2015- ) .,B-PER I-PER O O O O
91,"Пласница , и др .",B-LOC O O O O
7796,Драгоцени куќи на Англија,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7433,Св. Кирил и Методиј,B-PER I-PER I-PER I-PER
5062,На престолот го наследил неговиот син Луј .,O O O O O O B-PER O
2465,"Разбеснет , Максимијан наредил да му ја отсечат главата .",O O B-PER O O O O O O O
3871,"Аразли е село во Општина Валандово , во околината на градот Валандово .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-LOC O
6112,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Банка на Израел,O B-ORG I-ORG I-ORG
4579,Главен град e Корчула .,B-LOC I-LOC O O O
1535,Се наоѓа јужно во Прешевската долина веднаш до српско граница и магистралниот пат Белград .,O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O O O O B-LOC O
14350,Бургас,B-LOC
10855,Претседател - Бранко Црвенковски,B-ORG O B-PER I-PER
214,"западниот дел , вклучувајќи го Ховд",O O O O O B-LOC
1068,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
13279,Брисел,B-LOC
15749,пренасочување Список на премиери на Лихтенштајн,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13615,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8979,"Тоа се наоѓа по долината на реката Треска , во близина на Скопје .",O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
2681,Меѓународна федерација за автомобилизам,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
205,Краен пласман Трка околу Полска,O O B-ORG I-ORG I-ORG
9204,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
6523,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Окрузи во Естонија,O B-LOC I-LOC I-LOC
12629,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Спатово ( Пиринско ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2922,Тој е дел од округот Рудни Планини .,O O O O O B-LOC I-LOC O
14867,Син е на војводата Митре Влаот .,O O O O B-PER I-PER O
1194,Во В’лтава се се влева во јужниот дел на градот Прага .,O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
5972,пренасочување Градови во Израел,O B-ORG I-ORG I-ORG
602,"Искар , Бугарија",B-LOC O B-LOC
4289,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
7577,Накнадно поминал и во Ирска и Чехословачка .,O O O O B-LOC O B-LOC O
3658,"Градот се наоѓа северозападно од Солун , на патот помеѓу Солун и Воден .",O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O
933,пренасочување Папа Грегориј XII,O B-PER I-PER I-PER
13300,Воедно ги исполнува своите обврски како сопруга на Претседателот на Македонија .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
5698,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Маниса ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
251,својот глас го дал за Барак Обама .,O O O O O B-PER I-PER O
15762,Live at the Fillmore ( во живо ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O
13016,Се наоѓа југозападно од Битерфелд .,O O O O B-LOC O
15939,Прва македонска фудбалска лига,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4065,329.750 км2 -- Малезија,O O O B-LOC
3943,"Подоцна брат му го истерал , па овој побарал помош од Деметриј I Опсадникот за да го поврати престолот .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O
639,"Самостојно излагал во Белград , Скопје и Париз ( повеќепати ) .",O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O
7925,"На пример , поимот може да се употреби , иако обично не , за Џон Констабл ( 1776–1837 ) или Ежен Делакроа ( 1798–1868 ) .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O
14889,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Саркант ( округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5026,"Селото во постаро време било многу поголемо , но настрадало за време на Негушкото востание поради масовното учество на селаните на страната на востаниците .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
16215,Ова денес напуштено село се наоѓа недалеку од градот Куманово .,O O O O O O O O O B-LOC O
1936,Њујорк ( Постојана мисија при Обединетите Нации ),B-LOC O O O O B-ORG I-ORG O
12522,Папа Лав VIII,B-PER I-PER I-PER
190,пренасочување Југиосточен регион ( Бразил ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14151,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
4196,му била долгогодишна сопатнична и “сопруга” на Адолф Хитлер .,O O O O O O O B-PER I-PER O
1687,"Александар фон Хумболт ( 1769-1859 ) , научник",B-PER I-PER I-PER O O O O O
6954,"Сулејман II , Ахмед II и Мустафа II исто така се закопани тука .",B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O
2084,Роџер Федерер [3],B-PER I-PER O
14123,Во самиот нејзин двор се наоѓа и Ќабата .,O O O O O O O B-ORG O
14115,Хари Потер е единаесет годишно момче .,B-PER I-PER O O O O O
6340,Ваква лента може да се види на октодрахмата на Александар I и Филип II Македонски .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O
11404,Љупчо Јордановски ( како в.д .,B-PER I-PER O O O O
9294,"Пшемисљ , Полска .",O O B-LOC O
8338,пренасочување Петер Паул Рубенс,O B-PER I-PER I-PER
703,Била оплакувана низ цела Европа .,O O O O B-LOC O
7400,пренасочување Кроја ( округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
12623,Турново ( Шампион ),B-ORG O O O
12158,"Еден ден , него го среќава поранешниот учител , кого го избркале од работа поради нацистичките идеи .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
15934,"Една од песните на албумот на кои не им е посветено којзнае какво внимание , ниту од фановите , ниту пак од Металика .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
10824,пренасочување Ана ( британска кралица ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
11888,пренасочување Минг ( династија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
159,пренасочување Иван V ( Русија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14565,"Се граничи со ( од север надесно ) округот Мекленбуршка Езерска Област во Мекленбург-Западна Померанија , окрузите Горен Хафел и Хафеланд , округот Штендал во Саксонија-Анхалт и округот Пригниц .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O B-LOC I-LOC O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O
3260,"Серијата е снимана минатата година , и освои многу гледачи во Аргентина , како и во целиот свет .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
4983,Тој го победил неговиот колега од бегството Пјерик Федриго .,O O O O O O O B-PER I-PER O
13453,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
3259,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Грофовии во Ирска,O B-LOC I-LOC I-LOC
14873,Ноам Чомски верува дека мислењата за рамноправноста се „ наоѓаат под површина” .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
600,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Амурска кафеава мечка,O B-LOC I-LOC I-LOC
3589,пренасочување Келн ( административен округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3330,Меѓутоа еден дел од делегатите немале доволно време да стигнат на Конгресот и најверојатно тоа било и посакувано од Иван Гарванов .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
5377,Потоа во четвртото коло и во четвртфиналето тој загубил по еден сет од американците Сем Квери и Марди Фиш за во полуфиналето да биде поразен од Енди Мари .,O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O
14228,Краен пласман Тур де Романди,O O B-ORG I-ORG I-ORG
4722,Херодот го вбројува Херакле како еден од дванаесетката .,B-PER O O B-PER O O O O O
4456,Горица ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
6437,На престолот го наследил неговиот син Робер II .,O O O O O O B-PER I-PER O
1607,Кирил V ( 1748–1751 ),B-PER I-PER O O O
1073,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15559,"4 ( Наиро Кинтана х2 , Ригоберто Уран , Хулијан Аредондо )",O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
3518,Види уште Балкански сојуз,O O B-ORG I-ORG
6296,"Се наоѓа , западно од Кведлинбург , јужно од Халберштат и источно од Вернигероде .",O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O
8926,Карпати - карпатски,B-LOC O O
1595,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Помаканчи ( округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
7823,Greatest Hits : Back to the Start,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4469,"Малку подоцна игралиштето било поместено , на просторот каде што денес се наоѓа модерниот стадион „Младост“ .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
2942,Посветена е на Архангел Михаил .,O O O B-PER I-PER O
1686,Сент Џон - Североисток,B-LOC I-LOC O O
8043,пренасочување Еврејски музеј во Турција,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6777,Енди Родик [21],B-PER I-PER O
4498,Подоцна Албанските имигранти главно се населиле во близина на Одеса .,O O O O O O O O O B-LOC O
12408,пренасочување Оквил ( Онтарио ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1425,Се смета дека Софонисба Ангисола имала влијае на нејзината кариера .,O O O B-PER I-PER O O O O O O
7459,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Три Свети крала,O B-ORG I-ORG I-ORG
7512,Ефросина Дукина Каматерина ( Ευφροσύνη Δούκαινα Καματερίνα ή Καματηρά ),B-PER I-PER I-PER O O O O O O O
9586,пренасочување Финале на Лигата на шампионите во 1996 година,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12095,Заслугата за оформување на зборот во форма во која и денес се користи му припаѓа на Рагнар Фриш .,O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
15759,Жалагаш ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8367,пренасочување Вартоломеј I Цариградски,O B-PER I-PER I-PER
12826,клубовите Вардар“ и „Југ“ .,O B-ORG O O O
109,"Името на градот е составено од кечуанските зборови qucha , што значи „езеро“ , и pampa , што значи „отворена рамнина“.Градот често се нарекува како „град на вечната пролет“ или „град-градина“ поради температурата во градот .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2638,Нануманга,B-LOC
15539,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Тор ( митологија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER
10490,пренасочување Окрузи во Казахстан,O B-LOC I-LOC I-LOC
14491,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
6019,140.800 км2 -- Непал,O O O B-LOC
7627,"Народот и свештенството му излегле во пресрет , носејќи ја иконата на Богородица Ходигитрија , која се сметала за дело на евангелистот Лука .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O
14536,пренасочување Коџаели ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3009,Најзначајно населено место во котлината е градот Ресен .,O O O O O O O B-ORG O
15403,Virtue ( 4:37 ) - Ханс Цимер,O O O O O B-PER I-PER
4736,пренасочување Амадеј I ( Шпанија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
15641,пренасочување Винов закон за поместувањето,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2988,Реките се однесуваат кон басенот на Енисеј .,O O O O O O B-LOC O
4392,Наградата ја поделил на Филип Ворен Андерсон и Џон Хазбрук ван Флек .,O O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER I-PER O
5936,Стигнале до долината на реката Марица која што води кон Пловдив и Софија .,O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O
10351,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
2519,вид Црвеноклуна блатна кокошка Gallinula chloropus,O B-LOC I-LOC I-LOC O O
15423,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
2204,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Калараш ( округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
10183,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
152,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Меѓународна математичка унија,O B-ORG I-ORG I-ORG
1509,Службените лица од УЕФА за ваквите пропусти во организацијата имаа разбирање .,O O O B-ORG O O O O O O O O
9632,Овие вклучуваат некои од загатките со кои биле соочени епистемологистите и филозофите на умот најрано од времето на Рене Декарт .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
9780,Ги има во една куќа и го слават Митровден .,O O O O O O O O B-ORG O
9514,Ларс фон Триер,B-PER I-PER I-PER
2751,Хавана,B-LOC
9433,Нелсон Мандела бил пуштен на слобода .,B-PER I-PER O O O O O
1959,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
13893,Томаш Бердих [7],B-PER I-PER O
3464,"Таа притискала за оставката , затоа што сакала да постави свој аворит на таа позиција , во што и успеала поставувајќи го необразованиот Евстратиј Цариградски .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
7964,Полуфинале изгуби од Роџер Федерер [3],O O O B-PER I-PER O
1413,Роџер Федерер [3],B-PER I-PER O
12867,Русија - Владимир Путин,B-LOC O B-PER I-PER
9018,Ман ( остров ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3764,=== Соединети Американски Држави ===,O B-LOC I-LOC I-LOC O
344,Во годините 1987-1990 бил командант на дивизијата за стратегиски бомбардери во Естонија .,O O O O O O O O O O O B-LOC O
4984,Патријархот Никифор го зел на служба кај себе .,O B-PER O O O O O O O
13421,Етапа 1 Волта а Каталуња,O O B-ORG I-ORG I-ORG
3118,Јангон ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3356,Северниот дел го добил името Норботен .,O O O O O B-LOC O
15289,„Љубов“ - ( Ljubav ) - песна на Десанка Максимовиќ .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
4599,Има 10.177 жители и се наоѓа на околу 400 км од Атина и 180 км од Солун .,O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
9900,пренасочување Папа Грегориј VI,O B-PER I-PER I-PER
15521,пренасочување Иван V ( Русија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
3582,„Ego“ ( Ремикс со Канје Вест ) – 4:44,O O O O B-PER I-PER O O O
5173,Според темата која ја обработува и темпото во која се свири многу потсетува на „Seek & Destroy“ од првиот нивни албум Kill 'Em All .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
284,Цементарница 55 ( Второ место ),B-ORG I-ORG O O O O
410,Лешка лига под команда на Скендербег .,B-ORG I-ORG O O O B-PER O
15026,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8337,Рене Декарт бил првиот кој го употребил поимот „имагинарен“ ( т.е .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O
14732,Конгресот нагласил дека Борис Сарафов поради својата дејност како и другите кои според Конгресот се огрешиле кон делото да се казнат .,O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
12378,Се наоѓа околу 40 километри северно од Хамбург .,O O O O O O O B-LOC O
15107,Меѓутоа од заднина аскерот бил нападнат од чета составена од 70 души предводена од Борис Сарафов .,O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
2935,Франција ( 243 ),B-LOC O O O
2601,"Исто така се граничи и со Перу , Колумбија и Венецуела .",O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
100,357.021 км2 -- Германија,O O O B-LOC
15189,Русија - Владимир Путин,B-LOC O B-PER I-PER
12842,Crush 'Em ( ремикс ) – 5:10,B-ORG I-ORG O O O O O
3576,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
4226,France]] Франција 'Прва титула,O B-LOC O O
8900,"Летниот приод добитокот се напасува на пасиштата на Шар Планина , а зиме се преселуваат во околината на Велес .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-ORG O
14888,Тој бил наследен од малолетниот Јован V Палеолог .,O O O O O B-PER I-PER I-PER O
15763,Малезија,B-LOC
5367,пренасочување Црква Света Анастасија,O B-ORG I-ORG I-ORG
2913,Сао Томе и Принсипе,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
10167,553.556 км2 -- Манитоба ( копно ),O O O B-LOC O O O
8106,Љупчо Георгиевски ( 1966– ),B-PER I-PER O O O
4794,Милениумски мост ( Подгорица ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
307,"Се граничел со ( од југ надесно ) Чешка и окрузите Ауе-Шварценберг , Штолберг и Средни Рудни Планини .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
13679,пренасочување Бактиведанта Свами Прабупада,O B-PER I-PER I-PER
8584,Преку каналот Казинга е поврзано со Џорџовото Езеро на североисток .,O O O O O O B-LOC I-LOC O O O
10777,Ова била класата во која се борел царот Комод .,O O O O O O O O B-PER O
4771,Јоаким III ( 1878–1884 ),B-PER I-PER O O O
4866,10px]] во Група А vs Чешка,O O O O O B-LOC
7010,Серијата кај нас премиерно се прикажува на А1 телевизија .,O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1235,Национална партија ( Филипини ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1326,"По ова , поради проблемите кои постојано ги имале во Африка , тие биле повеќе пасивни околу полуостровот .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
9484,"2ра рунда , изгуби од Фабио Фоњини",O O O O O B-PER I-PER
3297,Анастасија ( музичка група ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8662,Зимбабве - Роберт Мугабе,B-LOC O B-PER I-PER
8431,"Се наоѓа на околу 1,5 км западно од патот Дебар .",O O O O O O O O O B-LOC O
9178,Костанај ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3564,"Помеѓу паднатите бил и возачот на Филип Жилбер , кој морал да биде задржан , кога застанал на нозе .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
2066,"Сингл доби позитивни критики од музичките критичари , и стигна до врвот на топ листите во Европа , Австралија и Азија .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
8428,Во времето на султанот Мурат III ( 1546-1595 ) била повторно претворена во затвор .,O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
15304,НП „Аораки / Кукова Планина“,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15439,Конзул заедно со Корнут Тертул,B-PER O O O O
6490,пренасочување Олимпија ( град ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
872,Селото се наоѓа во областа Горица .,O O O O B-LOC I-LOC O
3912,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Алкалоид ( фармацевтска компанија ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4751,Порто Алегре,B-LOC I-LOC
15255,Бил повикан во 23-цата играчи за Светското првенство 2014 .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
12288,Зимбабве - Роберт Мугабе,B-LOC O B-PER I-PER
12260,Веројатно ниту една екипа не се поврзува со странци како што е Сан Антонио Спарс .,O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
1397,239 – Сао Томе и Принсипе,O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4293,Папа Пиј VIII ( 1829-1830 ),B-PER I-PER I-PER O O O
5182,"Две недели подоцна , Грение направил уште едно појавување како замена во победата 1-0 над Монпелје .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
6151,"Многумина од нив , го копирале портретот насликан од Ханс Холбајн Помладиот , бидејќи тоа бил единствениот голем и достапен портрет .",O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O
3421,Имаат родови во Тетово .,O O O B-LOC O
5711,Младост ( Второ место ),B-ORG O O O O
7065,Жил Симон [12],B-PER I-PER O
635,Umbrella“ ( заедно со Џеј-Зи ),B-ORG O O O B-PER O
16095,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
6608,"Се наоѓа на десниот брег на Елба , околу 5 километри јужно од Хафелберг .",O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
8738,"Се наоѓа 70 километри северозападно од Хузум , 74 километри западно од Фленсбург , 134 километри северозападно од Кил и 186 километри северозападно од Хамбург .",O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O
2460,пренасочување Руско-турска војна ( 1828-1829 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6737,"Се користела во Источна Европа , Русија и Јапонија неколку столетија .",O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O O O
4040,пренасочување Сен Дени ( Реинион ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11000,Михаил Јурјевич Лермонтов,B-PER I-PER I-PER
5135,"Меѓу писмата на музичарите треба да се оздвојат оние на Моцарт како особени по нивната живост и увид , и токму од нив се добиени значителни информации за извдебата на неговите дела .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
122,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Трет вселенски собор,O B-ORG I-ORG I-ORG
7386,Мат ( шах ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11779,"Турнирот се одржал во Сиднеј , Австралија .",O O O O B-LOC O B-LOC O
13838,Данска,B-LOC
12909,Нешто се слуша од Јовица Тасевски - Етернијан,O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER
6969,Пејо Јаворов дава малку поинаква верзија .,B-PER I-PER O O O O O
15707,Андреас Бек ( Q ),B-PER I-PER O O O
12542,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Ричард Дејвид Џејмс,O B-PER I-PER I-PER
15162,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Окрузи во Свазиленд,O B-LOC I-LOC I-LOC
13577,Своите натпревари ги игра на стадионот Железарница .,O O O O O B-ORG I-ORG O
14245,пренасочување Шалон ан Шампањ,O B-LOC I-LOC I-LOC
8928,Врело ( појаснување ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14756,Девет пати ја добил наградата за најдобар тренер на годината во Словенија и добитник е на многу други признанија поврзани со неговата тренерска кариера .,O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
3855,Давид Ферер [5],B-PER I-PER O
14504,Амангелди ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9170,Волга,B-LOC
16203,7 јуни - Норвешка се одвојува од Шведска .,B-LOC I-LOC O B-LOC O O O B-LOC O
15537,Јоргос Папуљас ( Втор пат ),B-PER I-PER O O O O
14740,Филип II Македонски,B-PER I-PER I-PER
1363,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Реџеп Таип Ердоган,O B-PER I-PER I-PER
5899,Поради несогласување со политиката на Методија Шаторов - Шарло е исклучен од Партијата .,O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O
4182,Петра Квитова [2],B-PER I-PER O
7961,"Бидејќи јужно од пустината се наоѓаат Хималаите , влажноста и дождовите не можат да продрат до пустината .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
34,пренасочување Кинеска национална вселенска управа,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10146,Џамија на шеесет купеа,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8613,Тогаш бил и во блиски односи со Крсте Петков Мисирков .,O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
11457,пренасочување Гребен ( град ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
13336,Селото се наоѓа југозападно од градот Крива Паланка .,O O O O O O B-LOC I-LOC O
2215,"Дагестан , Ставрополски крај , Карачаево-Черкесија , Чеченија , Астраханска област",B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC
38,"На седумгодишна возраст , таа учествувала на своето прво шоу за таленти , пеејќи ја „Imagine” од Џон Ленон .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
1780,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Европско првенство во фудбал 2012 - група А,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8141,Баталјон за специјални намени „Волци“,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12434,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
695,Дамаск ( амбасада ),B-LOC O O O
13278,Департмани во Ел Салвадор,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
15169,Краен пласман Вуелта а Еспања,O O B-ORG I-ORG I-ORG
6441,Швајцарија,B-LOC
3276,Се наоѓа во Северозападниот федерален округ .,O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
1417,Каракија ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2102,Иван Перишиќ,B-PER I-PER
2455,Symphony of Destruction,B-ORG I-ORG I-ORG
13330,Егејско,B-LOC
1566,Папа Адеодат I ( 615-618 ),B-PER I-PER I-PER O O O
3315,Неговата ќерка Ајше Хафса султан подоцна била омажена за Селим I .,O O B-PER I-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
3427,пренасочување Вилхелм II ( Германија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
15413,Прва македонска фудбалска лига,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8085,DVD-то се состоело од изведби од турнеата во Северна Америка .,O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
402,Вртивратките ги има и во Македонија .,O O O O O B-LOC O
6895,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15772,"Во третото коло тој за противник го имал 11. носител , Николас Алмагро , од кого загубил во четири сета .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
5696,Етапа 6 Волта а Каталуња,O O B-ORG I-ORG I-ORG
97,ги градовите Гренинген и Кропенштет ),O O B-LOC O B-LOC O
4105,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
14836,"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Их-Ул , Ховсгол",O B-LOC I-LOC I-LOC
12167,"Киро Урдин , „Неправилности“",B-PER I-PER O O
12592,југоисток - Општина Виница,O O B-LOC I-LOC
1725,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Покраини во Доминиканската Република,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9712,неговата жена Евдокија Макремболитиса ја презеле власта во името на своите малотетни синови .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
11263,Јужнозападен африкански црн носорог,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14695,"Востанието избувнало во Копривштица , каде било нападнато седиштето на локалната полиција .",O O O B-LOC O O O O O O O O O
13822,Руска православна црква - 2 %,B-ORG I-ORG I-ORG O O O
10159,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Знамиња во Азија,O B-ORG I-ORG I-ORG
8897,Виена ( амбасада ),B-LOC O O O
7250,Радиотелевизија Црна Гора,B-ORG I-ORG I-ORG
2113,Овој пристап бил започнат од Ноам Чомски .,O O O O O B-PER I-PER O
4997,Чандарли Али-паша ( 1387–1406 ),B-PER I-PER O O O
6645,"пренасочување Нариманов , Астраханска област",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1840,Хуан Монако,B-PER I-PER
14495,"Тој ја напуштил Босна и Херцеговина во текот на војната , кога завршила војната се вратил во Босна и Херцеговина .",O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
6158,"Меѓу првите такви „доселеници“ биле политичарите Лазар Колишевски и Лазар Мојсов , како и писателот Славко Јаневски .",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
10060,Петра Квитова [8],B-PER I-PER O
1903,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8504,пренасочување Опсада на Кроја ( 1450 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6692,"Заради едно такво предавство извршено од страна на брат му , Ѓорѓи Сугарев го ликвидира брат му , а после и татко му .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
616,"За светицата со исто име , видете Света Петка .",O O O O O O O B-PER I-PER O
6527,"Тој ги осудува тогашните противречја помеѓу приврзаниците на учењето на Свети Августин ( принцип на верата ) и онаа на Аристотел , која произлегува од опитот и на неговото познавање , при што докажува , дека овие две учења дејствуваат заедно — некои работи можат да се објаснат само со посредство на верата , други со разумот .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11401,Данска ( 117 ),B-LOC O O O
8446,Милиони дрвја се сечат во Северна Америка и во земјите од Латинска Америка создавајќи големи еколошки проблеми .,O O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
5080,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
9025,пренасочување Голема џамија во Алеп,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12341,"Првиот дел на реката , кој е цел на обновата е во Дортмунд .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
7696,Ханс Магнус Енценсбергер,B-PER I-PER I-PER
10008,"Турнирот се одржал во Сиднеј , Австралија .",O O O O B-LOC O B-LOC O
9836,Антифашизмот не настанал после поразот на Нацистичка Германија и нејзините сојузници .,O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O
12209,Денес само островот Оролук е останат .,O O B-LOC I-LOC O O O
11163,Рафаел Надал [2],B-PER I-PER O
12968,Родос ( 1522-1912 ) ;,B-LOC O O O O
6200,"Кикладите ) , Романија , Бугарија , Турција , Грузија и Сирија .",B-LOC O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
9064,пренасочување Бикол ( регион ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
13986,Тој бил најстариот член на групата Леб и сол .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
4916,Хелсинки,B-LOC
5109,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Поликарп I ( византионски епископ ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
10510,"Вајмар , 50 км на североисток",B-LOC O O O O O
2118,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Византија под Сириската династија,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1498,Јазиците воглавно се зборуваат на Филипините .,O O O O O B-LOC O
2976,Катар ( 1 ),B-LOC O O O
3308,"Во перидот кога сеуште се преземале конкретни мерки за создвање на воружени сили на Организацијата , Даме Груев лично го ангажирал терористот Андон Ќосето , познат како Касапот .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O
5290,2 Рафаел Надал во полуфиналето .,O B-PER I-PER O O O
8236,Samsung рече дека ќе ја обжали пресудата .,B-ORG O O O O O O O
9008,"Минува низ градот Сер , по кого е наречена .",O O O B-LOC O O O O O O
2250,Кваме Нкрума станал првиот реководител на земјата .,B-PER I-PER O O O O O O
15138,Бизмарк ( Германија ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
10107,"Санкт Петербург , Русија",B-LOC I-LOC O B-LOC
5858,"Таму помина четири сезони , играјќи заедно со Робер Пирес .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
4103,"Албанија , Бамир Топи",B-LOC O B-PER I-PER
2175,Папа Бенедикт II ( 684-685 ),B-PER I-PER I-PER O O O
7705,"Тој по таа линија наследил големи имоти , служејќи во Франција и Англија .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
15784,пренасочување Лонгфорд ( грофовија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9042,Иран - Махмуд Ахмадинежад,B-LOC O B-PER I-PER
1751,Григориј II ( 1283–1289 ),B-PER I-PER O O O
10770,Миле Поп Јорданов ( 4:39 ),B-PER I-PER I-PER O O O
5111,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
681,Свети Мартин ( Холандија ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1303,"Во Македонија постојат 265 ловишта , од кои 250 имаат постојан концесионер .",O B-LOC O O O O O O O O O O O
3129,пренасочување Џон фон Нојман,O B-PER I-PER I-PER
1335,"Вакви консултации имало и во Скопје , а нивниот делегат Димитар Ганчев бил задолжен да бара одложување на востанието барем за една година .",O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
5854,Зоран Ставрески ( р .,B-PER I-PER O O O
1056,Црква на Англија,B-ORG I-ORG I-ORG
4298,пренасочување Ливонија ( Мичиген ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9276,"Копенхаген ,",B-LOC O
15602,Непосредно пред самото Илинденско востание се наметнало прашањето за атентаторството .,O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
12846,Екхарт Толе — германско-канадски духовен учител .,B-PER I-PER O O O O O
1280,Тројна точка на водата ( по дефиниција ),B-ORG I-ORG O O O O O O
8796,"Тејлор Јорк бил член на бендот уште од неговото создавање , но неговите родители сакале тој прво да заврши со училиштето .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4320,Папа Адријан IV,B-PER I-PER I-PER
2294,Ја има и во Македонија .,O O O O B-LOC O
2477,Влегува во редовите на Македонскиот комитет .,O O O O B-ORG I-ORG O
684,"Продолжувајќи ги напорите на својот претходник , Михаил III ( 842–867 ) , тој покажал особена грижа за флотата , и како резултат , следеле последователни победи .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12887,Херои ( ТВ серија ),B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
15986,Од второто издание на трката секогаш завршува во Сан Бенедето дел Тронто .,O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
15595,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Јозгат ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5804,Закатекас ( Zacatecas ),B-LOC O O O
6672,Во филмот главна улога имаат Џастин Тимберлејк и Мила Кунис .,O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
3966,Напаѓачот Давор Шукер бил најдобар стрелец на првенството со шест постигнати гола .,O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
3466,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
773,Пелистер ( Шампион ),B-ORG O O O
2836,пренасочување Амадеј I ( Шпанија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
3304,Припаѓа на Виничка општина .,O O B-LOC I-LOC O
10352,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
12268,"Четите од Грнчарец се упатиле на помош судирот се засилил , а опколените успеале да се повлечат освен тројцата загинати меѓу кој бил и војводата Јордан Пиперката .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
15886,=== Србија ( 4 ) ===,O B-LOC O O O O
8976,Свештеничката Енхедуана е првиот споменат автор во историјата .,O B-PER O O O O O O O
2013,Жозеф Нисефор Ниепс,B-PER I-PER I-PER
12313,Социјалистички реализам .,B-PER I-PER O
6349,Манчетер Јунајтед победи со вкупен резултат 6-5,B-ORG I-ORG O O O O O
15241,Жан Бодријар ( 1929-2007 ),B-PER I-PER O O O
9299,До крстот сообраќа кабинска жичница која го носи неговото име .,O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
5756,Папа Пиј X ( 1903-1914 ),B-PER I-PER I-PER O O O
11143,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15801,"Злетово '- злетовец , злетовци , злетовка , злетовски",B-LOC O O O O O O O O
3370,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Окрузи во Грција,O B-LOC I-LOC I-LOC
9396,Денес најмногу се одгледуваат во Славонија .,O O O O O B-LOC O
12830,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Чорум ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2966,пренасочување Делвино ( Гребенско ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
15446,Џим Торп учествувал на игрите како известувач .,B-PER I-PER O O O O O O
12401,Лихтенштајн ( Саксонија ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9412,"На крајот од тој период , Холандија успеала да наметне своја контрола .",O O O O O O B-LOC O O O O O O
9003,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Човече од цртички,O B-ORG I-ORG I-ORG
2380,Во второто коло тој бил поразен од Филип Колшрајбер .,O O O O O O O B-PER I-PER O
4513,Џамија Султан Салахудин Абдул Азис Шах,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13672,"По смртта на татко и , Бланчард се пресели во Бостон , Масачусетс каде што патентираше неколку иновации за машините за шиење .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
10549,Златна сенегалска стрелка,B-LOC I-LOC I-LOC
3994,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Рига ( регион ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
6442,"Турнирот се одржал во Атина , Грција .",O O O O B-LOC O B-LOC O
14535,Хшанов се наоѓа на двете страни на реката Одра .,O O O O O O O O B-LOC O
6256,Кујуџу Мурат-паша ( 1606–1611 ),B-PER I-PER O O O
3234,"Потоа , следува Андора , со потрошувачка од 46 литри по жител , а на третото место е Франција .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
12829,Папа Павле II ( 1445-1464 ),B-PER I-PER I-PER O O O
12988,пренасочување Џон Бон Џови,O B-PER I-PER I-PER
4619,Џакомо Пучини,B-PER I-PER
4606,Во војната е повикан и воинот Ахил ( Бред Пит ) .,O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O O
7661,"Се протега веднаш јужно од Солун , источно од Пиерија и Иматија , а западно од Халкидик .",O O O O O B-LOC O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC O
6857,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Џовани Доменико Маралди,O B-PER I-PER I-PER
14837,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Тов ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11305,Родопи '- родопски,B-LOC O O
5122,Македониј II ( 495–511 ),B-PER I-PER O O O
7294,пренасочување Џорџ Керол Џуниор,O B-PER I-PER I-PER
14673,пренасочување Сили на Оската,O B-LOC I-LOC I-LOC
2759,Роџер Федерер ( 1 ),B-PER I-PER O O O
5629,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
2973,Син на Борис Дрангов .,O O B-PER I-PER O
9525,"Очајни домаќинки ( 2004–денес ) , Бри Хоџ",B-ORG I-ORG O O O O B-PER I-PER
6,Детроит ( генерален конзулат ),B-LOC O O O O
13389,Ја има и во Македонија .,O O O O B-LOC O
13999,I 'm With You,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
15770,пренасочување Список на премиери на Македонија,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5499,пренасочување Алфонсо XII ( Шпанија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
5560,Хозе Раул Капабланка,B-PER I-PER I-PER
10191,Тој бил брат на кралот Луј XVI .,O O O O O B-PER I-PER O
1583,Германски авиовселенски центар,B-ORG I-ORG I-ORG
12467,Краток дел од своето детство го поминала во Грција .,O O O O O O O O B-LOC O
12339,пренасочување Good Morning America,O B-ORG I-ORG I-ORG
12722,"Тогаш , тој се преселил во Париз на сметка на жена му .",O O O O O O B-LOC O O O O O O
11863,Мостот го поврзува Хидропаркотот .,O O O B-ORG O
2870,Исидор II ( 1456–1462 ),B-PER I-PER O O O
13970,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
698,Тимирјазев ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3785,"Т. С. Елиот , „Песни“",B-PER I-PER I-PER O O
15251,пренасочување Цвикау ( округ до 2008 ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
12558,Другата половина од наградата му била доделена на Ернст Руска .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
13924,"Често пати , патријарсите стапувале во контакт со римските папи .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
14016,"Мало Трново ,",B-LOC I-LOC O
13541,Андроник I Комнин ( 1183-1185 ),B-PER I-PER I-PER O O O
1076,"Доколку активен член на Европската радиодифузна унија посака да учествува , мора да ги исполнува условите кои се утврдени со правилата на натпреварот ( за кои се подготвува годишно посебен примерок ) .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11003,По апсењето е испратен на Голи Оток .,O O O O O B-ORG I-ORG O
12389,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15285,Во 500-тата година црквата била реновирана од Папата Симах .,O O O O O O O B-PER I-PER O
3270,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8988,Успеал да избега од затворот и се префрлил во Софија .,O O O O O O O O O B-LOC O
14,пренасочување Фернандо VI ( Шпанија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
14494,Припаѓа на округот Бауцен .,O O B-LOC I-LOC O
4,пренасочување Републиканска народна партија,O B-ORG I-ORG I-ORG
4353,Оснабрик ( преку врска ),B-LOC O O O O
6551,Мурсија,B-LOC
4760,Се протега на југ и запад и центарот на градот Потсдам .,O O O O O O O O O O B-LOC O
1103,25п]] Стара Загора,O B-LOC I-LOC
9533,.fs.school.za - Фри Стејт,O O B-LOC I-LOC
11825,Голем Град,B-LOC I-LOC
7110,Франција и Италија потпишуваат примирје .,B-LOC O B-LOC O O O
4552,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
12454,пренасочување Банка на Русија,O B-ORG I-ORG I-ORG
15128,пренасочување Артвин ( покраина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1382,"Од клубот му бил доделен дресот со број 18. , кој претходно го носел Марко Ди Вајо .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
15240,пренасочување Ана ( сопруга на Артабасд ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
4221,"Бафало ( 279,745 )",B-LOC O O O
1151,Гоце Смилевски - Планетата на неискуството,B-PER I-PER O O O O
4060,"Била последното дел на Карл Фридрих Шинкел , кој ја проектирал зградата , но не доживеал да го види нејзиното завршување .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
9618,пренасочување Опсада на Кроја ( 1467 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5398,пренасочување Минстер ( административен округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3575,Албумот достигна четириесет и два на Билборд 200 и има продадено до сега 177.000 копии .,O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
14619,"Други возачи со можност за висок пласман биле Хоаким Родригез ( ) , кој на два пати ја освојувал трката и Даниел Мартин ( ) , победник на Волта а Каталуња 2013 , како и многу други искачувачи .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
13044,пренасочување Папа Инокентиј V,O B-PER I-PER I-PER
1538,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
14961,Низамудин Ахмед-паша ( 1331–1348 ),B-PER I-PER O O O
5682,Фернандо Вердаско ( Трета Рунда ),B-PER I-PER O O O O
8964,пренасочување ’Рт на Добра Надеж,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5919,Специјализирал во Љубљана и во Единбург .,O O B-LOC O O B-LOC O
7829,Георг Вилхелм Фридрих Хегел,B-PER I-PER I-PER I-PER
12552,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Бранимир Штулиќ - Џони,O B-PER I-PER I-PER I-PER
14900,Вилнус,B-LOC
9811,"Присутни на собирот биле Џон фон Нојман , Џон Мокли и Норберт Винер , кои го овековечиле овој настан во своите мемоари .",O O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
14019,Колумбија ( 37 ),B-LOC O O O
14824,За претседател е избран Васил Тупурковски .,O O O O B-PER I-PER O
13590,"Турнирот се одржал во Рим , Италија .",O O O O B-LOC O B-LOC O
3017,Основно и средно образование завршил во Свети Николе .,O O O O O O B-LOC I-LOC O
12529,"Се образува во областа Меглен , со сливањето на разни потоци кои избираат од планината Ниџе .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O
11690,пренасочување Јован Павле II,O B-PER I-PER I-PER
6016,Енди Родик [15],B-PER I-PER O
15664,Една од претпоставките е дека бил нелегитимен син на Филип II Македонски .,O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
3662,"Според Конески , честичките се користат за истакнување на зборови или значења на речениците , но и за определување на различни видови , како што се посочување , негирање , прашување и слично .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3035,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Атмосфера ( единица ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13565,"Историчарите го сметаат овој настан како основање на Светото Римско царство , иако овој назив не се користел многу подоцна .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
15916,"Ереван , Ерменија",B-LOC O B-LOC
5512,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Пукачка игра од прво лице,O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
13074,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15380,11 Октомври ( 12ти ),B-ORG I-ORG O O O
5595,Олја Нечај од Белорусија,O O O B-LOC
2177,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Парис ( митологија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER
8094,"Неговите војски ги зазеле градовите Штип , Велес , Прилеп и Битола .",O O O O O B-LOC O B-ORG O B-LOC O B-LOC O
10667,Бразил,B-LOC
8190,Абу Симбел — Египет,B-ORG I-ORG O B-LOC
2377,пренасочување Општа болница - Кочани,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2314,пренасочување Устав од 3 мај 1791 година,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6316,Born Slippy .NUXX“ – 7:34,B-ORG I-ORG I-ORG O O
14362,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Вистан Хју Оден,O B-PER I-PER I-PER
11788,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Синоним ( таксономија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8617,„Lazy“ ( Deep Purple ),O O B-ORG I-ORG O
2956,Robert Cailliau сакаше да ја оддели структурата од презентацијата .,B-PER I-PER O O O O O O O O
8330,пренасочување Клер Камерун Патерсон,O B-PER I-PER I-PER
12540,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
3180,пренасочување Алесандро Дел Пјеро,O B-PER I-PER I-PER
14656,Павилјонот бил користен како трезор за приходите кои доаѓале од Египет во времето на Селим I .,O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER I-PER O
10035,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Тринидад и Тобаго,O B-ORG I-ORG I-ORG
13903,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
13026,На Шчеќински Залив,B-LOC I-LOC I-LOC
12695,Била срушена за време на четвртата крстоносна војна .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
87,пренасочување Мануел де Фалја,O B-PER I-PER I-PER
9458,Фудбал на Летните олимписки игри 2000 ( жени ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1308,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
1762,"Во селото Елшани постои 4-годишно основно училиште , кое работи во рамките на училиштето „Св .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
15136,пренасочување Амон ( Ајдахо ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2484,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Лима ( регион ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2777,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
15587,"Сирија целосно се повлекла од Либан , окончувајќи ја 29-годишната окупација .",B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O
14753,Се среќава и во Македонија .,O O O O B-LOC O
10919,Тие се кренале под водството на Фока .,O O O O O O B-PER O
5576,Вајпеш ( Лепчишта ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1940,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Региони во Танзанија,O B-LOC I-LOC I-LOC
9851,Алберт Шпер ( 1905-1981 ),B-PER I-PER O O O
4316,"Јоаким II ( 1873–1878 ) , устоличен повторно",B-PER I-PER O O O O O O
5430,пренасочување Борење на Летните олимписки игри 2012,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9921,Краен пласман Тур де Свис,O O B-ORG I-ORG I-ORG
5758,"Односно стартот на рутата започнува во Прилеп , поминува низ Долнени , а возењето завршува во Кривогаштани .",O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O B-LOC O
949,"Таа била омажена за актерот Брус Вилис , со кој имаат три ќерки .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
4613,На север се граничи со Пиринска Македонија и Смолјанската област во Бугарија .,O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O B-LOC O
9373,пренасочување Залог ( граматика ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3106,„Baba O'Riley“ ( The Who ),O O O B-ORG I-ORG O
10970,Хрватска,B-LOC
7463,пренасочување Елизабет Барет Браунинг,O B-PER I-PER I-PER
4414,пренасочување Лангендорф ( Саксонија-Анхалт ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11711,Александар Долгополов [13],B-PER I-PER O
14885,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Преподобен Јустин Ќелиски,O B-PER I-PER I-PER
11761,Студирал во Ферара и Болоња .,O O B-LOC O B-LOC O
5428,"Седиште е градот Будва во кој живеат 13,338 жители .",O O O B-LOC O O O O O O
7765,пренасочување Петар III ( Русија ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
12653,пренасочување Скокови во вода на Летните олимписки игри 2012 – 10 метри синхронизирано за жени,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
14780,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Рибарка ( змија ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9445,Каггвазу е департман во Парагвај .,O O B-LOC I-LOC B-LOC O
9515,Поради оваа дејност Гоце Делчев протестирал .,O O O B-PER I-PER O O
375,"Поделбата е направена според раѓањето на Исус Христос , при што со н.е .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
10204,пренасочување Валдеговија ( Алава ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8402,"Свирела дела на Моцарт , Бах , Бетовена , Менделсона , Шопена итд .",O O O B-PER O B-PER O B-PER O B-PER O B-PER O O
11330,Џан Лоренцо Бернини,B-PER I-PER I-PER
4624,Останатиот дел од Егејска Македонија бил како и дотогаш во рамките на Грција .,O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O B-LOC O
13151,"По овој судир четата се повлекла кон Бугарија , а Јане Сандански по акцијата се заколнал дека додека не дознае како стојат работите со делото нема да стане никому орудие .",O O O O O O O B-LOC O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15127,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
8957,Сент Џозеф - Север,B-LOC I-LOC O O
13776,Руско-турска војна ( 1877-1878 ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12429,Има и можност за создавање кариера со ДГ Интерпретатион ( GD Interpretation ) и институциите на Европската унија .,O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
13219,"Според турската легенда пак , отпечатокот бил од раката на султанот Мехмед II .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
5730,Административна поделба на Перу,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
6356,"Будимпешта , Унгарија .",B-LOC O B-LOC O
4692,Задачата за задушување на востанието му била доделена од султанот Махмуд II .,O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
11304,Везел ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
15150,Најџел Мартин ( 1989–96 ),B-PER I-PER O O O
12128,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
4643,пренасочување Ракометна федерација на Македонија,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1774,"Се наоѓа во Источен Ерусалим , Израел .",O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
8551,Слабеењето на парите коешто започнало во времето на Константин IX Мономах продолжило и добивало се поголеми размери .,O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O
15070,"Така , во времето на Теодосиј II , истите биле обновени .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O
14876,но на крајот ја поминал зимата во Белград .,O O O O O O O B-LOC O
13664,Татко му бил аудиотехничар во Би-би-си .,O O O O O B-ORG O
5337,Суринам,B-LOC
439,Во оваа сезона шампион бил МЗТ Аеродром .,O O O O O B-ORG I-ORG O
272,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
197,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Малт Брин ( планина ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14276,Од исто време излегол и албумот The Dragon .,O O O O O O B-ORG I-ORG O
7792,Основното и средното училиште ги завршил во Штип .,O O O O O O O B-LOC O
2684,Без потомци во бракот со Ефимија,O O O O O B-PER
15718,"Меѓутоа сепак бил постигнат компромис , било одлучено конгресот по втор пат да се одржи во Рилскиот манастир .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
10882,vinnica.ua ( vn.ua ) - Виничка област,O O O O O B-LOC I-LOC
6899,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Мадре де Диос ( регион ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11218,Insomnia ( ремикс ) – 4:53,B-ORG O O O O O
7670,Саудиска Арабија,B-LOC I-LOC
9793,Била долгогодишен шеф на кабинетот на претседателот Киро Глигоров .,O O O O O O O B-PER I-PER O
9241,Валк ( Валка ),O O B-LOC O
9971,пренасочување ФК Черноморец ( Бургас ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2440,Славевци ( една куќа - слава Свети Никола ) .,O O O O O O B-PER I-PER O O
14692,"Била освоена од Тим Веленс , кој се приклучил на успешно бегство на етапата .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
12418,Хаос од Богомил Ѓузел,O O B-PER I-PER
11299,Мапуто,B-LOC
8932,пренасочување Тибинген ( административен округ ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2968,Апелационен суд на Филипините,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
13458,"На авторот како Фредерик Шопен , Феликс Менделсон , Роберт Шуман , а подицна и Едвард Григ .",O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
7363,Зоолошка градина Скопје,B-ORG I-ORG I-ORG
15284,"За претседател на Комитетот е избран Стефан Стамболов , а за секретар - Стојан Заимов .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O
686,"Седум дена подоцна се запишал во листата на стрелците и во гостинската победа над Вадуц со 1-4 , а една недела подоцна го довел својот тим во водство против Јанг Бојс при победата со 2-1 .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
3616,Ш,B-ORG
15525,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
4403,Негов наследник станал Мехмед III .,O O O B-PER I-PER O
1624,Руско-турска војна ( 1877-1878 ) .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5852,"Рафаел Надал успешно ја одбрани титулата против Давид Ферер 7–5 , 6–2 .",B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O
11548,пренасочување Летна универзијада - 1985,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11347,Теренот се наоѓа во близина на Хатштет .,O O O O O O B-LOC O
2331,Се запознал со Гоце Делчев во Софија .,O O O B-PER I-PER O B-LOC O
9899,"Во 2008. остатоците од неговиот авион се пронајдени во морето , во близина на Марсеј .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13432,пренасочување Артур Конан Дојл,O B-PER I-PER I-PER
8717,Мапуто ( град ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3592,Модерните диктатури покрај силата и принудата ги користат и средствата за масовно комуницирање како алатка со која го контролираат народот .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
30,"Овие особености го привлекувале Рихард Штраус , кој има оркестрирано некои од нив .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
5614,Луј XII ( 1498–1515 ),B-PER I-PER O O O
8084,На престолот го наследил неговиот брат Осман III .,O O O O O O B-PER I-PER O
15335,Евроазија - евроазиски,B-LOC O O
14376,За време на патријархувњето на Антониј IV бил строго ограничуван .,O O O O O B-PER I-PER O O O O
14271,"Таа се наоѓа во Скопуска Гора , со некои други мали кампуси во Ерусалим и Тел Авив .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
1640,пренасочување Света Ксенија Римска,O B-PER I-PER I-PER
2672,пренасочување Лајпциг ( округ до 2008 ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2943,Вилхелм фон Хумболт,B-PER I-PER I-PER
9911,Сент Џозеф - Исток,B-LOC I-LOC O O
8921,ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Индекс на човековиот развој,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
11675,пренасочување Трафалгар ( ’рт ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
6365,Членува во Сојузот на синдикатите на Македонија .,O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
7249,"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
855,пренасочување Бернедо ( Алава ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1906,Островот е посебна територија на Чиле .,O O O O O B-LOC O
2438,"Зборот Тунис е изведен од градот Тунис , кој е престолнина на земјата .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O
5313,Ја има и во Македонија .,O O O O B-LOC O
15660,Четвртфинале изгуби од Роџер Федерер [3],O O O B-PER I-PER O
5897,Едвард Кален ( Самрак ),B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
4487,Шингирлау ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
13394,Албанија,B-LOC
7815,"Најголемиот дел од јеловчаните иселен е во градот Гостивар , а остатокот во Скопје .",O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
4715,Стар град ( Ерусалим ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
14702,Винченцо Белини,B-PER I-PER
2588,По ова била создадена Англиканската црква .,O O O O B-ORG I-ORG O
4590,Лихтенштајн треба целосно да ги спроведе правилата .,B-LOC O O O O O O O
4195,"Тор Хушовд , кој бил трет во генералниот и во бодовниот пласман , ја носел точкастата маичка .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
8470,Волфганг Амадеус Моцарт,B-PER I-PER I-PER
16014,Со основањето на Народна Република Кина биле преземени мерки за заштита на ѕидот .,O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O
5917,Теодосиј I ( 1178–1183 ),B-PER I-PER O O O
625,"Алберто Моравија , „Чочара“",B-PER I-PER O O
13345,Денисов ( округ ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
11878,пренасочување Артур Конан Дојл,O B-PER I-PER I-PER
14986,Еаршир ( раса говеда ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
12118,Рафаел Надал [1],B-PER I-PER O
755,На негово место е избран Андреј Жерновски .,O O O O O B-PER I-PER O
14664,"Григор Копров , Владо Јаневски",B-PER I-PER O B-PER I-PER
264,Иран - Махмуд Ахмадинежад,B-LOC O B-PER I-PER
6559,Четвртфинале изгуби од Рафаел Надал [1],O O O B-PER I-PER O
4057,"Србија извршила мобилизација и ја повикала Русија на помош , Австро-Унгарија се обратила кон Германија .",B-LOC O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O
15375,Папа Никола I,B-PER I-PER I-PER
12441,пренасочување Музеј на уметноста ( Сао Паоло ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
