sentence,ner
"|Главниот заповедник на Шуцштафел , Хајнрих Химлер се самоубива",O O O B-ORG O B-PER I-PER O O
"Во второто полувреме долго стоеше овој резултат , се до моментот кога Кампањаро не го фаулираше Вучиниќ во својот шесттнаесетник .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O O O
"пренасочување Републиканска народна партија",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Според мислењето на Дејв Мастејн , тајното место е некаде во неговата глава .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Детроит ( генерален конзулат )",B-LOC O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Едмунд ( Прв војвода од Јорк )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Австрија ( Европа )",B-LOC O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Универзитет „Св. Кирил и Методиј“",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Јоханес ван дер Валс",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Бесланска заложничка криза",O B-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Фернандо VI ( Шпанија )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"пренасочување Арсениега ( Алава )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Се среќава и во Македонија .",O O O O B-LOC O
"Краен пласман Тур Даун Андер",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Сепак , тие загубиле во финалниот натпревар од Кристал Палас со 1-0 и не успеале да се вратат во највиокиот ранг на натпреварување .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Поделен е на 49 општини ( kommuner ) .",O O O O B-LOC O O O O
"Се размножува низ Европа и поголемиот дел од Азија , а населена е и во Нов Зеланд .",O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Даг Хамаршелд",B-PER I-PER
"Одиграла главна улога во издигнувањето на Адолф Хитлер во триесеттите .",O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Тој ја искористил можноста со карактеристична иницијативност за него , принудувајќи ги Енди Кол и Двајт Јорк да седат на клупата .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Постои теза дека основачот на градот не бил Архелај I , туку Аминта III .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"Овие особености го привлекувале Рихард Штраус , кој има оркестрирано некои од нив .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"пренасочување Кинеска национална вселенска управа",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Крсте Петков Мисирков претставен од Блаже Ристовски .",B-PER I-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"На седумгодишна возраст , таа учествувала на своето прво шоу за таленти , пеејќи ја „Imagine” од Џон Ленон .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"пренасочување Список на џамии",O B-ORG I-ORG I-ORG
"129.494 км2 -- Никарагва",O O O B-LOC
"Андреас Бек ( LL )",B-PER I-PER O O O
"Неговото име потекнува од муслиманските доселеници во Македонија кои биле наречени Мухаџири или Маџири .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Бингол ( покраина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Тие неколку дена пред нападот се подготвувале и вршеле обука во логорот во Косово кој се наоѓал во непосредна близина со границата со Македонија .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O
"Главен кралски сликар",B-PER I-PER I-PER
"Војската на Тамерлан влегува во Багдад .",O O O O O B-LOC O
"Низ градот поминува реката Некар .",O O O O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Парагвај ( гувернат )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Во текот на ова искачување , Алесандро Балан се одвоил од другите , единствено следен од дуото Филипо Поцато и Том Бонен .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Жан Мари Гистав Ле Клезио",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Сместен е на устието на реката Елба , близу Северното Море .",O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
"пренасочување 2011 / 2012 Втора фудбалска лига на Македонија",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Фридрих де ла Мот Фуке",B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"The Very Best of Cream ( компилација )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Токат ( покраина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"30п]] Преров",O B-LOC
"Кога времето е добро од врвот на планината може да се гледа Апенинскиот Полуостров .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Настанала во Месопотамија , односно долината на реките Тигар и Еуфрат ( денешен Ирак ) .",O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O O
"Live Cream ( во живо )",B-ORG I-ORG O O O O
"Стокхолм , Шведска .",B-LOC O B-LOC O
"Тој во првото коло бил подобар од Жил Симон , но во второто коло бил поразен од Рафаел Надал .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Алехандро Валверде ( ) бил втор , додека Мајкл Метјус ( ) го заокружил подиумот .",B-PER I-PER O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"3 ( Хоаким Родригез х2 , Рубен Плаза )",O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"Парагвај ( 6 )",B-LOC O O O
"20п]] Бугарија ( домаќин )",O B-LOC O O O
"Хуан Мартин дел Потро 2–3",B-PER I-PER I-PER I-PER O
"Новините и фановите ја гледале како „анти-Бритни“ , поради нејзината помалку комерцијална и „вистинска“ слика , но исто така бидејќи била забележително тврдоглава .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"И во Македонија ситуацијата не била поразлична како и во другите земји .",O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Теодор Фонтане , „Ефи Брист“",B-PER I-PER O O O
"Hip Young Guitar Slinger ( компилација )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
"До селото може да се дојде преку регионалниот пат Дебар — Маврово , во непосредна близина на Бигорскиот манастир .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O
"Пласница , и др .",B-LOC O O O O
"Седиштето на партијата е во градот Лерин .",O O O O O O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Градски стадион Тетово",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Блерим Џемаили ( р .",B-PER I-PER O O O
"Според Карл Маркс , економската структура е основата за општествениот поредок .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Шри Ланка ( 4 )",B-LOC I-LOC O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Универзитет „Св. Кирил и Методиј“",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Името на градот е составено од кечуанските зборови qucha , што значи „езеро“ , и pampa , што значи „отворена рамнина“.Градот често се нарекува како „град на вечната пролет“ или „град-градина“ поради температурата во градот .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"пренасочување Линда Марија Барос",O B-PER I-PER I-PER
"Како нивни замени биле избрани Исланд и Саудиска Арабија .",O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
"Ниш",B-LOC
"( Лил ) ( Рига )",O B-LOC O O B-LOC O
"кои созреале на релацијата Солун - Белград - Софија .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"3 ( Филип Жилбер x2 , Илјо Кејсе )",O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Свети Наум Охридски Чудотворец",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Dangerously in Love 2",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Јован Кастриот бил еден од албанските аристократи кој претходно се заколнал во верност кон султанот .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Женева , Швајцарија ,",B-LOC O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Рајан ( општина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"The Dresden Dolls",B-ORG I-ORG I-ORG
"Во оваа сезона шампион бил МЗТ Аеродром .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Од Треблинка не се вратил никој .",O B-LOC O O O O O
"20п]] Италија ( домаќин )",O B-LOC O O O
"Домаќинот и носител на групата Уругвај е заедно со репрезентациите на Перу и Романија .",O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Ја има и во Македонија .",O O O O B-LOC O
"Пистата се наоѓа во непосредна близина на фабриката на Ербас и користена е најмногу од вработените на компанијата , како за бизнис така и за приватни летови .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Исмаил Самани ( врв )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Тие ги посетиле Велес , Солун , Кукуш , Дојран , Гевгелија , Струмица и Радовиш и во текот на оваа обиколка биле формирани нови комитети , а воедно биле зацврстени постојните со што дошло до заврстување и проширување на организациската мрежа во Солунскиот вилает односно во Македонија .",O O O B-ORG O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O
"Чеде Филиповски - Даме",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Се наоѓа во близина на израелскиот музеј и Кнесет .",O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O
"Теодора , сопруга на Јустинијан I .",B-ORG O O O B-PER I-PER O
"Краен пласман Трка околу Полска",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Папа Никола III",B-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Филип II Август",O B-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Мекскико Сити Аламеда Сентрал",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Меѓународна математичка унија",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Василиј III ( 1925–1929 )",B-PER I-PER O O O
"Папете",B-LOC
"Претставници на ова гледиште биле Џузепе Мацини , идеологот на движењето и Џузепе Гарибалди , организатор и водач на револуционерни одреди од доброволци .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Миравци ( Четврто место ) 1",B-ORG O O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Папа Лав III",B-PER I-PER I-PER
"Берлинскиот конгрес оставил голем број на отворени прашања кој останале потенциални жаришта за нови конфликити и кризи .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Куба - Фидел Кастро",B-LOC O B-PER I-PER
"Селото се наоѓа во подножјето на Осоговските Планини .",O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Тајланд",B-LOC
"До градот се стигнува со автопатот M-7 ( Москва-Нижни Казањ ) .",O O O O O O O O O B-LOC O O
"Венецуела - Уго Чавез",B-LOC O B-PER I-PER
"е роден на островот Самос .",O O O O B-LOC O
"пренасочување По тебе ( албум )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Дарио Срна",B-PER I-PER
"Енди Родик [6]",B-PER I-PER O
"Џанлујџи Буфон ( 33 настапи )",B-PER I-PER O O O O
"Јелена Јанковиќ [4]",B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Знамиња во Европа",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Меѓутоа воената мобилизација допринела да се зголеми популарноста на Шин Фејн .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Со договорот бил ставен крај на Отоманско-полската војна ( 1672–1676 ) .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"пропагандистот Јон Драгумис ) .",O B-PER I-PER O O
"Длабоко промислена е неговата поставка дека ослободувањето на Македонија лежи во активирањето на сопствените сили .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Национален олимписки комитет",O B-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Југиосточен регион ( Бразил )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Nine Inch Nails",B-ORG I-ORG I-ORG
"Името го добил според конетинетот Европа .",O O O O O B-LOC O
"Од нив , Пипин III се покажал како најспособен при раководството .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Малт Брин ( планина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Покраини во Шведска",O B-LOC I-LOC I-LOC
"од вкупно 198 возачи кои стартувале на трката – доцнел зад водачот во генералниот пласман Хоаким Родригез ( ) со еден час , триесет и осум минути и педесет и седум секунди , бил првиот возач кој настапил на етапата .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Главен град е Сана .",B-LOC I-LOC O B-LOC O
"Микел Ниеве",B-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Александар ( крал на Грција )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Краен пласман Трка околу Полска",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Христо Силјанов , револуционер",B-PER I-PER O O
"Тој произлегува од семејството на Елефтериос Венизелос .",O O O O O B-PER I-PER O
"Тече низ Урал , Челјабинската област , Сведловската област и Башкортостан .",O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"пренасочување Птоломеј II Филаделф",O B-PER I-PER I-PER
"Фестивалот е единствен од ваков вид во Македонија .",O O O O O O O B-LOC O
"Марија Шарапова [4]",B-PER I-PER O
"западниот дел , вклучувајќи го Ховд",O O O O O B-LOC
"До него се стигнува возејќи по регионалниот пат Маврови Анови - Дебар кој се протега по долината на реката Радика .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
"По донесувањето на Резолуцијата на Информбирото е уапсен и испратен на Голи Оток .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O
"Андре Малро , „Човековата судбина“",B-PER I-PER O O O
"Етапа 6 Тур де Франс",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Холандија ( €63.52 милиони )",B-LOC O O O O
"Бразил ( 81 )",B-LOC O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Островски регион ( Папуа Нова Гвинеја )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Пазарџик ,",B-LOC O
"Црквата е сместена на влезот на селото , покрај патот кој го обиколува Мавровското Езеро .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Фредерика ( кралица на Грција )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Со повеќе од 50 % следуваат стравот од законски казни и санкции ( 54 % ) и губењето на нови и постоечки клиенти ( 52 % ) , а со помало значење биле загубата на можноста да привлечат и одржат добри вработени ( 43 % ) и падот на вредноста на акциите ( 34 % ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
"Покрај неговата дејност во Загреб и во Белград , проф .",O O O O B-LOC O O B-LOC O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Јазикот ( или јазиците ) се зборува во регионот на Андите .",O O O O O O O O O O B-LOC O
"Најголем дел се иселени во Германија , Швајцарија и Данска .",O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Субраманијан Чандрасекар ( 1952-1971 )",B-PER I-PER O O O
"Методија Андонов - Ченто",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Белгија",B-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Меморијален центар на холокаустот на Евреите од Македонија",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Џамија Султан Ибрахим Џамек",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Од со Елена",O O B-PER
"Краен пласман Тур де Романди",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"својот глас го дал за Барак Обама .",O O O O O B-PER I-PER O
"Антарктичка научна база „Св. Климент Охридски“",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Историски , поголемиот дел од Горна Лужица припаѓал на Чешка .",O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O
"|Завршена е кулата CN Tower“ во Торонто , Канада која во тоа време била највисоката градба на светот со 533,33 метри .",O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Бург ( Магдебург )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Иран - Махмуд Ахмадинежад",B-LOC O B-PER I-PER
"Париз-Рубе]] ( Џон Дегенколб )",O O B-PER I-PER O
"Папа Марин I",B-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ ХНК Хајдук Сплит",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Везел ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Список на премиери на Танзанија",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Арјен Робен ( р .",B-PER I-PER O O O
"Јоханесбург - јоханесбуржанец , јоханесбуржани , јоханесбуржанка , јоханесбуршки",B-LOC O O O O O O O O
"Други возачи за победа биле Бен Свифт , Елија Вивијани ( обајцата од ) , Михаел Албасини ( ) , Самуел Димулен ( ) , Саша Модоло ( ) , Морено Хофланд ( ) и Џакомо Ницоло ( ) .",O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O
"Медиумска организација за Југоисточна Европа",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Тоа биле бегалци , наречени „бежанци“ главно од Кукуш , Горни Порој како и од Солунско .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O B-LOC O
"пренасочување Српска православна црква",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Кирил III ( 1652–1652 )",B-PER I-PER O O O
"Брановите ја означуваат положбата на Фленсбуршкиот Фјорд .",O O O O O B-LOC I-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Џорџ ( принц од Кембриџ )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Цементарница 55 ( Второ место )",B-ORG I-ORG O O O O
"Изборна единица Анабар ( Анабар , Анибар , Ијув )",B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"780.580 км2 -- Турција",O O O B-LOC
"„Жаби“ , Аристофан ; приред .",O O B-PER O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ ФК Кјево Верона",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Манчестер , Обединето Кралство .",B-LOC O B-LOC I-LOC O
"Судан ( 5 )",B-LOC O O O
"Цезарион , со Клеопатра – родена во 47 год .",B-PER O O B-PER O O O O O O
"Градот е сместен на двете страни на реката Мајна во југозападниот дел на Германија .",O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"Присуствувал на Четвртиот вселенски собор .",O O B-PER I-PER I-PER O
"Богородична црква ( Париз )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"„ Bruce Lee “ е на албумот Beaucoup Fish .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Вардар ( Шампион )",B-ORG O O O
"Михeј бил сoврeмeник на прoрoкот Свети Илија .",O O O O O B-PER I-PER O
"Реката Дунав тече низ округот .",O B-LOC O O O O
"Драч ( округ ) ( Дурес )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O
"Долно Соње ) , Сејдовци ( од с .",B-LOC I-LOC O O O O O O O
"За првобитниот изглед на објектот не постојат веродостојни податоци , иако тој се споменува во записите на повеќе патеписци , меѓу кои и на Евлија Челебија .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Преземено е од Статистика Нов Зеланд",O O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Се граничел со ( од југ надесно ) Чешка и окрузите Ауе-Шварценберг , Штолберг и Средни Рудни Планини .",O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Грција",B-LOC
"Паѓа во немилост кај партиското раководство на чело со Лазар Колишевски и е сменет од функцијата и пензиониран .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Винченцо Нибали",B-PER I-PER
"Томи Робредо ( Четвртфинале )",B-PER I-PER O O O
"Трето коло изгубил од Ришар Гаске [17]",O O O O B-PER I-PER O
"Социјалдемократска партија на Германија",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Во групата , возачот на Игор Антон првично нападнал без никој да го следи , пред Алехандро Валверде ( ) да ги примора на напад неговите ривали , обидувајќи се да се одвои пред да биде достигнат .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"|Започнала електрификацијата на железничката пруга Скопје .",O O O O O B-LOC O
"Колоња ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"пренасочување Црква на Христос ( Рига )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Јакоб Хенрик вант Хоф",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Тврдина Свети Никола ( Хрватска )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Make Me Wan na Die",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Давор Шукер - најдобар стрелец на Светското првенство 1998 ( 6 гола )",B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Жан Мишел Жар",O B-PER I-PER I-PER
"Себастијан Џовинко",B-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"тој се користи и денес во Иран .",O O O O O O B-LOC O
"Главна цел на мисијата била проучување на Северна Америка .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Политиката на конфедерацијата СЦГ била подобрување и зацврстување на односите помеѓу Србија , Црна Гора и Косово .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Џон Мејнард Кејнс",O B-PER I-PER I-PER
"Список на кралеви на Античка Македонија",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Спроведување на невестата на чешмата [[Упија во Галичник",O O O O O O O B-LOC
"Ман ( остров ) 2,403",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
"Во годините 1987-1990 бил командант на дивизијата за стратегиски бомбардери во Естонија .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Бокеј Орда ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Трансхуманистите го сметаат разубувањето на луѓето пожелно .",B-ORG O O O O O O O
"Бега во Софија по прогонот од турските власти .",O O B-LOC O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Кочабамба ( департман )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Црква Воведение на Пресвета Богородица ( Љубљана ) .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Тој ги одигра комплетните 90 минути и ги постигна двата гола во победата на Јувентус од 2-1 .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"пренасочување Михаил Иванович Глинка",O B-PER I-PER I-PER
"Овој вид бил вообичаен за регионите околу реката Нил во Египет , но денес е истребен .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O
"пренасочување Водна кула ( Марибор )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Најдобро пласиран возач во групата бил Руј Кошта од – само малку под половина час зад лидерот на трката Бредли Вигинс од – кој бил свеж по пружената помош претходниот ден на колегата Алехандро Валверде .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Речиси целото производство се одвива во Пелагонија ( околу 90 % ) .",O O O O O O B-LOC O O O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Наградата ја поделил со Клинтон Дејвисон , кој независно дошол до истото откритие .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Русија",B-LOC
"Јава е најмал , но најнаселен .",B-LOC O O O O O O
"пренасочување Глизе 581 d",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Син на Сигеберт I .",O O B-PER I-PER O
"Вкупно 39 земји земаа учество на манифестацијата , со Грузија која се врати во натпреварот , додека Андора , Чешка , Унгарија и Црна Гора се повлеоа .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O
"Папа Бонифациј II",B-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Во оваа фаза , тој бил поразен од Хуан Игнасио Чела во неверојатен натпревар кој траел 3 часа и 40 минути со 6–4 , 2–6 , 6–7 , 6–1 , 4–6 .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Краен пласман Тур Даун Андер",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Поделбата е направена според раѓањето на Исус Христос , при што со н.е .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"пренасочување МРТ собраниски канал",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Станислас Вавринка [15]",B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ The Open Door",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Четврта Рунда изгуби од Рафаел Надал [1]",O O O O B-PER I-PER O
"источни делови од Кентаки , Тенеси",O O O B-LOC O B-LOC
"Од овие пункта се напаѓале селата и се преземале поголемите акции против востаниците , а пунктовите служеле и како врска со Охрид .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Давид Ферер ( Четврта Рунда )",B-PER I-PER O O O O
"Причината била во фактот што повторно морал да се ожени со Марија Медичи , жена на војводата од Тоскана .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-LOC O
"Папа Климент XIV ( 1769-1774 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Исто така се запознала со Шарл де Гол .",O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Вртивратките ги има и во Македонија .",O O O O O B-LOC O
"Тој бил крстен според Леонардо да Винчи Неговите родители се разведиле кога тој бил на возраст од една година .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Јо ( митологија )",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"225.171 км2 -- Минесота",O O O B-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Давид Ферер ( Четврта рунда )",B-PER I-PER O O O O
"Атарот на ова село денес се води под селото Кременица .",O O O O O O O O O B-LOC O
"пренасочување Манфред фон Рихтхофен",O B-PER I-PER I-PER
"Лешка лига под команда на Скендербег .",B-ORG I-ORG O O O B-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Банка на Русија",O B-ORG I-ORG I-ORG
"ФК Брегалница ( Делчево ) ;",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Шарл IV ( 1322-1328 )",B-PER I-PER O O O
"Сисиниј I ( 426–427 )",B-PER I-PER O O O
"Поканата стигнала непосредно пред почетокот на снимањето на албумот Kill 'Em All .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Срѓан Керим",B-PER I-PER
"Cream Gold ( компилација )",B-ORG I-ORG O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Никола Симиќ - сите четири дела",B-PER I-PER O O O O
"=== Франција ( 33 ) ===",O B-LOC O O O O
"( 1566-1567 , Gemäldegalerie , Дрезден ) , покажуваат дека многу брзо го асимилирал Тицијановиот колорит , како и композицијата на фигурите и користењето на некои специфични работи кои ги карактеризираат делата на Тинторето .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Свети Григориј Богослов",O B-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Актива ( претпријатие )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Текирдаг ( покраина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"На крајот на краиштата , нему му се укажаал можноста да ги присоедини Беневенто и Тоскана под своја управа .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O
"На Шчеќински Залив",B-LOC I-LOC I-LOC
"Меделад го опфаќа јужниот дел на административниот округ Вестернорланд .",O O O O O O O B-LOC B-LOC O
"Таа граница ја образуваат Родопите .",O O O O B-LOC O
"Во оваа сезона шампион бил МЗТ Аеродром .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Тој претходно играл за неколку големи екипи , вклучувајќи ги Ливерпул , Астон Вила , Лион и Галатасарај .",O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG O
"Кристофер Паолини , „Првородениот“",B-PER I-PER O O
"Наполеон Бонапарт е крунисан за император на Франција .",B-PER I-PER O O O O O B-LOC O
"Џамија Михримах Султан",B-ORG I-ORG I-ORG
"Буркина Фасо ( 4 )",B-LOC I-LOC O O O
"Текстот говори за љубовното неверство на Мастејн кон неговата девојка , и за тоа како таа би го убила кога би дознала за неговите ноќни сеанси .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Врховниот комитет ги одоговлекол преговорите и побарал основа за таквите барања .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
"На југ кон границата со Македонија се издигнува Шар Планина .",O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
"Сега живее , работи и твори во Турција .",O O O O O O O B-LOC O
"пренасочување Божиград ( општина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Памтење ( чување податоци )",B-LOC O O O O
"На второ место е Колорадо Спрингс .",O O O O B-LOC I-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Јакопо Робусти Тинторето",O B-PER I-PER I-PER
"Барух Спиноза ( 1632-1677 )",B-PER I-PER O O O
"Во тоа време областа околу Нил , исто како и во времето на Месопотамија и Грција , била управувана од многу неискусни раководители .",O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
"пренасочување Алфонсо XIII ( Шпанија )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Холандија ( 34 )",B-LOC O O O
"Јонско Море , минува веднаш источно од островот Закинтос",B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC
"Инио Асано има единствен уметнички пристап и стил на пишување .",B-PER I-PER O O O O O O O O O
"И Алхазен дошол блиску до откривање на законот за прекршување во својата „Книга за оптиката“ .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Григориј V ( 1818–1821 ) , устоличен повторно втор пат",B-PER I-PER O O O O O O O O
"Гран Чако .",B-LOC I-LOC O
"Областа е сега поврзана со полуостровот Пелопонез со мостот Рио-Андирио .",O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O
"Белорусија - Александар Лукашенко",B-LOC O B-PER I-PER
"Бисао - бисаец , бисајка , бисајци , бисајски",B-LOC O O O O O O O O
"*1970 - Layla and Other Assorted Love Songs",O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Санта Фе ( покраина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Рафаел Надал 0–7",B-PER I-PER O
"Овој албум бил нејзиниот последен албум издаден од издавачката куќа Arista Records .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Во регионот , активна била четата на Славејко Арсов .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"*Лава буравесникот или Олсонскиот буравесник ( Puffinus olsoni ) од Канарските Oстрови ;",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Вангел Ајановски - Оче",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Зимбабве - Роберт Мугабе",B-LOC O B-PER I-PER
"Градот Париз станал негова престолнина .",O B-LOC O O O O
"Него го наследил Одо де Сен-Аман .",O O O B-PER I-PER I-PER O
"Карасу ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Се наоѓа северно од Харц и северно од Вернигероде .",O O O O B-LOC O O O B-LOC O
"Во периодот кога започнува војната во Југославија издаден е албумот Марим ја ... Овој албум е запамтен по исклучително добрите текстови и носталгични ноти .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Џакарта ( амбасада )",B-LOC O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Претседател на Парагвај",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Св. Еразмо Лихнидски",B-PER I-PER I-PER
"Мехмед Рушди-паша ( 1872–1873 )",B-PER I-PER O O O
"Врховен судија на Филипините",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Капали чаршија ( Истанбул )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Спорт Клуб Интернасионал",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Историја на македонскиот јазик",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"На негово место бил поставен секретарот на императорот , Фотиј I .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Градот е административно седиште на округот Шпре-Ниса .",O O O O O O B-LOC O
"Варен ( Мириц )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Покраини во Куба",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Потоа , во четвртфиналето го совладал Томаш Бердих во четири сета , а во полуфиналето остварил брза победа над Давид Ферер ( 6:2 , 6:2 , 6:1 ) Во третото последователно финале на овој турнир противник му бил Енди Мари кого го победил со резултат 6:7 ( 2 ) , 7:6 ( 3 ) , 6:3 , 6:2 и така го освоил својот шести „гренд слем“ трофеј .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Трката се одржала на растојание од 3.403 километри , и традиционално завршила во Париз .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Етиопија , Еритреја , Џибути",B-LOC O B-LOC O B-LOC
"Од другите на списокот на фаворити , Денис Мењшов бил член на тимот , кој не бил поканет да учествува .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Бил син на султанот Абдул Меџит I .",O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Како пример за усвојување на својот специфичен акцент го зел акцентот на Марлон Брандо .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Фернандо Вердаско '6–3 , 4–6 , 6–3",B-PER I-PER O O O O O
"Кара Ахмед-паша ( 1553–1555 )",B-PER I-PER O O O
"Еден студент дури и се самозапалил на Вацлавскиот плоштад во Прага и загинал во знак на протест против укинувањето на слободата на говорот .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"По враќањето се населил во Битола .",O O O O O B-LOC O
"Виена ( амбасада )",B-LOC O O O
"Горна Река ( Upper River )",B-ORG I-ORG O O O O
"Северна Дакота — Бизмарк",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Албумот тогаш беше сертифицирана двојно платинест од страна на Австралиска музичка индустрска асоцијација , продавајќи над 140.000 примероци таму .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
"НБП ја таргетира инфлацијата на ниво од 2,5 % , со можни флуктации од + / - 1 процентен поен .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"670 – Источен Тимор ( некогаш бил за Северни Маријански Острови , сега +1-670 )",O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O
"Создал и креации инспирирани од Кармен Миранда , коишто се состоеле од прслук и многу кратки здолништа , и долги здолништа , прслук и марами .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"На запад се граничи со Западен Негрос .",O O O O O B-LOC I-LOC O
"пренасочување Јован IV Комнин ( охридски архиепископ )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Венецуела - Уго Чавез",B-LOC O B-PER I-PER
"Швајцарија ( Schweizer Hitparade )",B-LOC O O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Рафаел Надал [2]",B-PER I-PER O
"пренасочување Верка ( група )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Казигурт ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Елпски тунел ( 1975 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ан дер Фине",B-LOC I-LOC I-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Пекиншка патка ( животно )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Сите живееле во Битола .",O O O B-LOC O
"Кордај ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Иако имала прилично развиена индустриjа , таа многу заостанувала зад другите капиталистички земjи во Европа .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Пном Пен , Камбоџа",B-LOC I-LOC O B-LOC
"МЗТ Аеродром ( 2011-2014 )",B-ORG I-ORG O O O
"Роџер Федерер [3]",B-PER I-PER O
"Покрстителната четата на Тане Николов .]]",O O O B-PER I-PER O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"За прв претседател е избран Васил Тупурковски .",O O O O O B-PER I-PER O
"Марсел Кител ја опишал безбедноста на возачите како проблем кој треба да има ист приорите како антидопингот .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Опишана е од Евлија Челебија .",O O O B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Градски дом ( Хамбург )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Атмосфера ( единица )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Петер Симон Палас",O B-PER I-PER I-PER
"Животот го поминал во градот Неврокоп и по бугарските затвори .",O O O O O B-LOC O O O O O
"Потоа заминал на работа во Крагуевац ( 1936-1938 ) .",O O O O O B-LOC O O O O
"Никола I ( 901–907 )",B-PER I-PER O O O
"Ертис ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Таков пример е интегралниот текст од спомените на Иван Хаџи Николов .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Арад ( округ )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Мелилја - независен град-покраина на Шпанија на подрачјето на Африка",B-LOC O O O O B-LOC O O O B-LOC
"Јалта - јалтски",B-LOC O O
"кои потекнувале од Хипарх .",O O O B-PER O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Три недели по неговото издавање , му помогнал на B'Day повторно да влезе во првите десет на табелата Билборд 200 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Се наоѓа на реката Рекниц , 35 километри југозападно од Штралзунд и 35 километри источно од Росток .",O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Илич Рамирез Санчез",O B-PER I-PER I-PER
"Карлос Тевез ( 34 )",B-PER I-PER O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Амурска кафеава мечка",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Прва македонска кошаркарска лига",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Искар , Бугарија",B-LOC O B-LOC
"Со ова тие решаваат бргу да му кажат се што знаат на директорот , Албус Дамблдор , но дознаваат дека тој е повикан надвор од училиштето на важна работа .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Наредната недела , учествувал на Милано-Сан Ремо .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Човече од цртички",O B-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Антони ван Левенхук",O B-PER I-PER I-PER
"Македонија ( Охајо )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"За светицата со исто име , видете Света Петка .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"Се наоѓа на неколку километри од бреговите на Јонското Море .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Албанија , Еквадор , Мароко , Никарагва , Сан Марино , Судан , Суринам",B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC
"Кирил Лазаров",B-PER I-PER
"Син на Клодовик II .",O O B-PER I-PER O
"Талент Анд 1 ( Шампион )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"20px]] Тајланд ( домаќин )",O B-LOC O O O
"Црквата е посветена на Свети Никола .",O O O O B-PER I-PER O
"Алберто Моравија , „Чочара“",B-PER I-PER O O
"Пенелопе Круз",B-PER I-PER
"Окленд",B-LOC
"пренасочување Изборна комисија на Филипините",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Според Ејми Ли во песната се работи за заздравување од тешка врска , што го кажала во повеќе интервјуа .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"неговиот наследник , Јован IV , бил уште поголем противник .",O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Самостојно излагал во Белград , Скопје и Париз ( повеќепати ) .",O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O
"Низ клисурата минува регионалниот пат Струга – Дебар .",O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Сигеберт III ( b .",B-PER I-PER O O O
"Наместо да оди на работа , со своите 78 другари се приклучуваат во четата на Јане Сандански .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Ларс фон Триер",B-PER I-PER I-PER
"Јелена Јанковиќ [4]",B-PER I-PER O
"Портата била украсена со многубројни статуи , вклучувајќи ја и статуата на Теодосиј I на врвот .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Општина Маврово и Ростуша",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Густав Хусак — претседател на Чешка .",B-PER I-PER O O O B-LOC O
"Тој настапил со песната „Остани“ чиј автор е Симон Трпчески .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Папа Урбан II",B-PER I-PER I-PER
"Роден е во Единбург , Шкотска .",O O O B-LOC O B-LOC O
"Најголема улога во тимот има Ули Хенес , кој е извршен директор на тимот .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Титулата ја освоил Манчестер Јунајтед .",O O O B-ORG I-ORG O
"1 ( Илнур Закарин )",O O B-PER I-PER O
"Белорусија - Александар Лукашенко",B-LOC O B-PER I-PER
"Артур Шопенхауер ( 1788-1860 )",B-PER I-PER O O O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"пренасочување Опсада на Будим ( 1541 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Свети Мартин ( Холандија )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Јокохама ( 36-то )",B-LOC O O O
"Продолжувајќи ги напорите на својот претходник , Михаил III ( 842–867 ) , тој покажал особена грижа за флотата , и како резултат , следеле последователни победи .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Седум дена подоцна се запишал во листата на стрелците и во гостинската победа над Вадуц со 1-4 , а една недела подоцна го довел својот тим во водство против Јанг Бојс при победата со 2-1 .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Грција ( 51 )",B-LOC O O O
"Ејвон ( река во Нов Зеланд )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Холандија ( 103 )",B-LOC O O O
"пренасочување Катерина II ( Русија )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Има население од околу 11.000 жители и е дел од округот Герлиц .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Унгарија , Хрватска , Србија",B-LOC O B-LOC O B-LOC
"пренасочување Јакоб Хенрик вант Хоф",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Дамаск ( амбасада )",B-LOC O O O
"Вучитрн",B-LOC
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Покраини во Перу",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Тимирјазев ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Сместен е во средината на Средоземното Море , на југ од Италија и северно од Либија .",O O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC O O O B-LOC O
"Новак Ѓоковиќ [1]",B-PER I-PER O
"Била оплакувана низ цела Европа .",O O O O B-LOC O
"Мбабане",B-LOC
"Јужна Америка , главно на Андите .",B-LOC I-LOC O O O B-LOC O
"PP - Прилеп и околината",O O B-LOC O O
"Лазо Кулишев , работник , Св .",B-PER I-PER O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Rude Boy ( песна )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Едвин ван дер Сар",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Перси Биш Шели",B-PER I-PER I-PER
"пренасочување Азија ( римска провинција )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Една од неговите последни желби е да го закопаат на гробиштата во Женева .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Православна црква на чешките земји и Словачка",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Џамија Михримах Султан",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Црквата е сместена на падините на планината Плачковица , од десната страна на патот од Радовиш и на околу 1,6 км од селото .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"„Жал ми е за човекот“ ( Žao mi je čoveka ) - песна на Десанка Максимовиќ .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Нивниот стил наликувал на Битлси и често бил критикуван од тогашните власти .",O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Аргентина + Перу во однос на Земјата",B-LOC O B-LOC O O O O
"Мартин Лутер ( 1483-1546 )",B-PER I-PER O O O
"Најголемиот дел од пустината се наоѓа во Раџастан и зафаќа 61 % од неговата површина .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Боб Јунгелс",B-PER I-PER
"Издавањето на оваа песна беше потврдено преку објава на Твитер .",O O O O O O O O O B-ORG O
"Иран",B-LOC
"Џорџ В. Буш",B-PER I-PER I-PER
"Only Girl ( In the World ) “",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Голдене Ауе ( Саксонија-Анхалт )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Папа Стефан IX ( 1057-1058 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Најнеодамнешен победник е Винченцо Нибали од , кој победил на Тур де Франс 2014 .",O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Главен град е Бандар Сери Бегаван .",B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Бангладеш ( 1 )",B-LOC O O O
"Тековен претседател е Џанг Деѓанг",O O O B-PER I-PER
"Станислас Вавринка [21]",B-PER I-PER O
"Сестра е на пејачката Тијана Дапчевиќ .",O O O O B-PER I-PER O
"Турнирот се одржал во Париз , Франција .",O O O O B-LOC O B-LOC O
"Тоа бил Доситеј II .",O O B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Т. С. Елиот",O B-PER I-PER I-PER
"пренасочување Акре ( бразилска држава )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Црквата Свети Стефан во Виена , Австрија",B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O B-LOC
"На негово место е избран Андреј Жерновски .",O O O O O B-PER I-PER O
"И ако му следеше одмор , можел , со мирна совест да го мине празникот во касарната во Куманово и наредниот ден да си замине за Штип , кај своите .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O
"Краен пласман Трка околу Полска",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"На негово место , на прерстолот се застанал неговиот поголем син Бајазит II .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Јужноафриканската Република одиграла со разочарување .",B-LOC I-LOC O O O O
"Во Москва борбите траеле две недели .",O B-LOC O O O O O
"Тој е десна рака на Али Ахмети .",O O O O O B-PER I-PER O
"Изборна единица Бое ( Бое )",B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
"Тој го победил првиот во светот , повредениот Рафаел Надал за место во полуфиналето , победувајќи во три сета од 6–4 , 6–2 , 6–3 .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Гамбија ( 5 )",B-LOC O O O
"Живее во Скопје и Кавадарци .",O O B-LOC O B-LOC O
"Пелистер ( Шампион )",B-ORG O O O
"Роџер Федерер [3]",B-PER I-PER O
"Зеница , Босна и Херцеговина",B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC
"Лудвиг ван Бетовен",B-PER I-PER I-PER
"Папа Дамасиј II",B-PER I-PER I-PER
"Оддалечен е 36 километри од Бауцен , 44 километри од Котбус и 65 километри од Дрезден .",O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"Франција ( 213 )",B-LOC O O O
"Белгија ( 61 )",B-LOC O O O
"Од Буенос Аирес биле испратени три воени кампањи и сите биле поразени .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O
"Ова се појавило во одредот по смртта на неговиот претходник Одо де Сен-Аман којшто бил вмешан во политиката којашто се водела во Ерусалим .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O
"Организацијата исто така силно ги подржува човековите права за македонските малцинства во Грција и Бугарија .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Гвајана ( тогаш „Британска Гвајана“ ) , Ирак , Колумбија , Либан , Пакистан , Порторико , Сингапур , Сирија , Тринидад и Тобаго",B-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Кама ( река )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Најчесто регрутите биле од Данска , Финска , Франција , Норвешка и Холандија .",O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"пренасочување Универзитет „Св. Кирил и Методиј“",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Папуа Нова Гвинеја , Индонезија",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"По потекло таа е од Хрватска и Ирска .",O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Братислава , Словачка .",B-LOC O B-LOC O
"Помеѓу другите возачи во падот бил предводникот на трката Тејлор Фини ( ) .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Берингов Проток",B-LOC I-LOC
"Теодор I Ласкарис ( 1204–1222 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Зимбабве",B-LOC
"Истотака песната добро котира и низ радиските гласања во Македонија .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Австралија",B-LOC
"Змии и гуштери - Жоао Емануел Карнеиро",B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Живеел во Скопје , Париз и Белград .",O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Грција ( 1460-1828 ( Morea & Epir ) -1912 ( Current borders ) ;",B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Папа Лав XIII ( 1878-1903 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Се наоѓа на околу 200 km ( 125 mi ) северно од Куала Лумпур .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Извештај за АВБПМ — Ројтерс",O O O O B-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Црква на Англија",O B-ORG I-ORG I-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Покраини во Панама",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Русија 207 ( 3 )",B-LOC O O O O
"Нивната беспрекорност најпрвин ја покажале под водство на кралот Филип II Македонски , а потоа и под водство на неговиот син Александар III Македонски .",O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Металург ( Второ место )",B-ORG O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Кукуш ( округ )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Бранко Црвенковски реизбран за претседател на партијата .",B-PER I-PER O O O O O O
"пренасочување Трговски центар Акмеркез",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Реконструкција на Плоштад Македонија",O O B-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Мавританија ( 6 )",B-LOC O O O
"пренасочување Вале де лос Каидос",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"На југозапад од езерото преку каналот Казинга се поврзува со Едвардовото Езеро .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Чарлс и Реј Имс",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"На неа бил отпечатен ликот на Исус Христос .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Исто така проблематично е прашањето дали нацрт-уставот кој требало да го изработи Петар Поп Арсов бил во целосност прифатен или претрпел измени .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O
"Џон Еткинсон Гримшо",B-PER I-PER I-PER
"Идеалот на овој стадиум е Сократ .",O O O O O B-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Игор Иванов Изи",O B-PER I-PER I-PER
"Организацијата му била доверена на Александар Протогеров и полковникот Петар Д'рвингов .",O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"Градот е дел од метрополитенската област Хамбург .",O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Социјалистичка Република Босна и Херцеговина",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"пренасочување Мао Це Тунг",O B-PER I-PER I-PER
"Тој бил петтиот и најмал син на Арпад .",O O O O O O O B-PER O
"Била погребана до гробот на Шехзаде Мустафа .",O O O O O B-PER I-PER O
"Македонија во ова време се наоѓала на маргините на овие големи збиднувања , не останала заобиколена од нив .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Син на Хилдеберт IV .",O O B-PER I-PER O
"Русија",B-LOC
"Никола Кљусев ( 1927–2008 )",B-PER I-PER O O O
"801.590 км2 -- Мозамбик",O O O B-LOC
"Иг де Пајен",B-PER I-PER I-PER
"Генерален пласман Критериум ди Дофине",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Волт Дизни — ( Дизниленд )",B-PER I-PER O O O O
"Украина",B-LOC
"Песната завршува со пофалби и славење на Луј XIV и неговите воени успеси .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Кралска академија на науките ( Шведска )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Во генералниот пласман завршил на седмото место , осум минути зад победникот Винченцо Нибали .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Боб на Зимските олимписки игри 201450px",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Познат е како основач на градот Солун , кој го нарекол по неговата сопруга .",O O O O O O B-LOC O O O O O B-PER I-PER O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Региони во Чад",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Знамиња на холандските покраини",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Во разговорот им сугерирале да се вратат зашто немало потреба да одат во Вејце , но тоа не било прифатено .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Апелационен суд на Филипините",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Краен пласман Тур де Франс",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Денес е дел од облата Централна Македонија .",O O O O O B-LOC I-LOC O
"пренасочување Константин I ( крал на Грција )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Петра Квитова [8]",B-PER I-PER O
"2CD снимен во Париз , Франција .",O O O B-LOC O B-LOC O
"„Irreplaceable“ - музичко видео на Јутуб",O O O O O B-ORG
"Боливија - Ден на независноста .",B-LOC O O O O O
"Во полуфиналето тој загубил од Леонардо Мајер .",O O O O O B-PER I-PER O
"Никола Груевски ( 1970– )",B-PER I-PER O O O
"Список на држави и територии по површина",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Барселона",B-LOC
"пренасочување Софиски универзитет „Св. Климент Охридски“",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Тропоја ( округ )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"пренасочување Папа Грегориј XII",O B-PER I-PER I-PER
"пренасочување Папа Инокентиј IX",O B-PER I-PER I-PER
"Германија",B-LOC
"Подоцна негов студент станал Август Фердинанд Мебиус .",O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Ги покрива ридовите Шварцвалд ( Schwarzwald ) како и долината на Рајна .",O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
"За да ја спаси економијата од колапс , Михаил Горбачов објавил агенда за брзи промени , наречена „Перестројка“ .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"пренасочување Поморски музеј ( Осака )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Таа била омажена за актерот Брус Вилис , со кој имаат три ќерки .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Откако го завршил говорот , политичкиот комесар им го честитал Митровден на селаните , бидејќи нападот се одвивал тој ден .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
"Тунис",B-LOC
"Посел двочасовна престрелка востаниците се повлекле , а во тој напад учествувал и Пере Тошев .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Отпатувал во Боливија , каде што служел како воен советник .",O O B-LOC O O O O O O O O
"Божин Павловски - Патување со љубената",B-PER I-PER O O O O
"Едвард Саид , „Ориентализам“",B-PER I-PER O O
"Григориј V ( 1797–1798 )",B-PER I-PER O O O
"Кога Германија ја нападнала Франција , веднаш беше мобилизиран , но набргу бил заробен .",O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Во вториот дел од сезоната тој бил стрелец во победите над Катанија и неговиот поранешен тим Наполи .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG O
"Овој поим во одделни случаи се користи и во Македонија .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Нанина де Медичи — ќерка на Пјеро ди Козимо де Медичи .",B-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
"пренасочување Тана ( езеро )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Оваа книга извршила влијание врз Ј.С. Бах .",O O O O O B-PER I-PER O
"Венецуела - Ден на независноста .",B-LOC O O O O O
"Сето тоа ја отежнало положбата на Христо Чернопеев и тој морал да се врати во Бугарија .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"И петто годишно време од Славко Јаневски",O O O O O B-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Региони во Финска",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Бразилија",B-LOC
"И покрај тоа , подемот на Франција продолжил .",O O O O O O B-LOC O O
"Ким Клајстерс ( 2 )",B-PER I-PER O O O
"Вардар ( 9ти )",B-ORG O O O
"Јоаникиј II ( 1655–1656 ) , устоличен повторно трет пат",B-PER I-PER O O O O O O O O
"Србија за рецензент на предлог-научно истражувачки проект .",B-LOC O O O O O O O
"Групата имала пет концерти во Европа и три во Северна Америка .",O O O O O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"1 ( Ларс Бом )",O O B-PER I-PER O
"пренасочување Споменик на Републиката ( Истанбул )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Русија и Прусија си ја поделиле Полска .",B-LOC O B-LOC O O O B-LOC O
"Одделни единки се среќаваат и во Северна Кореја , до руско-кинеската граница .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
"Со дел од борбените дејства и ослободителни операции командувал и лично Михајло Апостолски .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Рој Глаубер , Д-р .",B-PER I-PER O O O
"Најголемиот дел од Франција , вклучувајќи ги градовите Париз , Марсеј и Лион .",O O O B-LOC O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Главниот дел на селото се наоѓа долж источниот брег на реката Рајна .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
"додека престојувал во Јапонија .",O O O B-LOC O
"Неговите постојани пласмани на другите етапи го сместиле на второто место во генералниот пласман зад Тони Мартин ( ) .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"4 ( Варан Баргиј x2 , Александар Жење х1 , Кени Елисонд х1 )",O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Јован Јовановиќ - Змај",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Козма I ( 1075–1081 )",B-PER I-PER O O O
"Мароко ( 53 )",B-LOC O O O
"Папа Јован XII ( 955–964 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"пренасочување Прва руска опсада на Цариград ( 860 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Неговото јунаштво го привлече вниманието и на компанијата Microsoft , која стана негов спонзор .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Рене Декарт , „Страстите на душата“",B-PER I-PER O O O O
"Региони во Нов Зеланд",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Пред да почине , Вилијам I ги распоредил дел од своиите имоти на своите деца .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Келвин Клајн ( моден дизајнер )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Подоцна , Коџа Синан-паша гo зел телото на св .",O O B-PER I-PER O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Пјер Симон Лаплас",O B-PER I-PER I-PER
"Lacrimula од Коле Чашуле",O O B-PER I-PER
"Вооружени сили на Иран",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Турција ( 50 )",B-LOC O O O
"Во Келн публика од 20.000 гледачи занемела пред нејзиниот глас .",O B-LOC O O O O O O O O O
"Baby Boy“ – 4:58",B-ORG I-ORG O O
"Во таа сезона повторно имаше одлични изведби , формирајќи многу ефективно партнерство со Вилијам Галас .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Од престолнината на државата - Будимпешта градот е оддалечен околу 220 километри западно .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Битлис ( покраина )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Папа Анастасиј II",B-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"Таа била позната љубовница на Луј XIV ;",O O O O O B-PER I-PER O
"По завршувањето на учителското училиште , станала игроорка во Танец“ .",O O O O O O O O O B-ORG O
"Имал 2 минути и 2 секунди предност пред најблискиот ривал , возачот на Рубен Перез .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Тој одиграл 32 лигашки натпревари и го постигнал неговиот прв гол во Серија А .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Црква на Англија",B-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Претседател на Македонија",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Многу рано покажал интерес и за литературните проблеми , образувајќи се под влијание на Николај Чернишевски , Александар Херцен и Николај Доброљубов .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"пренасочување Фернандо VII ( Шпанија )",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"Гистав Ле Бон",B-PER I-PER I-PER
"Талин ,",B-LOC O
"во Велес , Македонија .",O B-ORG O B-LOC O
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Девствените Острови на Олимписките игри",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Доколку активен член на Европската радиодифузна унија посака да учествува , мора да ги исполнува условите кои се утврдени со правилата на натпреварот ( за кои се подготвува годишно посебен примерок ) .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Аман ( амбасада )",B-LOC O O O
"НАТО расправал за ситуацијата на вонредна седница .",B-ORG O O O O O O O
"Ова било местото кое Европа ја делел од Азија .",O O O O B-LOC O O O B-LOC O
"Сао Томе и Принсипе",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Енди Родик ( Трета Рунда )",B-PER I-PER O O O O
"Во селото се наоѓа манастирот посветен на Свети Илија .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"Боливија ( 4 )",B-LOC O O O
"Елвира Набиулина ( 2013- )",B-PER I-PER O O O
"пренасочување Свети Митрофан Цариградски",O B-PER I-PER I-PER
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Руско-турска војна ( 1877-1878 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"пренасочување Хуан Рамон Хименез",O B-PER I-PER I-PER
"Податоци за сателитот , НАСА",O O O O B-ORG
"ПРЕНАСОЧУВАЊЕ Актива ( претпријатие )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Студиски албум на Леб и сол",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
"Во Монголија е познат како Мидјиг Јанрајсиг , Ксонгзим Бодисадв-а , или Нидубер Ујегчи .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Административна поделба на Перу",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"25п]] Стара Загора",O B-LOC I-LOC
