index,sentence,ner
1306,"V državah v razvoju so imele ženske , moški in otroci iz visokih družbenih razredov višjo stopnjo debelosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
380,"Na mestu okužbe pogosto pride do povečanja bezgavk , ki se pojavi od sedem do deset dni po nastanku razjede .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1586,"Ko se je Atlas vrnil z jabolki , ni več želel znova prevzeti nase bremena sveta .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
1398,Znova je uradno zavzel svoj prejšnji položaj in preostanek življenja preživel v Bataviji .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O
720,"Veliko knjig o religiji , filozofiji in znanosti , ki so se v tujini morda štele za kontroverzne , je bilo natisnjenih na Nizozemskem in skrivoma izvoženih v druge države .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
1110,"Zdi se , da so številni ukrepi za povečan dostop do testov učinkoviti pri zmanjševanju stopnje prirojenega sifilisa v državah z nizkimi do srednjimi dohodki .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2011,Lahko preživi celo v vakuumu vesolja .,O O O O O O O
634,Genik je prevedel njihove cerkvene spise iz poljščine v angleščino .,B-PER O O O O O O O O O O
120,"Paladijevska arhitektura je evropski arhitekturni slog , ki izhaja in se navdihuje po načrtih beneškega arhitekta Andree Palladia ( 1508 - 1580 ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
1325,Še ena posebnost njegovega dela je komorna glasba .,O O O O O O O O O
487,"Pijanec , ki pije , da bi pozabil , da ga je sram , ker pije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
1188,Večina naftnih polj je veliko manjših .,O O O O O O O
140,Bil je kurator prve monografske razstave o knjižnici Zamoyski .,O O O O O O O O B-ORG O
753,Granma je uradni časopis centralnega komiteja kubanske komunistične partije .,B-ORG O O O O O O O O O
331,V letu 1853 je objavil znanstveno razpravo o možnosti algebrskega reševanja enačb in razširil Galoisovo delo o teoriji enačb .,O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
359,Direkcije za logistiko in prevajanje upravlja skupaj z Evropskim ekonomsko - socialnim odborom .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
353,Poraba ESS znaša okoli 10 % celotnega proračuna EU .,O B-ORG O O O O O O B-ORG O
569,V polfinalu sta izgubili ZDA in Jugoslavija .,O O O O B-LOC O B-LOC O
1417,Približno 1 % vseh znanih asteroidov iz asteroidnega pasu pripada tej družini .,O O O O O O O O O O O O O
129,Po še več uporih so bili Sasi leta 804 dokončno podjarmljeni .,O O O O O O B-PER O O O O O
337,"V luči tega igrajo pokrajine , regije , mreže in združenja občin ključno vlogo pri tem , da podpisnikom pomagajo izpolniti njihove obveznosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
887,"Je močna kislina , zato v vodi skoraj popolnoma disociira .",O O O O O O O O O O O
151,Predsedstvo OR pri delu podpira tudi posebna komisija za finančne in upravne zadeve ( CFAA ) .,O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
304,"Njeni starši so ji nadeli vzdevek » Smiley « , ki so ga pozneje skrajšali v » Miley « , saj se je kot dojenček pogosto smejala .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
313,Krstna izvedba je bila 9. februarja leta 1893 v milanski Scali .,O O O O O O O O O O B-LOC O
874,Najprej so jih opazili s pomočjo vesoljske sonde Voyager 1 leta 1979 .,O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O
1043,Gradbena dela so se pričela na zidu in na vratih pokopališča .,O O O O O O O O O O O O
460,Leta 1946 je postalo del neodvisne Sirije .,O O O O O O B-LOC O
479,Po združitvi Italije leta 1865 so Sirakuze ponovno dobile status prestolnice pokrajine .,O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O
29,Zmagovalec Mednarodnega turnirja v uličnem nogometu leta 2014 je bila mladinska ekipa Benfica .,O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O B-ORG O
761,Pri kronični obliki bolezni lahko zdravljenje z zdravili upočasni ali prepreči razvoj simptomov končnega stadija .,O O O O O O O O O O O O O O O O
1331,Biodizel se lahko uporablja v čisti obliki ( B100 ) ali pa se v poljubni koncentraciji meša s fosilnim dizlom v večini dizelskih motorjev z vbrizgavanjem goriva .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
748,"Letno prizadene od 700.000 do 1,6 milijona nosečnosti , ki se končajo v spontanih splavih , mrtvorojencih in prirojenem sifilisu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
53,"Kmetijska proizvodnja je omejena , le 2 % zemlje je obdelovalne in večino hrane je treba uvoziti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
819,Sedeči način življenja igra pomembno vlogo pri debelosti .,O O O O O O O O O
1543,"Žlahtni plini so pomembni zaradi številnih načinov uporabe v industrijah , kot so razsvetljava , varjenje in raziskovanje vesolja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
688,"Gol je dosežen , ko žoga v celoti prečka črto v golu .",O O O O O O O O O O O O O
130,"Analize Luninih rotacij , ki so časovno spremenljive , kažejo , da je jedro vsaj delno staljeno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
631,"OR pripravlja študije o različnih vidikih lokalnih in regionalnih značilnosti EU ( izobraževanje , promet , družbena vprašanja , širitev itd. ) .",B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
1475,"Kisik na teh planetih nastaja izključno z delovanjem ultravijoličnega sevanja na molekule , ki vsebujejo kisik , na primer ogljikov dioksid .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
235,Tiri bodo standardne širine 1435 mm .,O O O O O O O
882,Zgrajen je bil v 11. st. in je bil opisan tudi kot » ključ do Anglije « zaradi svojega obrambnega pomena skozi zgodovino .,O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
412,Tega protislovja ne moremo rešiti s klasično fiziko .,O O O O O O O O O
638,Generalni sekretariat obsega pet direktoratov : člani in plenarna zasedanja ; zakonodajno delo 1 ; zakonodajno delo 2 ; komunikacija ; človeški viri in finance .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
749,"Določili so , da je zakon o samoupravljanju osnova celotnega družbenega reda v Jugoslaviji .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
455,Rodil se je italijanskim priseljencem .,O O O O O O
615,"Lahko prisluškuje sporočilom med Alice in Bobom , toda ne more jih spreminjati .",O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O
751,Za upravne namene pa so oblikovali eno provinco .,O O O O O O O O O
744,"Nitro spojine so organske spojine , ki vsebujejo eno ali več funkcionalnih skupin - NO2 .",O O O O O O O O O O O O O O O O
883,Merkur lahko za kratek čas opazimo le med jutranjo ali večerno zarjo .,B-LOC O O O O O O O O O O O O
1109,Šest mesecev je bila pripravnica v UNICEF-u v New Yorku in delala na enoti Urada za zaščito otrok .,O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
828,Večer se je zaključil s spektakularnim ognjemetom ob bregu .,O O O O O O O O O O
715,"C. Wehmer je odkril , da lahko plesen Penicillium iz sladkorja tvori citronsko kislino .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
659,Bil je najhitreje prodajan album v zgodovini britanske glasbe in kmalu je postal kulturni fenomen .,O O O O O O O O O O O O O O O O
1394,Med aretacijo in sojenjem dne 22. decembra 1930 je preživel 108 dni v zaporu .,O O O O O O O O O O O O O O O
76,"Na portalu lahko uporabniki dostopajo do podatkov , objavljenih na spletnih straneh različnih institucij , agencij in drugih organov EU .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
625,"Do leta 1958 se je imenovala Sirska univerza , a je bila po ustanovitvi Univerze v Aleppu preimenovana .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O
1843,Lasje mu segajo čez oči .,O O O O O O
1495,"Posledično so s pomočjo ruskih pregovorov 12. maja 1994 dosegli neuradno premirje , ki velja še danes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
187,"Po smrti Karla Velikega 28. januarja 814 v Aachnu , so ga pokopali v njegovi dvorni kapeli v Aachnu .",O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O
818,Karel je zgradil nov tabor v Karlstadtu .,B-PER O O O O O B-LOC O
754,Istega meseca je Oleskiw predlagal Genika kanadskemu notranjemu ministrstvu kot uradnika za priseljence .,O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O
505,"Leta 1814 , ko je bila razpuščena zveza z Dansko , je Christiania ponovno postala prava prestolnica .",O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O
253,Kmalu po odkritju so Neptun preprosto poimenovali » čezuranski planet « oziroma » Le Verrierjev planet « .,O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O
1055,"Ker je stolp veljal za neosvojljivo trdnjavo na strateško zelo pomembnem mestu , je bil zelo cenjena lastnina .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
668,Maksimalne serumske koncentracije se dosežejo 1 do 2 uri po oralni aplikaciji zdravila .,O O O O O O O O O O O O O O
27,"Vse aktivnosti programa Nogometa za prijateljstvo se pričnejo z izmenjavo zapestnic prijateljstva , ki so simbol enakosti in zdravega načina življenja .",O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O
787,"Vsi zemeljski planeti imajo približno enako zgradbo : središčno kovinsko jedro , večinoma iz železa , ki ga obkroža silikatni plašč .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1539,"Na poti brata spoznata Ruby , » dobro « demonko , ki je zagledana v Sama in trdi , da lahko pomaga rešiti Deana .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O
1119,"Leta 1095 je papež Urban II. pozval na križarsko vojno proti muslimanom , ki so zasedli Jeruzalem in Sveto deželo .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O
110,"Na zgornji strani je modra , na spodnji pa zelena .",O O O O O O O O O O O
905,Spojina se nahaja tudi v tobačnem dimu .,O O O O O O O O
788,Ti antibiotiki se pogosto dajejo intravensko in se uporabljajo v kombinaciji z drugimi .,O O O O O O O O O O O O O O
1530,"Evolucija na dolgi rok ustvarja nove vrste tako , da ločuje izvorne populacije organizmov v nove skupine , ki se ne morejo ali ne želijo križati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
483,"Prijateljske tekme v Novosibirsku , v kateri je sodelovala Novosibirska regijska ekipa Yermak - Sibir , so se udeležili invalidni otroci .",O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
471,Pri regionalni konkurenčnosti in zaposlovanju je v regijah 50 - odstotno sofinaniranje bolj običajno .,O O O O O O O O O O O O O O O
494,"REXX ( angleško REstructured eXtended eXecutor ) je tolmačeni programski jezik , ki je bil razvit pri podjetju IBM .",B-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O B-ORG O
517,Robot ne sme škodovati človeku oziroma mu škodovati s svojim nedelovanjem .,O O O O O O O O O O O O
1264,"Če gre za okužbo z le nekaj črvi , pogosto ni simptomov .",O O O O O O O O O O O O O
339,"Plenarna skupščina izvoli za dve leti in pol tudi prvega podpredsednika , ki zastopa predsednika v njegovi odsotnosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
837,Z zdravljenjem se bo večina vrst bakterijske pljučnice stabilizirala v 3 – 6 dneh .,O O O O O O O O O O O O O O O
998,"Poznejše delo je te rezultate preinterpretiralo kot nagnjenost k enostranskemu preizkušanju idej , z osredotočenostjo na eno možnost in neupoštevanjem vseh drugih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
259,Zastava Evrope predstavlja tako Evropsko Unijo kot Svet Evrope .,O B-LOC O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
675,V mestu je rafinerija nafte .,O O O O O O
1081,"Tovrstno tekmovanje je otrokom kanadskih Ukrajincev dalo priložnost , da se naučijo ukrajinski jezik .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O
214,Združene države so se Gvatemali uradno opravičile za izvajanje teh poskusov .,B-LOC I-LOC O O B-LOC O O O O O O O
1262,"Richard Dedekind je leta 1871 imenoval množico realnih ali kompleksnih števil , ki je zaprta za štiri aritmetične operacije , » obseg « .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
547,"Termoregulacija je sposobnost organizma ohraniti telesno temperaturo v okviru določenih mej , tudi ko je zunanja temperatura precej drugačna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
992,"Diferencialna diagnoza se lahko nekoliko zaplete , če pri osebi prihaja samo do bruhanja ali pa samo do driske ( in ne obojega hkrati ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1480,"Ženska je dovolj stara in pametna , da se lahko sama odloči .",O O O O O O O O O O O O O
25,"Med treningom je vratar NK Zenit , Jurij Lodigin , visoko ocenil Zakharjeve sposobnosti in mu zaupal skrivnosti vratarjenja .",O O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O B-PER O O O O O O O
930,Gasimov je začel peti pri rosnih letih in nastopil je na več koncertih v različnih mestih v Azerbajdžanu in Rusiji .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
260,Žreb je potekal v obliki spletne konference .,O O O O O O O O
1152,"Njegov oče in ded sta bila londonska trgovca z vinom , starejši predniki pa so bili trgovci v Ipswichu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
493,Velika večina jih je protestantov .,O O O O O O
1294,"Leta 777 je sklical državno skupščino v Paderbornu , na kateri je nameraval Saško v celoti vključiti v svoje kraljestvo .",O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O
143,"Ta odnos je pri mnogih zbujal zgražanje in celo Periklejev lastni sin , Ksantip , ki je imel politične ambicije , ni okleval obrekovati svojega očeta .",O O O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
1035,Zanimala jo je medicina in proizvajala je tudi svoja zdravila .,O O O O O O O O O O O
1000,Veliko je revščine in brezposelnosti .,O O O O O O
74,Po sprejetju strategije in porazdelitve proračuna se ubere skupen pristop k načrtovanju programov .,O O O O O O O O O O O O O O
137,"Od leta 2010 piše mesečno kolumno za revijo Joods Aktueel , najbolj razširjeno judovsko publikacijo v Belgiji .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O
1183,Prvi model so začeli uporabljati leta 1952 – zamenjal je Mi-1 .,O O O O O O O O O O B-MISC O
1192,"Njegov naslednik , ARM3 , je bil narejen s 4 KB predpomnilnika , kar je še izboljšalo zmogljivost .",O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O
1546,"Več univerz ga je nagradilo s častnim doktoratom , vključno z univerzama Yale in Harvard .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O
1088,"Skratka , sestavljanje zemljevidov je vedno povezovalen proces .",O O O O O O O O O
1039,"Čeprav obdelovalna zemlja pokriva le 1 % Namibije , je skoraj polovica prebivalstva zaposlena v kmetijstvu .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
1444,"Pacifiška plošča je oceanska tektonska plošča , ki leži pod Pacifiškim oceanom .",B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
1096,"V Franciji je deset velikih pristanišč , od katerih je največje v Marseillu , ki je obenem tudi največje , ki leži ob Sredozemskem morju .",O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
822,Naredimo ga lahko doma ali pa ga kupimo v trgovinah s hitro hrano .,O O O O O O O O O O O O O O
624,Za razliko od svojih bratov se je princ Henry raje pridružil vojski kot kraljevi mornarici .,O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
1337,"Njegov oče , Dominikus Böhm , je slovel po tem , da je zgradil mnogo cerkva po vsej Nemčiji .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
548,"Ker so bili njegovi starši revni , je moral Grabowski začeti delati kmalu po osnovni šoli .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
1583,Zaradi strateškega položaja so bili Ardeni stoletja dolgo bojišče evropskih velesil .,O O O O O B-LOC O O O O O O
1314,"Med prvo svetovno vojno so Nemci pripeljali svoje strokovnjake , ki so grad nekajkrat poskušali obnoviti .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
847,"Ko je prišel v Winnipeg , ni bil povezan niti z Rusko pravoslavno Cerkvijo niti s komerkoli drugim .",O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
1461,Predsednik lahko z odlokom razpusti državni zbor .,O O O O O O O O
910,"Evropejci so v regijo prvič prišli leta 1502 , ko je tja priplul Amerigo Vespucci .",B-PER O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
597,Znan je bil po svoji okrutnosti .,O O O O O O O
746,"Ko je upor počasi pojenjal , je bilo hkrati jasno , da britanska kolonialna oblast ni več vzdržna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
559,"Smith si je skupno spalnico delila z devetimi drugimi dekleti , svoj čas pa je preživljala tako , da je plavala , se pogovarjala in se učila ruskih pesmi in plesov .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1233,V hujših primerih je potrebna intravenska tekočina .,O O O O O O O O
1568,"Vojvoda je nenehno potoval po vojvodini , potrjeval listine in zbiral prihodke .",O O O O O O O O O O O O O
533,Kasneje je bil sekretar malteške jezikovne akademije ( Akkademja tal - Malti ) .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
122,Tudi sam UNHCR je bil nagrajen z dvema Nobelovima nagradama za mir v letih 1954 in 1981 .,O O B-ORG O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O
1446,"Poljski volivci volijo člane dvodomnega parlamenta , ki sestoji iz 460 članov spodnjega doma in 100 članov senata .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
169,"Strategija določa tudi širše prednostne osi – ukrepe , ki so potrebni za doseganje ciljev in ki so upravičeni do financiranja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
408,Želimo si miru zase in za vse narode na planetu .,O O O O O O O O O O O
827,Lahko preskočijo 30 - kratnik dolžine svojega telesa .,O O O O O O O O O
1553,"Mesto je znano po vsem svetu kot sedež Univerze v Oxfordu , ki je najstarejša univerza v angleško govorečem svetu .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
579,"Inuit je Raeju pokazal tudi številne predmete , za katere se je izkazalo , da so pripadali Franklinu in njegovim možem .",B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
18,"Na ta dan so potekale prijateljske tekme , » flashmobi « , radijski maratoni , mojstrski tečaji , televizijske oddaje , odprti treningi itd.",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
661,"Waleed Al - Husseini oziroma Walid Husayin je palestinski esejist , pisatelj in bloger .",B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O
674,"Utøya je v lasti Mladinske delavske lige ( AUF ) , mladinske skupine , povezane z Delavsko stranko , ki na otoku vsako poletje priredi tabor .",B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
1309,In med njima se razvije ljubezenska zgodba .,O O O O O O O O
3,Več kot 7000 ljudi je obiskalo premiero filma v Damasku .,O O O O O O O O O B-LOC O
961,"Svetovna zdravstvena organizacija priporoča uporabo cepiv proti koleri , skupaj z drugimi ukrepi , pri posameznikih z visokim tveganjem za okužbo .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1239,"Zaplete neposredno povzroča debelost , posredno pa mehanizmi s skupnim vzrokom , kot so na primer slaba prehrana ali pa nezdrav življenjski slog .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
509,"Ekipe so sestavljene po načelu Nogometa za prijateljstvo : v isti ekipi igrajo športniki različnih narodnosti , spolov in fizičnih sposobnosti .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
1372,"Če gre za hudo pljučnico , se prizadeta oseba zdravi v bolnišnici .",O O O O O O O O O O O O O
17,Generalnega sekretarja predsedstvo imenuje za pet let .,O O O O O O O O
1254,"To je bila prva serija , narejena v barvah .",O O O O O O O O O O
219,Najvišja koncentracija v plazmi je dosežena po 1 – 2 urah .,O O O O O O O O O O O O
13,"Člani vseh političnih skupin se sestanejo pred pomembnimi sejami , da bi oblikovali skupna stališča .",O O O O O O O O O O O O O O O O
502,"Bolečina je lahko ponoči močnejša in se lahko sčasoma še poveča , tako da postane huda in neprestana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
38,Razvojna biologija je študij procesov rasti in razvoja organizmov .,O O O O O O O O O O
1617,Izdelek se imenuje 3D - model .,O O O O O O O
662,"Krup bakterijskega izvora razdelimo v davico grla , bakterijski traheitis , laringotraheobronhitis in laringotraheobronhopneumonitis .",O O O O O O O O O O O O O O O
873,Je eden šestih uradnih jezikov Organizacije združenih narodov .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
817,"Vsaka roka je imela štiri prste , ni imela palca ( prvega prsta ) .",O O O O O O O O O O O O O O O
1228,V času njegovega bivanja je tam prišlo do velike lakote .,O O O O O O O O O O O
1244,Joscelina so oslepili in leta 1159 je umrl v ječi v Alepu .,B-PER O O O O O O O O O O B-LOC O
1028,Uporablja se tudi kot policijski pes .,O O O O O O O
1554,"Universal Media Disc ( UMD ) je opuščen optični disk , ki ga je izdeloval Sony za uporabo na PlayStation Portable multimedijski in igralni konzoli .",B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-MISC I-MISC O O O O O
462,Politične skupine OR ali 32 članov OR lahko oblikuje resolucije .,O O B-ORG O O O B-ORG O O O O
1322,Debelost pri hišnih ljubljenčkih je pogosta v mnogih državah .,O O O O O O O O O O
26,"Udeleženci programa so mladi nogometaši in novinarji , ki predstavljajo 211 držav in regij sveta .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1439,Rusi so v bitki izgubili 90.000 mož .,B-PER O O O O O O O
14,"To so javni organi , ki so odgovorni za izvajanje posameznih elementov zakonodaje notranjega trga .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1742,Romunska vojska je vseeno napadla .,O O O O O O
813,Njegova geografska lega je pozitivno vplivala na njegov razvoj in rast .,O O O O O O O O O O O O
317,Med anglo - irsko vojno je bil grad živčni center britanskega boja proti irskemu separatizmu .,O O O O O O O O O O O O O O O O
1050,"Ena od študij je razkrila , da so pri 17 % otrok z DKA sprva diagnosticirali gastroenteritis .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1153,"Rastlina lahko živi več let , preden zacveti .",O O O O O O O O O
189,Rurik je ostal na oblasti do svoje smrti leta 879 .,B-PER O O O O O O O O O O
298,Kronanje je dalo permanentno legitimnost karolinškemu primatu med Franki .,O O O O O O O O B-PER O
1020,"Papos Aleksandrijski trdi , da je Arhimed opisal zgradbo teh naprav v danes izgubljenem rokopisu O izdelavi nebesnega svoda .",B-PER I-PER O O O O B-PER O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
1324,"Zaradi pogostosti brodolomov je kraljeva mornarica določeno obdobje vsakih nekaj let poslala ladjo , da bi rešila nasedle preživele .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1284,Zato Matilda v poljščini pozna le nekaj besed .,O B-PER O O O O O O O
834,"Orodja so bila okrašena s preprostimi geometričnimi oblikami , brez kompleksnosti , ki je bila značilna za skupnosti sodobne maglemoške kulture na jugozahodu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
268,"Robert Koch naznani odkritje bakterije Mycobacterium tuberculosis , ki povzroča tuberkulozo .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
11,Leta 1914 je izbruhnila prva svetovna vojna .,O O O O O O O O
486,"Panettiere je prvič nastopila v reklami pri starosti enajst mesecev , začela pa je z reklamo za vlakec Playskool .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
419,"Bitka pri Milvijskem mostu prikazuje bitko , ki je potekala 28. oktobra 312 med rimskima cesarjema Konstantinom I. in Maksencijem .",O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER O
1365,"Več indijskih trgovskih pristanišč , vključno s Pondichéryjem in Chandernagorom , je ostalo pod francoskim nadzorom do leta 1954 .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
1551,"Prebivalce so množično pobili , preživele pa prodali v sužnost .",O O O O O O O O O O O
441,"Če postane okužba s tuberkulozo aktivna , so običajno prizadeta pljuča ( v približno 90 % primerov ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1252,Leta 1950 je bil klub razpuščen in še istega leta ponovno ustanovljen .,O O O O O O O O O O O O O
1396,S Haroldom Warrisom Thompsonom sta preučevala eksplozivno reakcijo vodika in kisika ter opisala pojav verižne reakcije .,O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
632,"Mozela je reka , ki teče skozi Francijo , Luksemburg in Nemčijo .",B-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
233,"Med naselji so bila glavna urbana središča Harappa in Mohendžo - Daro , pa tudi Lothal , Dholavira , Ganeriwala in Rakhigarhi .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
646,Leta 927 je bil uradno priznan popolnoma neodvisen Bolgarski patriarhat .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
664,"Trenutna varuhinja človekovih pravic , Irka Emily O'Reilly , to funkcijo opravlja od 1. oktobra 2013 .",O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O
1301,"Prejel je Nobelovo nagrado za fiziko » za pionirske prispevke k astrofiziki , še posebej za odkritje kozmičnih nevtrinov « .",O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O
138,"Prebivalstvo je sprejelo nadvlado kralja Norveške , je pa obdržalo svoje pravo .",O O O O O B-LOC O O O O O O O
1436,"Prišla sta v finale dogodka , a sta izgubila proti ameriškima dvojčkoma , Bobu in Miku Bryanu .",O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O
399,"Edino območje na svetu , kjer debelost še ni pogosta , je podsaharska Afrika .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
156,Prireditev snema nizozemska televizijska postaja NOS / NTR in jo prenaša prek NPO 3 .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
1061,Njegova prizadevanja niso bila omejena zgolj na poljski jezik in književnost ; postopoma se je naučil znatnega števila jezikov in postal pravi poliglot .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
289,Vsaka črta je velika za tretjino širine zastave .,O O O O O O O O O
410,"MusicBrainz zbira informacije o glasbenikih , njihovih posnetih delih in odnosih med njimi .",B-MISC O O O O O O O O O O O O O
1066,"Rimski zgodovinar Svetonij je vojno opisal kot najtežji spopad , s katerim se je soočil Rim po punskih vojnah pred dvesto leti .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
907,Le premožne družine so si lahko privoščile učitelja .,O O O O O O O O O
830,V tem obdobju je veliko znanstvenikov in raziskovalcev občutno prispevalo k razvoju te teorije .,O O O O O O O O O O O O O O O
1473,Vsa ta leta je bil istočasno trener in igralec .,O O O O O O O O O O
1129,"Znano pa je , da mu starši niso bili naklonjeni in so mu izkazovali zelo malo ljubezni .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
832,Revija The Gentleman's Magazine je bila ustanovljena leta 1731 in je kmalu postala najvplivnejša in najbolj posnemana periodična publikacija svojega časa .,O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
343,"Jurij Vaščuk je Cirilu Šimku podaril simbolično zapestnico prijateljstva in mu s tem predal štafeto za spodbujanje idealov projekta : prijateljstva , pravičnosti in zdravega življenjskega sloga .",B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
418,Določena zdravila za astmo so v grobem razvrščena v kategorijo hitro delujočih in kategorijo dolgo delujočih .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
652,"Želimo si miru – obstaja nekaj , kar nas zaposluje : gojimo pšenico , gradimo in izumljamo , pišemo knjige in letamo v vesolje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
649,Lahko hitro plavajo .,O O O O
98,"Meji na vse južnoameriške države , z izjemo Ekvadorja in Čila .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
429,Pri 40 % moških in 23 % žensk z diagnozo shizofrenije se motnja pojavi pred starostjo 19 let .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
540,"Mesto so leta 447 uničili Huni , vendar ga je bizantinski cesar Justinijan v 6. stoletju obnovil in preimenoval v Triadico .",O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O
459,To razmerje je znano kot Hubblov zakon .,O O O O O B-MISC I-MISC O
1296,"Črv vsebuje sporočilo : andy ; I'm just doing my job , nothing personal , sorry , zaradi česar jih je veliko verjelo , da je bil avtor črva plačan .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
645,Leta 1872 je dobil naziv barona .,O O O O O O O
990,Sverre je odplul proti jugu z veliko floto .,B-PER O O O O O O O O
1185,"Reichstag , zgradba nemškega parlamenta v Berlinu , je bil požgan .",B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O
352,"Na splošno se lahko podatke brezplačno uporabi v komercialne ali nekomercialne namene , pod pogojem , da se ustrezno navede vir .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1704,Leži ob reki Mekong .,O O O B-LOC O
1512,Znani so po kakovostnem mesu .,O O O O O O
648,Madžari so večina v okrožjih Harghita in Covasna .,B-PER O O O O B-LOC O B-LOC O
357,Po končani srednji šoli je opravljal različne službe .,O O O O O O O O O
1507,Irska cestna mreža se osredotoča predvsem na Dublin .,O O O O O O O B-LOC O
806,Cepivo je na voljo posamično ali skupaj z drugimi cepivi .,O O O O O O O O O O O
1413,Bog ohranja vse žive stvari .,B-PER O O O O O
1200,"Poročil se je z rusko matematičarko Tatjano Aleksejevno Afanasjevo , ki je sodelovala pri njegovem delu .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O
1056,"Leta 1093 je postal diakon , leta 1107 pa duhovnik .",O O O O O O O O O O O
797,"Lokvanj je nacionalni cvet države in predstavlja veliko rek , ki tečejo skozi Bangladeš .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
361,"Pogodba omogoča , da se lahko z Odborom posvetuje tudi Evropski parlament .",O O O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O
203,Do vsebine arhiva lahko dostopa omejena skupina pristojnih organov ali pa vsi uporabniki IMI .,O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
1457,"Tam sta zlasti dva letna časa , tj. poletje in zima .",O O O O O O O O O O O O
1608,"Tisti s pridruženimi boleznimi , starejši ljudje ali tisti z občutno oteženim dihanjem potrebujejo temeljitejšo nego .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
1169,"Lee je bil prisiljen v to , da spremeni svoje načrte .",B-PER O O O O O O O O O O O
489,Ascoli Calcio 1898 je italijanski nogometni klub s sedežem v mestu Ascoli Piceno v deželi Marke .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O
1269,Katoliška cerkev ga časti kot svetnika .,B-ORG I-ORG O O O O O
1051,"Ohranilo se je 89 dvoglasnih balad , 42 triglasnih balad in še 9 takšnih , ki imajo dvo - in triglasno verzijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
612,Zahodno od Louvra je Katarina Medičejska zase zgradila Tuilerijsko palačo z obsežnimi vrtovi in jamo .,O O B-LOC O B-PER I-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O
835,"Kot del kompromisa , ki je zadeval elemente od 104 do 106 , je bilo za element 106 mednarodno priznano ime siborgij .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
498,Mediji so sledili vsakemu njenemu koraku – v času njenega potovanja in po njem so fotografije in članke o njej objavili glavni sovjetski časopisi in revije .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
742,"Kljub britanski vojaški upravi je bil Avstrijskemu cesarstvu dodeljen trgovinski status , enak statusu VB .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O
426,Vsi motivi vključujejo 12 zvezd Evropske unije in leto kovanja .,O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
1319,Princ Constantijn se redkokdaj udeleži javnih dogodkov kot član nizozemske kraljeve družine .,O B-PER O O O O O O O O O O O
1083,Pravi evrski bankovci in kovanci so sledili 1. januarja 2002 .,O O O O O O O O O O O
267,Bil je oče petih otrok .,O O O O O O
1452,To je postalo še posebej razširjeno po pojavu epidemije HIV .,O O O O O O O O O O O
912,Francija je sprejela ustavo četrte republike 13. oktobra 1946 .,B-LOC O O O O O O O O O
30,"Zgodaj leta 2005 je novi predsednik založbe Columbia Records , Steve Greenberg , poslušal Nickov posnetek .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O B-PER O O
1513,Sprva so živeli v Parizu .,O O O O B-LOC O
1376,"Njihovi potomci so verjeli v idejo , da je Moskva pravi naslednik Rima in Konstantinopla .",O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O
1537,Vzrok smrti je bil samomor z obešanjem .,O O O O O O O O
1208,Običajni material je iz zob .,O O O O O O
641,Hrano po navadi pojedo na tleh .,O O O O O O O
1137,Leta 857 so v vasi Vlamertinge postavili kapelo .,O O O O O B-LOC O O O
914,"Vse to je navdihnilo moto francoske revolucije : svoboda , enakost , bratstvo .",O O O O O O O O O O O O O O
1115,Primer tega je specifičen polimorfizem posameznega nukleotida v regiji CD14 in izpostavljenost endotoksinu ( bakterijskemu proizvodu ) .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
991,Trenutno je prost igralec .,O O O O O
198,"Ko se imunski sistem odzove na okužbo , lahko pride do dodatne okvare pljuč .",O O O O O O O O O O O O O O O
1328,Trup je bil izdelan aprila 1989 v ladjedelnici DCNS v Brestu .,O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O
1437,Kroži zelo blizu zvezde .,O O O O O
1581,"Ta merila temeljijo na samoporočanju o osebnih izkušnjah in vedenjskih nepravilnostih , ki mu sledi klinična ocena strokovnjaka za duševno zdravje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1483,V ozadju so številne majhne niše .,O O O O O O O
1218,Astma je bila znana kot ena izmed » svetih sedem « psihosomatskih bolezni .,O O O O O O O O O O O O O O
923,"Zdi se , da Berenguier ni imel veliko stikov z ostalimi trubadurji .",O O O O B-PER O O O O O O O O
815,Debelost lahko vodi do družbene stigmatizacije in težav pri zaposlitvi .,O O O O O O O O O O O
1564,"Ko se raven estrogena pri ženski zmanjša zaradi menopavze , se zviša nevarnost za vnetje sečil zaradi izgube zaščitne vaginalne flore .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
841,"Pozneje je John rekel Jacku : » Zazrl sem se v oči tega otoka , in kar sem videl , je bilo čudovito . «",O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
865,V 14. stoletju je že bil pomembno trgovsko središče .,O O O O O O O O O O
392,Veliko teh genov sodeluje pri imunskem sistemu oziroma modulaciji vnetja .,O O O O O O O O O O O
1304,Nekateri članki v knjigi so v rabinski hebrejščini in ti so bili pozneje objavljeni ločeno pod naslovom “ Iyunim b ’ Halacha “ .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O
470,V konvergenčnih regijah lahko sofinanciranje projektov iz ESS doseže 85 % celotnih stroškov .,O O O O O O O B-ORG O O O O O O
184,Bakterije se lahko širijo tudi s krvjo .,O O O O O O O O
947,"Fizikalna konstanta , znana kot Rydbergova konstanta , se imenuje po njem .",O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O
856,"Če bi se Francija odločila uporabiti jedrsko orožje , bi ukaz za izstrelitev lahko potoval prek te postaje .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
34,17. januar je 17. dan leta v gregorijanskem koledarju .,O O O O O O O O O O
950,V Londonu se je Wollstonecraft zaljubila v poročenega umetnika Henryja Fuselija .,O B-LOC O O B-PER O O O O B-PER I-PER O
1048,Poleti se lahko temperatura dvigne do 35 stopinj Celzija .,O O O O O O O O O O
1014,Leta 1944 so Nemci okupirali Madžarsko .,O O O B-PER O B-LOC O
616,Kraljeva družina se je vrnila iz palače Vila Viçosa v Lizbono .,O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
1321,Sveti Willibrord je posvetil Harlindis kot prvo opatinjo te verske skupnosti .,O B-PER O O B-PER O O O O O O O
295,"To je bila radikalna izbira , saj so se s pisateljevanjem v tistem času lahko preživljale le redke ženske .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1389,"Igra se konča , ko se na plošči pojavi ploščica s številko 2048 , od koder izhaja tudi ime igre .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1342,Kratek čas je delala v cirkusu .,O O O O O O O
1404,Norveška cerkev je bila leta 1152 urejena v okviru nadškofije Nidaros .,O O O O O O O O O O B-ORG O
983,"Klasični znaki bolezni so pogosto uriniranje , povečani žeja in lakota ter izguba teže .",O O O O O O O O O O O O O O O
409,"Kopenhagen , prestolnica Danske , leži na vzhodni obali otoka Zelandija , deloma pa tudi na otoku Amager .",B-LOC O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
424,Tuberkuloza lahko postane kronična bolezen in povzroči obsežno brazgotinjenje v zgornjih predelih pljuč .,O O O O O O O O O O O O O O
866,"V šoli je bil zelo uspešen , dosegal je visoke ocene .",O O O O O O O O O O O O
928,Zlati lev je glavna nagrada na Beneškem filmskem festivalu .,B-MISC I-MISC O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
1003,"Ko je govorila o naslovu in konceptu albuma , je Lady Gaga pojasnila : » Pri slavi gre za to , kako se vsak lahko počuti slavnega . «",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
1031,Močan izbruh je ubil devetnajst ljudi .,O O O O O O O
855,"Ob največji zahodni elongaciji vzide Merkur pred Soncem najbolj zgodaj , ob največji vzhodni elongaciji pa zaide za Soncem najpozneje .",O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O
175,ESS se upravlja v okviru sedemletnega programskega cikla .,B-ORG O O O O O O O O
102,"Apollo 12 je bila šesta vesoljska odprava s človeško posadko v ameriškem programu Apollo in druga , ki je pristala na Luni .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O B-LOC O
42,"Recimo , newton je definiran kot sila , ki je potrebna , da pospeši en kilogram za en meter na kvadratno sekundo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1469,"Mesto šteje približno 3,3 milijone prebivalcev , celotna populacija metropolitanskega območja pa okoli 6,5 milijonov .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1455,Do takrat je Truth govorila samo nizozemsko .,O O O B-PER O O O O
1557,V zadnjih letih je mesto doživelo gospodarski in kulturni razcvet .,O O O O O O O O O O O
896,Griva je pokončna in relativno kratka .,O O O O O O O
1079,SnatchBot nudi tudi brezplačne modele za obdelavo naravnega jezika .,B-MISC O O O O O O O O O
1245,Leta 1980 je prejel doktorat za disertacijo o problemih avstrijske obrambne politike .,O O O O O O O O O O O O O
740,"Ko se krup poslabša , se lahko občutno zmanjša stridor .",O O O O O O O O O O O
679,Debelost je eden vodilnih preprečljivih vzrokov smrti po vsem svetu .,O O O O O O O O O O O
88,Virusna pljučnica je odgovorna za okoli 200 milijonov primerov .,O O O O O O O O O O
708,"Ti testi niso tako časovno občutljivi , saj za diagnozo ne potrebujejo živih bakterij .",O O O O O O O O O O O O O O O
921,"Kmalu potem , ko je Heisenberg objavil matrično teorijo sodobne kvantne mehanike , jo je Pauli uporabil za opis izmerjenega spektra vodikovega atoma .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
1274,"Glede na posebno teorijo relativnosti morata dva opazovalca , ki se medsebojno relativno premikata , uporabljati različne časovne koordinate .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
510,"Madžarska delegacija je ob protestu podpisala pogodbo 4. junija 1920 v palači Grand Trianon , v Versaillesu v Franciji .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O B-LOC O
1184,Tam je odigral le eno tekmo proti Avstraliji .,O O O O O O O B-LOC O
1099,"Osebe z družinsko anamnezo shizofrenije , ki imajo prehodno psihozo , imajo 20 − 40 % možnosti , da se jim motnjo diagnosticira v roku enega leta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
860,"Pod avstrijsko licenco v Formuli 1 tekmujeta dve ekipi , Red Bull Racing in Scuderia Toro Rosso .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O
154,"Zapestnica je iz dveh vrvic , modre in zelene , in nosi jo lahko vsak , ki priznava vrednote programa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
273,"Planckov čas je čas , ki je potreben , da svetloba prepotuje eno Planckovo dolžino .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
1037,"V naravi povprečno živi okoli 20 let , medtem ko v ujetništvu lahko tudi 30 .",O O O O O O O O O O O O O O O O
40,Leta 1923 je z asistentom Erichom Hücklom predlagal izboljšavo teorije Svanteja Arrheniusa o električni prevodnosti v elektrolitskih raztopinah .,O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O
1320,"Samostan so poimenovali Eyke ( hrast ) po hrastih , ki so rasli tam .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
1598,"Voda je bila takrat dovolj globoka , da so lahko po njej plule večje ladje .",O O O O O O O O O O O O O O O O
892,Zanesljivi zgodovinski viri o bitki so zelo redki .,O O O O O O O O O
1426,"Sen kresne noči je komedija , ki jo je napisal William Shakespeare .",B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O B-PER I-PER O
737,"Gnezdišče je na pečinah , v drevju in na stavbah .",O O O O O O O O O O O
1044,"Kraljica Viktorija in princ Albert sta bila odločena , da si bo njun najstarejši sin pridobil izobrazbo , ki ga bo pripravila na vlogo idealnega ustavnega monarha .",O B-PER O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
427,"Pljučnica , za katero se domneva , da jo povzročajo bakterije , se zdravi z antibiotiki .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
65,Prvotni cilj je bil določitev standarda XML za izmenjavo informacij o blagovnih znamkah .,O O O O O O B-MISC O O O O O O O
1236,"Vzrok za navaden prehlad so sicer odkrili šele v petdesetih letih , vendar človeštvo bolezen pozna že iz pradavnine .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
573,Ta pojav je Einstein označil kot » pošastno delovanje na daljavo « .,O O O B-PER O O O O O O O O O
1994,So zelo inteligentni in se hitro učijo .,O O O O O O O O
48,Končno je bil odpuščen iz državne službe .,O O O O O O O O
816,"Bernard je nato odšel v Nemčijo , kjer so pričevanja o številnih čudežih , ki so se dogajali skoraj na vsakem njegovem koraku , nedvomno pripomogla k uspehu njegovega poslanstva .",B-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1809,Pogon je na sprednjih kolesih .,O O O O O O
1123,Nekateri morski psi v svojem življenju izgubijo 30.000 zob ali več .,O O O O O O O O O O O O
1465,"Hubblov vesoljski teleskop zaradi varnostnih postopkov , ki mu preprečujejo , da bi se usmeril preblizu Soncu , Merkurja sploh ne more opazovati .",B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O
1345,Podjetje deluje v več kot 170 državah sveta .,O O O O O O O O O
1180,Specifikacijo SMILES lahko večina urejevalnikov molekul pretvori nazaj v dvodimenzionalno risbo ali trodimenzionalen model molekule .,O O O O O O O O O O O O O O O O
767,Leta 1988 so Nobelovo nagrado za mir prejele tudi Mirovne sile Združenih Narodov .,O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
31,Državna valuta je avstralski dolar .,O O O O O O
457,Snov vsebuje žive bakterije in torej lahko povzroči vnetje .,O O O O O O O O O O
191,"Kadar se uporablja kot tak , pomeni , da nobena stran ne pridobi niti ne izgubi ozemlja ter ekonomskih in političnih pravic .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1107,"Tverska kneževina , nekoč pokrajina gozdov in močvirij , je kmalu postala ena izmed najbogatejših in najbolj naseljenih ruskih držav .",B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
511,"Prva ženska , ki je osvojila vrh , je bila Marie Paradis leta 1808 .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
891,Glasovanje poteka v dveh krogih .,O O O O O O
4,"Vrhunec je bila slovesnost podelitve Pokala devetih vrednot , ki ga je osvojil nogometni klub Barcelona .",O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O B-ORG O
1108,Tiberij se je očitno bal za varnost svoje žene in otrok .,B-PER O O O O O O O O O O O
782,"Skupaj s pomočjo , ki jo zagotavljajo posamezne države članice , je EU največja donatorka pomoči .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
216,"Francoski križarji so se sestali v Étampesu , da se dogovorijo za itinerar pohoda .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
1414,Dokončni odgovor na ta vprašanja bodo lahko podala le nadaljnja arheološka odkritja .,O O O O O O O O O O O O O
1357,"Pozneje , v 60. letih prejšnjega stoletja , je odkrito nasprotoval vietnamski vojni .",O O O O O O O O O O O O O O
41,"V Ameriki in v naši državi je jedrsko orožje – grozovito orožje , ki lahko v trenutku ubije milijone ljudi .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
920,Med strokovnjaki na področju je bil znan po vsej Evropi po svojih mnogih izumih in tehnoloških inovacijah .,O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
1572,"Telesni pregled včasih razkrije nizek krvni tlak , visok srčni utrip ali nizko nasičenost s kisikom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
340,"Da bi uresničil svoj načrt , je Woodard odpotoval do nekdanje vegetarijansko - feministične utopije in se tam srečal z njenim občinskim vodstvom .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
1460,V tej populaciji to predstavlja približno 5 % sprejemov v bolnišnice .,O O O O O O O O O O O O
428,"Otis Elevator Company je največje podjetje na svetu na področju sistemov vertikalnega transporta , predvsem dvigal in tekočih stopnic .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
1420,"Če bo nasledila prestol , kot je pričakovano , bo postala prva belgijska kraljica regentka .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1,"Za krupom zboli približno 15 % otrok , običajno v starosti od 6 mesecev do 5 – 6 let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
266,"Stadion , na katerem sta potekali otvoritvena in zaključna slovesnost , je bil glavno prizorišče Azijskih iger 1990 .",O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
790,"Od svojega nastanka je letalo A330 Airbusu omogočilo , da poveča svoj tržni delež na področju širokotrupnih letal .",O O O O O B-MISC B-ORG O O O O O O O O O O O O
142,"Diseases Database je prosto dostopna spletna stran , ki nudi informacije o povezavi med zdravstvenim stanjem , simptomi in zdravili .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
476,"V operativnih programih so opisana področja dejavnosti , ki bodo financirana , in sicer so lahko geografska ali tematska .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1007,Zaloga zlahka dostopne neonesnažene vode in dobre higienske navade so pomembne pri zmanjševanju pogostnosti okužbe in klinično pomembnega gastroenteritisa .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
760,Pljuča se hitro napolnijo s tekočino in otrdijo .,O O O O O O O O O
969,"V tirnici Atlasa so odkrili šibek obroč , ki je dobil začasno oznako R / 2004 S 1 .",O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
213,Takrat je ruska pravoslavna cerkev za misijonarsko delo v Severni Ameriki porabila 100.000 $ letno .,O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
1378,Danski zaseg trdnjav Christiansborg and Carlsborg je zaključil priključitev naselij švedske zlate obale .,O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O
1197,Ta standard so poimenovali MIDI ( Digitalni vmesnik za glasbene inštrumente ) .,O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O
546,"Zadnji kralj , ki so ga kronali tukaj , je bil Ferdinand I. leta 1531 .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
406,"Njegov naslednik Rathis je vojvodini Benevento in Spoleto razglasil za tuji državi , kamor je bilo prepovedano potovati brez kraljevega dovoljenja .",O O B-PER O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
1105,Evropska Unija je bila ustanovljena leta 1992 z maastrichtsko pogodbo .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
447,Ob napredovanju bolezni lahko pride do okužbe kosti .,O O O O O O O O O
686,Pripada rodu Hepacivirus iz družine Flaviviridae .,O O O O O O O
798,"Menijo , da je bila dokončana leta 731 , ko je imel Beda približno 59 let .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
1310,André - Marie Ampère je Ørstedov eksperiment kmalu ponovil in ga matematično formuliral .,B-PER I-PER I-PER I-PER O B-MISC I-MISC O O O O O O O
1283,Procesor 603 je znan po nizki ceni in nizki porabi energije .,B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O
19,"V Grčiji se je dogodka udeležil Theodoras Zagorakis , zmagovalec Evropskega nogometnega prvenstva 2004 , z državno reprezentanco .",O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O
1418,"Geografski informacijski sistem ( GIS ) je sistem za zajemanje , shranjevanje , obdelavo , analizo , upravljanje in prikazovanje prostorskih oziroma geografskih podatkov .",B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1363,Leta 1987 se je količina pretovorjenega blaga po Donavi povečala na približno 100 milijonov ton .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
972,"Med pterozavri so bile največje leteče živali , ki so kdajkoli živele na Zemlji .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
735,"Premier Winston Churchill oznani , da ima Združeno kraljestvo atomsko bombo .",O B-PER I-PER O O O O B-LOC I-LOC O O O
1412,Tam je odprl svojo delavnico .,O O O O O O
1256,"Človeški virus parainfluence po navadi povzroči vnetje nosne votline , žrela in sapnic .",O O O O O O O O O O O O O O
1065,Obstajajo tudi dokazi o vsaj enem tempeljskem duhovniku .,O O O O O O O O O
1204,V Albaniji je Moisiu nadaljeval svojo vojaško kariero na inženirskem oddelku ministrstva za obrambo .,O B-LOC O B-PER O O O O O O O O O O O
135,Trasa KKH sledi eni od mnogih starodavnih poti v trasi Svilne ceste .,O B-LOC O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
95,V Moskvi je bil ob podpori Zveze za šport slepih organiziran Turnir enakih možnosti .,O B-LOC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC I-MISC O
1336,"Kljub temu da je bila večina del zaključenih do leta 1860 , se gradnja ni končala še desetletje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
360,"Samo njun četrti otrok , Titus , ki se je rodil leta 1641 , je preživel do odraslosti .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
1565,Tokrat je prvič v nekoga zaljubljena .,O O O O O O O
1017,Hitro letijo in jih je težko ujeti .,O O O O O O O O
929,"Predsednik Bush je izjavil , da je sodelovanje med ZDA in Sovjetsko zvezo v času zalivske vojne med letoma 1990 in 1991 postavilo temelje za partnerstvo pri reševanju dvostranskih in svetovnih problemov .",O B-PER O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
496,"Sporazum je bil sprejet 16. septembra 1987 , veljati pa je pričel 1. 1. 1989 .",O O O O O O O O O O O O O O O O
650,"Pišete , da ste zaskrbljeni glede tega , ali bo prišlo do jedrske vojne med našima državama .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
525,Bog obvaruj Salomonove otoke je državna himna Salomonovih otokov .,B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC I-LOC O
404,Mnoge kulture skozi zgodovino so debelost razumele kot posledico značajske napake .,O O O O O O O O O O O O
772,"Kako bi se pravzaprav sploh mogli , če ima krepost le eno večno merilo ?",O O O O O O O O O O O O O O O
1209,Krištof Kolumb je to uporabil na svojih čezatlantskih potovanjih .,B-PER I-PER O O O O O O O O
275,"Odrasla sta na posestih , ki jih je njun oče Gracijan starejši kupil v Afriki in Britaniji .",O O O O O O O O O O B-PER O O O B-LOC O B-LOC O
480,Ta datum je ustrezal 29. februarju po julijanskem in 11. marcu po gregorijanskem koledarju .,O O O O O O O O O O O O O O O
1041,Njegova smrt je pomenila konec prvega bolgarskega cesarstva .,O O O O O O O O O
1384,"Če se bolezni ne zdravi , lahko tretjina okuženih razvije terciarno bolezen .",O O O O O O O O O O O O O
877,To mu je prineslo njegovo začetno priljubljenost .,O O O O O O O O
1206,"Stopnja obolevnosti z astmo se je od 60. let prejšnjega stoletja do leta 2008 po svetu znatno povečala , v 70. letih pa so bolezen prepoznali kot velik javnozdravstveni problem .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
314,"Cesta je številnim alpinistom in kolesarjem omogočila lažji dostop do številnih visokih gora , ledenikov in jezer na tem območju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
463,"Vizualizacijski katalog ponuja zbirko orodij za vizualizacijo , vizualizacije za usposabljanje in ponovno uporabo za vse stopnje poznavanja podatkovne vizualizacije od začetne do zahtevne .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1576,"Zdravljenje na tej stopnji zgolj omeji napredovanje bolezni , vendar ima omejen vpliv na okvare , do katerih je že prišlo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
271,"Oriana Fallaci je bila italijanska novinarka , pisateljica in politična novinarka .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
71,"Portal odprtih podatkov EU je točka dostopa do javnih podatkov , ki jih objavijo institucije , agencije in drugi organi EU .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
263,Med kristjani je zavist eden izmed sedmih smrtnih grehov .,O O O O O O O O O O
757,"Nekateri geografi menijo , da sta Evropa in Azija enoten kontinent z imenom Evrazija .",O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O B-LOC O
332,Le 1800 rokopisov in 30.000 tiskovin iz prvotne knjižnice je preživelo vojno .,O O O O O O O O O O O O O
1470,Druge slike iz poznih 1850-ih in 1860-ih je mogoče razlagati kot predhodnice elementov esteticizma .,O O O O O O O O O O O O O O O
721,Izvršno oblast si delita predsednik in predsednik vlade .,O O O O O O O O O
344,"Za podatkovno zbirko oblike RDF uporablja Virtuoso , ima pa tudi končno točko SPARQL .",O O O O B-MISC O B-MISC O O O O O O B-MISC O
94,Po zaključku foruma so udeleženci sledili tradiciji in se udeležili zaključne tekme Lige prvakov UEFA .,O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
1910,"Vsebnost alkohola se giblje od 4,4 % do 5,4 % .",O O O O O O O O O O O
336,"Vsaka komisija ima približno sto članov ( vsak član lahko deluje v dveh komisijah ) , podpira pa jo tajništvo , ki je del uprave .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
852,Harry Potter in svetinje smrti je sedma in zadnja knjiga serije Harry Potter pisateljice J. K. Rowling .,B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O B-MISC I-MISC O B-PER I-PER I-PER O
1353,"Diplomirala je 23. januarja 2006 iz umetnostne zgodovine , etnologije in sodobne zgodovine .",O O O O O O O O O O O O O O
999,"Tri leta pozneje se je Justinijan počutil dovolj močnega , da je napadel Bolgarijo in poskušal ponovno vzpostaviti svojo oblast nad temi ozemlji .",O O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
272,"Če gre za virusni izvor , bolezen običajno izzveni v enem tednu .",O O O O O O O O O O O O O
1124,"Sumerci so uporabljali sužnje , čeprav niso bili pomemben del gospodarstva .",B-PER O O O O O O O O O O O
320,Francoske kolonijalne oblasti so ga zaprle od leta 1930 do 1936 in nato spet od 1939 do 1944 .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1605,"V 15 ‒ 20 % aktivnih primerov se okužba razširi na organe zunaj pljuč , kar vodi do drugih različic tuberkuloze .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1021,Prva seja novega parlamenta je potekala 12. maja 1999 .,O O O O O O O O O O
1956,Dobila je začasno oznako S / 2004 S 2 .,O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
904,"Čeprav so dnevne temperature na površju na splošno zelo visoke , opazovanja kažejo , da je na Merkurju tudi led ( zamrznjena voda ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
243,"Ekipe , ki sodelujejo na prvenstvu , se določijo z odprtim žrebom .",O O O O O O O O O O O O O
1399,"Čeprav obstaja dokazano več kot 100 različnih kužnih sevov , so za večino primerov odgovorni le nekateri med njimi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
366,"Bolj natančno , politični dejavniki vključujejo področja , kot so davčna politika , delovno pravo , okoljska zakonodaja , trgovinske omejitve , carinske dajatve in politična stabilnost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1279,"Enako velja , da je povezava most , samo če ni vsebovana v katerem drugem ciklu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
145,"Prevladujoča tema filma je vrnitev Nemčije kot velike moči s Hitlerjem kot vodjo , ki bo narodu prinesel slavo .",O O O O O B-LOC O O O O B-PER O O O O O O O O O
1299,Bolgarska religija je bila monoteistična – verjeli so v boga neba Tangro .,O O O O O O O O O O O B-PER O
941,Najpomembnejši vir svetlobe na Zemlji je Sonce .,O O O O B-LOC O B-LOC O
770,To je eden izmed primarnih virov za raziskovanje nordijske mitologije .,O O O O O O O O O O O
1643,Visokogorske ceste so preostanek leta zaprte .,O O O O O O O
543,"Mednarodni dan maternega jezika je vsakoletni svetovni spominski dan , ki se ga obeležuje 21. februarja z namenom spodbuditi večjezičnost ter zavest o jezikovni in kulturni raznolikosti .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1728,Na ta dan izkažemo spoštovanje pokojnim .,O O O O O O O
176,"Vsaka država članica ima enega nacionalnega koordinatorja IMI ( NIMIC ) , večinoma na katerem od nacionalnih ministrstev .",O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O
959,"Bismarck je potreboval dobre odnose z Rusijo , da bi Francija še naprej ostala izolirana .",B-PER O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O
248,"V času nemške okupacije od 1941 do 1944 je bila zastava sprejeta kot etnična zastava Estoncev , ne pa tudi kot državna zastava .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
1879,Zemlja mora biti dobro prepustna .,O O O O O O
177,Z nagrado želi Evropska komisija spodbuditi čezmejno kroženje repertoarja popularne glasbe in poudariti bogato glasbeno raznolikost Evrope .,O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O
1816,Imel je tudi svojo založbo in knjigarno .,O O O O O O O O
836,"Ta navada je , poleg njunega videza , povzročila , da ljudje ti dve vrsti zamenjujejo , ko ju vidijo izven njunega naravnega habitata .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1033,Zato so templji prednikov pred palačo .,O O O O O O O
1347,"Njegov najbolj viden dosežek je bil sprava med Nemčijo in Francijo , zaradi česar je bil skupaj z Aristidom Briandom nagrajen z Nobelovo nagrado za mir .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
1853,Žogo raje brca z desno nogo .,O O O O O O O
515,"Bojišče je prostor , kjer se odvija vojaški spopad med oboroženimi silami dveh ali več sovražnih držav .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
488,Krstna predstava je bila 14. decembra 1918 v newyorški Metropolitanski operi .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
141,Mesto je bilo najprej ustanovljeno kot sedež britanske kolonijalne oblasti .,O O O O O O O O O O O
1136,Velik oklepni konvoj JLA se je 3. julija zjutraj iz Beograda domnevno napotil proti Sloveniji .,O O O B-ORG O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
1067,"Malta leži sredi Sredozemskega morja , neposredno južno od Italije in severno od Libije .",B-LOC O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC O O O B-LOC O
1146,"Leta 1829 je Johann Wolfgang Döbereiner opazil , da lahko veliko elementov združi v triade , glede na njihove kemijske lastnosti .",O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
218,Denga se lahko prenese tudi prek okuženih izdelkov iz krvi in prek darovanja organov .,O O O O O O O O O O O O O O O
157,Večina zvezd je starih med 1 milijardo in 10 milijardami let .,O O O O O O O O O O O O
670,"Veliko se boste naučili o naši državi , spoznali boste vrstnike in obiskali mednarodni otroški tabor Artek ob morju .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O
755,Nekatere genske različice lahko povzročajo astmo le v kombinaciji z izpostavljenostjo določenim okoljskim dejavnikom .,O O O O O O O O O O O O O O O
1006,Posledično bo vsakršno iskanje dokazov v prid hipoteze verjetno uspešno .,O O O O O O O O O O O
1181,"Jezus ima tako dve naravi , človeško in božjo .",B-PER O O O O O O O O O
1202,Poleg napadalnih tehnik so bile na voljo tudi obrambne .,O O O O O O O O O O
956,"Kaj boš storil , ko bodo začeli streljati vzdolž celotne bojne črte ?",O O O O O O O O O O O O O
1329,"Misli , da je zato malo verjetno , da bi lahko obletnica , ki jo omenja napis , segala v čas vladanja Teodozija II.",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER
261,Pri 65 letih je priplezal na vrh Mount Everesta .,O O O O O O O B-LOC I-LOC O
786,Tam sta bili še drugi dve literarni zvezdi te dobe : Jean Froissart in Petrarca .,O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER O
909,"Če ne bomo imeli pravil , bo družba zapadla v kaos .",O O O O O O O O O O O O
704,"Programska oprema vsebuje obsežno , integrirano gradivo za usposabljanje , vključno z elektronskim učbenikom .",O O O O O O O O O O O O O O O
309,"Pred približno milijonom let sta se sneg in led nakopičila in tako na visokih alpskih travnikih ustvarila ledenike , ki so se pomikali navzdol v doline rek .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1288,"Njen prvi generalni direktor je bil Stefan Demby , leta 1934 pa ga je nasledil Stefan Vrtel - Wierczyński .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O
978,"V tem prispevku je pokazal , da obstaja protislovje med Carnotovim pravilom in konceptom ohranitve energije .",O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O
727,"Običajno se uporabljata cefaleksin ali nitrofurantoin , ker štejeta kot varna za uporabo med nosečnostjo .",O O O O O O O O O O O O O O O O
676,Podpiral je priključitev Teksasa leta 1845 .,O O O B-LOC O O O
1034,"Ima dva starejša brata , Ryana in Spencerja , ki sta tudi igralca .",O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O
1286,"Filip je moral predati svojo floto in postati rimski zaveznik , sicer pa so mu prizanesli .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
163,"Strategija določa cilje financiranja ESS , ki si jih deloma ali v celoti deli z drugimi strukturnimi skladi .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
197,"Adrenalin običajno v 10 – 30 minutah zniža silovitost krupa , učinek pa traja zgolj približno dve uri .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1277,Sredi 9. stoletja se je Boris I. odločil privzeti krščanstvo kot državno vero Bolgarije .,O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O
1326,"Uničen je bil tudi njegov sarkofag , vendar so ga rekonstruirali in zdaj stoji pred Kairskim muzejem .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
73,"Povabljeni so tudi dobitniki nagrad iz prejšnjih let , da nastopijo kot posebni gostje .",O O O O O O O O O O O O O O O
389,Za upravljanje portala skrbi Urad za publikacije Evropske unije .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1558,"V nekem smislu je pangram nasprotje lipograma , kjer se izpusti ena ali več črk .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1369,Friedrich Wöhler in A. A. Bussy sta leta 1828 neodvisno drug od drugega izolirala kovino z reakcijo kalija in berilijevega klorida .,B-PER I-PER O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
1462,Nahaja se na jugovzhodu otoka in zajema več kot 8 % države .,O O O O O O O O O O O O O
285,Razumevanje tega najzgodnejšega obdobja v zgodovini vesolja je trenutno eden izmed največjih nerešenih problemov v fiziki .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
251,Drugi kratki eksplozivni izbruh januarja 1929 je očitno obsegal tudi piroklastični tok in tok lave .,O O O O O O O O O O O O O O O O
989,"Vprašanje je , če ima svet začetek v času , ali pa je večno obstajal .",O O O O O O O O O O O O O O O O
504,Watson je od nemške revije Bravo za svoj nastop prejela nagrado Otto Award .,B-PER O O O O B-ORG O O O O O B-MISC I-MISC O
966,"Novico , da se bodo olimpijske igre ponovno odvijale v Grčiji , so grška javnost , mediji in kraljeva družina dobro sprejeli .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
925,Dandanes je ta jezik skoraj izumrl .,O O O O O O O
1285,"Najbolj žaljiv se ji je zdel zunanji minister , Lord Palmerston , ki je pogosto ravnal brez predhodnega posveta s kabinetom , predsednikom vlade ali s kraljico .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
1300,Glava je srednje dolžine .,O O O O O
1092,Ime izhaja iz francoskega zapisa grške mitološke junakinje Ariadne .,O O O O O O O O B-PER O
1391,"Gvarani so razdelili na 100 centimov , vendar se zaradi inflacije centimov ne uporablja več .",O O O O O O O O O O O O O O O O
63,Zadolžen je za izvajanje sklepov predsednika in predsedstva ter za nemoteno delovanje uprave OR .,O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
316,S tem so ZDA vstopile v drugo svetovno vojno na strani zaveznikov .,O O O B-LOC O O O O O O O O O
842,"Pioneer 10 in Pioneer 11 nosita plošči s slikovnimi informacijami o tem , iz katerega časa in prostora prihajata .",B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O
506,Mednarodna kemijska olimpijada ( MKO ) je vsakoletno kemijsko tekmovanje srednješolcev .,B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O
741,"Judaizem se osredotoča na vrednotenje tuzemeljskega življenja , zato razume samomor kot zanikanje Božje dobrote na svetu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
90,Proces še ni dokončan .,O O O O O
711,Znotraj zgoraj omenjenih držav obstaja več de facto neodvisnih držav z omejenim mednarodnim priznanjem ali brez njega .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1407,"Geologi ocenjujejo , da jedro obsega približno 42 % prostornine Merkurja ( pri Zemlji 17 % ) .",O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O
647,Genik se je z družino ( z ženo in štirimi otroki ) pridružil skupini 64 Ukrajincev in 22. junija 1896 prispel v Quebec .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-LOC O
1318,Edini Zemljin naravni satelit je Luna .,O O O O O B-LOC O
1550,"Zdi se , da slog starševstva nima veliko vpliva , čeprav gre osebam s skrbnimi starši bolje kot tistim s kritičnimi ali sovražnimi starši .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1132,"Krščanski cesar Teodozij I. je postavil zakon , ki je prepovedal poganske obrede , in zaprl templje .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
62,"Uporabniki lahko tudi sami povejo , kateri podatki manjkajo na portalu in podajo svoje mnenje o kakovosti razpoložljivih podatkov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1076,"Posamezne pesmi so že prej izšle v dnevniku Al - Quds Al - Arabi ( London , 1996 ) in v reviji Nizwa ( Sultanat Oman , 1999 ) .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O O O
1642,Eritreja je uradno postala kolonija Italije .,B-LOC O O O O B-LOC O
217,Takrat je bil že resno bolan .,O O O O O O O
682,Njegov oče je bil čevljar .,O O O O O O
290,Po otroštvu niso bili skoraj nikoli več deležni izobrazbe .,O O O O O O O O O O
1068,Vključujejo 12 cesarjev in 18 cesaric .,O O O O O O O
667,Uradna neodvisnost je bila razglašena 9. julija 1816 na kongresu v Tucumánu .,O O O O O O O O O O O B-LOC O
1127,"Vzrok za to pripisujejo tveganim spolnim navadam , kot so promiskuiteta , prostitucija in zmanjšana raba barierne zaščite .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1594,Testi ne zaznajo razlike med akutnim in kroničnim vnetjem .,O O O O O O O O O O
952,Samo pripadnik te rase je lahko državljan .,O O O O O O O O
1176,"Kljub temu da CENELEC tesno sodeluje z Evropsko unijo , ni institucija EU .",O O O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG O
1607,Diagnozo bolezni je običajno mogoče potrditi na podlagi znakov in simptomov bolezni .,O O O O O O O O O O O O O
100,Eulerjeva funkcija je imenovana po švicarskem matematiku Leonhardu Eulerju .,B-MISC I-MISC O O O O O B-PER I-PER O
1736,"Bolj verjetno je , da je to dan , ko je bil pokopan .",O O O O O O O O O O O O O O
1716,"Da , ta zid bo padel po vsej Evropi .",O O O O O O O O B-LOC O
1388,"Zaradi padca Przemyśla je veliko ljudi mislilo , da bo Rusija sprožila veliko ofenzivo proti Ogrski .",O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
1555,"Druga teorija je , da planeti pri nastanku meglice prekinejo prenos snovi stran od zvezde .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1481,Plašč je dolg in mehek .,O O O O O O
1005,Cesar tega ni bil pripravljen upoštevati .,O O O O O O O
1134,Primarni sifilis se običajno dobi v neposrednem spolnem stiku z nalezljivimi lezijami druge osebe .,O O O O O O O O O O O O O O O
1231,"Sistem japonskih številk je sistem imen števil , ki se ga uporablja v japonskem jeziku .",O O O O O O O O O O O O O O O O
85,Razjeda je v notranjosti lahko večja kot na površini kože in obdaja jo lahko oteklina .,O O O O O O O O O O O O O O O O
1038,Italijanske meje je potrebno popraviti po jasno določenih narodnostnih črtah .,O O O O O O O O O O O
872,Univerza v Ženevi je javna raziskovalna univerza s sedežem v Ženevi v Švici .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
254,"Pozimi leta 1682 mu je pogorela koča in kmalu zatem , v začetku leta 1683 , mu je umrla mati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
194,"Otroci , pri katerih nasičenost s kisikom znaša manj kot 92 % , morajo dobiti kisik , bolnike s hudim krupom pa je treba sprejeti v bolnišnico na opazovanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1518,Samo božjo voljo hočem izpolniti .,O O O O O O
1540,"Da bi zaslužili , je Nauru kratek čas deloval kot davčna oaza in center za pranje umazanega denarja .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
1216,Harriet Taylor Mill je bila britanska filozofinja in zagovornica ženskih pravic .,B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O
1836,"Sklepali so , da je okrog Urana sistem obročev .",O O O O O O B-LOC O O O
481,"Kvadratna matrika je matrika , ki ima isto število vrstic in stolpcev .",O O O O O O O O O O O O O
697,"Spomenik predstavlja tudi mir , saj so meči zadrti v trdno skalo , da jih ne bo mogoče nikoli izvleči .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1566,"Zgodnji poizkusi letenja na človeški pogon so bili neuspešni , predvsem zato , ker je na ta način težko doseči visoko stopnjo razmerja med močjo in težo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1203,Prestolnica je mesto Coronel Oviedo .,O O O B-LOC I-LOC O
379,"Jeseni 2001 je živela v Londonu , kjer je študirala angleščino .",O O O O O B-LOC O O O O O O
420,"Grlo vedno vsebuje bakterije , vendar so potencialno nalezljive bakterije tam samo v določenih obdobjih in pod določenimi pogoji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
793,"Ko so ga leta 1998 vprašali , kako je postal tako dober ostrostrelec , je Häyhä odvrnil : » Potrpežljivost . «",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O
660,Osnovna insignija Reda je bel emajliran malteški križ .,O O B-ORG O O O O O O
1385,"Vsaka od njih je odgovorna tudi za logistiko , tehnične informacije in telesno vadbo .",O O O O O O O O O O O O O O O
1215,"Amfetamin , kokain in v manjši meri alkohol lahko povzročijo prehodne psihoze , ki so posledica stimulansov ali alkohola in ki kažejo shizofreniji podobno sliko .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1442,V tem času je študiral biblijo .,O O O O O O O
1997,Poleg tega ima še majhno letališče .,O O O O O O O
127,V času festivala so potekale prijateljske nogmetne tekme in drugi dogodki .,O O O O O O O O O O O O
718,"Druge veje biokemije vključujejo genski kod ( DNK , RNK ) , sintezo beljakovin , transport prek celične membrane in prenos signalov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10,"Rusijo je predstavljalo 11 nogometnih ekip iz 11 ruskih mest , ki bodo gostila tekme Svetovnega prvenstva FIFA 2018 .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
324,Pričakovana življenjska doba je 4 – 6 let .,O O O O O O O O O
729,"Prirojeni sifilis pri novorojenčkih se lahko prepreči s testiranjem mater v zgodnji nosečnosti in z zdravljenjem tistih , ki so okužene .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1171,Po študiju slikarstva na Rhode Island School of Design je presedlal na področje fotografije .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
1265,"Pri ženskah se tveganje poveča za 7 % , pri moških pa za 4 % na otroka .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
388,Zaradi vnaprej prevedenih seznamov vprašanj in odgovorov se lahko organa sporazumevata v lastnem jeziku .,O O O O O O O O O O O O O O O
1490,"Muzej Städe ima v lasti 2700 slik ( od katerih je razstavljenih 600 ) in zbirko 100.000 risb in grafik , pa tudi 600 kipov .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
960,"Bézierove krivulje je leta 1962 prvič opisal francoski inženir Pierre Etienne Bézier , ki jih je uporabil pri oblikovanju avtomobilske karoserije .",B-MISC I-MISC O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O
1159,"Prototip modela F2 je bil izdelan leta 1938 , a se je od svojega predhodnika razlikoval le po kakšni malenkosti .",O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1556,"Njegove raziskave so imele velik vpliv na teoretično fiziko kot tudi na povsem matematična področja , vključno s teorijo števil .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1559,"Najočitnejše so določene vedenjske in fizične prilagoditve , ki so posledica naravnega izbora .",O O O O O O O O O O O O O O
162,Ponekod zakonodaja zahteva komunikacijo med državami članicami in Evropsko komisijo ( na primer obveščanje o nacionalnih ukrepih za izvajanje zakonodaje Evropske unije ) .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
602,Prosta spletna različica je bila le delno dostopna javnosti .,O O O O O O O O O O
1472,Soundtrack za film je izšel 17. junija 2008 .,O O O O O O O O O
838,"Pet vesoljskih agencij , ki predstavljajo več kot petnajst držav , je sodelovalo pri gradnji mednarodne vesoljske postaje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
210,Kot otrok je sodeloval v številnih gledaliških igrah .,O O O O O O O O O
355,"Na splošno velja , da nosečnost naj ne bi vplivala na dolgotrajno delovno nezmožnost .",O O O O O O O O O O O O O O O
534,"Ko je njen oče podedoval naslov grof Spencer , je postala Lady Diana Spencer .",O O O O O O O B-PER O O O O B-PER I-PER O
1186,"Krup je običajno virusna bolezen , zato se antibiotikov ne uporablja , razen v primeru suma na sekundarno bakterijsko okužbo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1492,"Zadet je bil vlak , v katerem so prevažali približno 4000 zapornikov v bližnje koncentracijsko taborišče Bergen - Belsen .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
111,"Izobraženi grški sužnji so bili v Rimu zelo iskani , še posebej zdravniki in učitelji , in izobraženi moški so predstavljali pomembno izvozno blago .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
768,Obstajajo različne teorije o izvoru besede Čile .,O O O O O O B-LOC O
576,"Shackleton se je odločil , da bo nekaj dni počakal , v upanju , da se bo led razlomil .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
587,Številni Evropejci so jih izkoristili za raziskovanje vzhoda .,O B-PER O O O O O O O
1441,Monetarni organ evroobmočja je Evrosistem .,O O O O B-ORG O
1468,Je najvišja leteča ptica na svetu .,O O O O O O O
726,"Princesa Margareta se je 10. junija 1967 poročila s francoskim diplomatom , grofom Henrijem de Labordom de Monpezatom , v cerkvi Holmen v Københavnu .",O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-LOC O B-LOC O
654,Med šolskima urama je 15 - minuten odmor .,O O O O O O O O O
32,Prvič so se programa Nogomet za prijateljstvo udeležili otroci iz Mehike in Združenih držav Amerike .,O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
1484,Člani te družine še vedno živijo na Švedskem .,O O O O O O O B-LOC O
851,"Že naslednje leto se je znova preselil v Združene države , da bi študiral na Univerzi Harvard .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-ORG I-ORG O
807,"Edini večji mesti , ki sta ušli uničenju , sta bili Novgorod in Pskov .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
1075,"Proti koncu 18. stoletja je Messier izdelal katalog , ki je vseboval 109 nebesnih teles , ki so bile po videzu podobne meglicam .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1073,"To je podobno Curiejevi temperaturi , saj je nad Néelovo temperaturo snov izpostavljena faznemu prehodu in postane paramagnetna .",O O O B-MISC I-MISC O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O
1584,Našel je povezavo med zračnim tlakom in nadmorsko višino .,O O O O O O O O O O
575,"Ruske vojaške enote so bile nameščene v južnem Tadžikistanu , da bi do poletja 2005 varovale mejo z Afganistanom .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O
564,31. oktobra je bil Hindenburg premagan in zaustavljen v bitki na reki Visli .,O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O
985,"Prvi Evropejec , ki je po vrhuncu male ledene dobe ugledal otok , je bil William Baffin leta 1616 .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
824,"Prvo obiranje muškatovcev je 7 – 9 let po zasaditvi , medtem ko polno produktivnost drevesa dosežejo po 20 letih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
249,"Regionalni internetni register ( RIR ) je organizacija , ki upravlja dodelitev in registracijo internetnih številskih virov v določenih regijah sveta .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
55,Podrobnosti tega procesa so odvisne od količine in vrste snovi v vesolju .,O O O O O O O O O O O O O
1025,"Geotermalna energija je termalna energija , ki jo proizvaja Zemljina notranja vročina .",O O O O O O O O O B-LOC O O O
598,"Najpogostejši vzrok gastroenteritisa pri otrocih je rotavirus , pogostnost obolenja pa je približno enaka v razvitem in nerazvitem svetu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1611,"Ocenjuje se , da jih vsako leto obišče okoli 100.000 turistov .",O O O O O O O O O O O O
68,Nekateri metapodatki ( npr. imena ponudnikov podatkov in geografska pokritost ) so v 24 jezikih .,O O O O O O O O O O O O O O O O
954,Špansko - ameriška vojna in prva svetovna vojna sta potrdili status države kot svetovne vojaške sile .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
99,"Ja , Samantha , v Sovjetski zvezi se po najboljših močeh trudimo , da na Zemlji ne bo vojne .",O O B-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O
202,Največja klubska uspeha Nea Salamisa sta zmagi na Ciprskem pokalu in Ciprskem superpokalu leta 1990 .,O O O B-ORG I-ORG O O O B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O O O
1402,S poznejšim mirovnim sporazumom med Francijo in Britanijo v Amiensu se je začel najdaljši premor med vojnami v dobi Napoleona .,O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O B-PER O
225,Države članice in njihove regije skupaj z Evropsko komisijo načrtujejo sedemletne operativne programe .,O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
415,Za vsak nabor podatkov je na voljo povezava do teh pogojev .,O O O O O O O O O O O O
1059,V sporazum je bila prav tako vključena odškodnina Franciji v višini 40 milijonov frankov .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
200,"Oralni antibiotiki , počitek , enostavni analgetiki in tekočine po navadi zadostujejo za popolno ozdravitev .",O O O O O O O O O O O O O O O O
528,Kmetovanje v Egiptu je bilo odvisno od cikla reke Nil .,O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
567,Bach verjetno še za nobeno svoje delo ni bil tako nagrajen kot za to .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O
1497,Lik Batmana se je prvič pojavil maja 1939 na straneh 27. številke stripa Detective Comics .,O B-PER O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
803,To je bila ena prvih Linuxovih inštalacij na dejavnem omrežju in razkrila je veliko napak v omrežni kodi .,O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O
1282,"Njen emblem , podobno kot pri ostalih Cezarjevih legijah , je bil poleg leva tudi bik .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
1947,Searle je leta 1858 odkril asteroid 55 Pandora .,B-PER O O O O O B-LOC I-LOC O
1305,Izšla je prva številka revije National Geographic .,O O O O O B-ORG I-ORG O
319,"Poleg svojega maternega jezika je sčasoma aktivno govoril devet jezikov , pasivno pa še vsaj 15 drugih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
482,Nenavadno visoka vsebnost kisika na Zemlji je rezultat kroženja kisika .,O O O O O B-LOC O O O O O
1268,"Nato je preživela eno leto v Budimpešti , kjer je delala za lokalno radijsko postajo .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
1400,Odločilna francoska zmaga pri Austerlitzu je Avstrijo odstranila iz vojne .,O O O O B-LOC O B-LOC O O O O
1464,Povezava z oceanom je na jugu preko ožine Bab - el - Mandeb in Adenskega zaliva .,O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O
1606,Diagnoza pri zdravih mladih ženskah lahko temelji zgolj na bolezenskih znakih .,O O O O O O O O O O O O
713,"Jeseni 1986 je začel šolanje na šoli Smedslättsskolan v Brommi , kjer je obiskoval osnovno šolo .",O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O O O
1293,"Tudi Bonifacijevi sorodniki iz Montferrata so si prilaščali Epir , zato se je Mihael leta 1210 povezal z Benečani in napadel Solunsko kraljestvo .",O B-PER O O B-LOC O O O B-LOC O O O O B-PER O O O O B-PER O O B-LOC I-LOC O
1935,James Naismith je objavil pravila košarke .,B-PER I-PER O O O O O
132,Sposoben je tudi slediti več tarčam naenkrat .,O O O O O O O O
411,Podobne rezultate so dobili tudi pri drugih vrstah bolezni srca .,O O O O O O O O O O O
209,Leta 2007 je presedlal v Formulo 1 .,O O O O O B-ORG I-ORG O
1387,"Gospodarska globalizacija , ki jo je spodbudil razvoj komunikacije in prometne tehnologije , je vplivala na vsakdanje življenje v mnogih delih sveta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
173,"Woodard je znan po svojih replikah Dreamachine , nekoliko psihoaktivne svetilke , ki je bila razstavljena v umetniških muzejih po vsem svetu .",B-PER O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O
436,"Na območjih , kjer je prizadetih več kot 20 % prebivalstva , se priporoča zdravljenje vseh v rednih časovnih presledkih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
234,Frekvenca dihanja se meri s številom vdihov na minuto .,O O O O O O O O O O
523,Que je bil dolga leta novinar .,B-PER O O O O O O
1071,"Flirta z vsakim moškim , ki ga spozna .",O O O O O O O O O
82,"Steroide se daje rutinsko , v hudih primerih se uporablja adrenalin .",O O O O O O O O O O O O
541,"V napadu sta sodelovali dve enoti v glavnem napadu in dve enoti , ki sta izvedli diverzijski napad na Ypres .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
716,Ladji Gokstad in Oseberg sta bili začasno shranjeni na Univerzi v Oslu .,O B-MISC O B-MISC O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
1114,"Za zdravljenje Svetovna zdravstvena organizacija priporoča zdravila albendazol , mebendazol , levamizol ali pirantel pamoat .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
1390,Skupna ocena ≤ 2 nakazuje na blag krup .,O O O O O O O O O
207,Ponoči sta obe vojski okrepili svoje vrste .,O O O O O O O O
1432,Leta 362 jim je Rim napovedal vojno .,O O O O B-LOC O O O
613,Rodil se je v revni družini .,O O O O O O O
318,Dve številki istega reda velikosti sta približno enako veliki : večja vrednost je manj kot desetkrat večja od manjše vrednosti .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
238,"Do danes je bilo odkritih več kot 1052 mest in naselij , predvsem na območju reke Ghaggar - Hakra in njenih pritokov .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O
303,"Inštitut je razdeljen na štiri šole : zgodovinske študije , matematiko , naravoslovne ter družboslovne vede ; ima tudi program s področja teoretične biologije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1341,Mnogi umetniki so potrdili Barrettov vpliv na njihovo delo .,O O O O B-PER O O O O O
44,"V zgodnjih letih so podelili več kot eno medaljo letno , od leta 1833 pa je bila podeljena le ena medalja na leto .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
492,V tem času je nekaj časa preživel tudi v Københavnu z Nielsom Bohrom .,O O O O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O
118,Grabowski je bil odgovoren za prve tečaje esperanta na nekaj šolah v Varšavi .,B-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O
433,Večino posebnih učinkov so ustvarili pri podjetju Industrial Light & Magic .,O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1266,Začetna ocena oseb s hipertenzijo mora vsebovati celotno anamnezo in telesni pregled .,O O O O O O O O O O O O O
373,Uradna jezika Republike Izrael sta hebrejščina in arabščina .,O O B-LOC I-LOC O O O O O
1552,"Spolno aktivni samci so izjema , saj vzpostavijo in branijo teritorij , kamor privabljajo samice .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1409,"Pljučni ognojki so običajno na rentgenski sliki prsnega koša vidni , vendar je za potrditev diagnoze pogosto potreben CT prsnega koša .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
