sentence,ner
"V peti sezoni so program izvedli v skladu z novim konceptom : v vsaki državi so izbrali enega mladega nogometaša , ki jo je predstavljal .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Za krupom zboli približno 15 % otrok , običajno v starosti od 6 mesecev do 5 – 6 let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Znani nogometaši , vključno s srbskim branilcem Branislavom Ivanovićem in nizozemskim napadalcem Dirkom Kuytom , so se udeležili dogodkov po vsem svetu .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Več kot 7000 ljudi je obiskalo premiero filma v Damasku .",O O O O O O O O O B-LOC O
"Vrhunec je bila slovesnost podelitve Pokala devetih vrednot , ki ga je osvojil nogometni klub Barcelona .",O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O B-ORG O
"Junija 2014 je kot vodja gibanja obiskal deveti mednarodni mladinski turnir v nogometu , ki je bil organiziran v spomin na Jurija Andrejeviča Morozova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Dan nogometa in prijateljstva so praznovali v Nižnem Novgorodu in Kazanu .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"Pokal je osvojil nogometni klub Bayern .",O O O O O B-ORG O
"Rusijo je predstavljalo 11 nogometnih ekip iz 11 ruskih mest , ki bodo gostila tekme Svetovnega prvenstva FIFA 2018 .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
"Leta 1914 je izbruhnila prva svetovna vojna .",O O O O O O O O
"Večina prebivalcev je katolikov .",O O O O O
"Člani vseh političnih skupin se sestanejo pred pomembnimi sejami , da bi oblikovali skupna stališča .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"To so javni organi , ki so odgovorni za izvajanje posameznih elementov zakonodaje notranjega trga .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Evropska unija tako ne sme prevzemati nalog , ki so bolj primerne za nacionalne , regionalne ali lokalne administracije .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dostop do vsebine imajo le pristojni organi , ki so neposredno vključeni v izmenjavo informacij .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Generalnega sekretarja predsedstvo imenuje za pet let .",O O O O O O O O
"Na ta dan so potekale prijateljske tekme , » flashmobi « , radijski maratoni , mojstrski tečaji , televizijske oddaje , odprti treningi itd.",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V Grčiji se je dogodka udeležil Theodoras Zagorakis , zmagovalec Evropskega nogometnega prvenstva 2004 , z državno reprezentanco .",O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O
"Mladi novinarji iz novinarskega središča v okviru programa predstavijo svoje stališče in tako sledijo formatu » otroci o otrocih « .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po vojni so mesto obnovili .",O O O O O O
"Do konca leta je še 357 dni ( 358 v prestopnih letih ) .",O O O O O O O O O O O O O O
"Med treningom je vratar NK Zenit , Jurij Lodigin , visoko ocenil Zakharjeve sposobnosti in mu zaupal skrivnosti vratarjenja .",O O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O B-PER O O O O O O O
"Udeleženci programa so mladi nogometaši in novinarji , ki predstavljajo 211 držav in regij sveta .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vse aktivnosti programa Nogometa za prijateljstvo se pričnejo z izmenjavo zapestnic prijateljstva , ki so simbol enakosti in zdravega načina življenja .",O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pozneje je bilo pismo poslano vodjem UEFE , FIFE in MOKA .",O O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O
"Zmagovalec Mednarodnega turnirja v uličnem nogometu leta 2014 je bila mladinska ekipa Benfica .",O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O B-ORG O
"Zgodaj leta 2005 je novi predsednik založbe Columbia Records , Steve Greenberg , poslušal Nickov posnetek .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O B-PER O O
"Državna valuta je avstralski dolar .",O O O O O O
"Prvič so se programa Nogomet za prijateljstvo udeležili otroci iz Mehike in Združenih držav Amerike .",O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
"17. januar je 17. dan leta v gregorijanskem koledarju .",O O O O O O O O O O
"Razvojna biologija je študij procesov rasti in razvoja organizmov .",O O O O O O O O O O
"Venus Express je prva raziskovalna odprava na Venero Evropske vesoljske agencije ( ESA ) .",B-MISC I-MISC O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O
"Leta 1923 je z asistentom Erichom Hücklom predlagal izboljšavo teorije Svanteja Arrheniusa o električni prevodnosti v elektrolitskih raztopinah .",O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"V Ameriki in v naši državi je jedrsko orožje – grozovito orožje , ki lahko v trenutku ubije milijone ljudi .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Recimo , newton je definiran kot sila , ki je potrebna , da pospeši en kilogram za en meter na kvadratno sekundo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Film je posnet po resnični zgodbi .",O O O O O O O
"V zgodnjih letih so podelili več kot eno medaljo letno , od leta 1833 pa je bila podeljena le ena medalja na leto .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Življenjska doba je približno šest let .",O O O O O O O
"Končno je bil odpuščen iz državne službe .",O O O O O O O O
"Nekaj let pozneje ( 1906 ) je objavil Słownik chemiczny , prvi poljski kemijski slovar .",O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O
"Na splošno predlagamo prekinitev njihove nadaljnje proizvodnje in uničenje vseh zalog na Zemlji .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Sovjetski narod dobro ve , kako strašna stvar je vojna .",O O O O O O O O O O O
"Kmetijska proizvodnja je omejena , le 2 % zemlje je obdelovalne in večino hrane je treba uvoziti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Podrobnosti tega procesa so odvisne od količine in vrste snovi v vesolju .",O O O O O O O O O O O O O
"Odgovoril ti bom resno in iskreno .",O O O O O O O
"Ta knjiga je znana in priljubljena med vsemi fanti in dekleti v naši državi .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Če ne , mi , prosim , povejte , kako boste pomagali , da ne bo vojne .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V tistem času je bila to njihova največja ladja .",O O O O O O O O O O
"Olimpijske igre 1916 so bile dodeljene Berlinu , vendar so bile odpovedane zaradi prve svetovne vojne .",B-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Člani se v okviru nacionalnih delegacij sestanejo pred plenarnimi zasedanji in drugimi dogodki ter oblikujejo skupna stališča .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Uporabniki lahko tudi sami povejo , kateri podatki manjkajo na portalu in podajo svoje mnenje o kakovosti razpoložljivih podatkov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zadolžen je za izvajanje sklepov predsednika in predsedstva ter za nemoteno delovanje uprave OR .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"V tem obdobju je vložil okoli 75 milijard € – skoraj 10 % proračuna EU – v projekte , ki pospešujejo zaposlovanje .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Prvotni cilj je bil določitev standarda XML za izmenjavo informacij o blagovnih znamkah .",O O O O O O B-MISC O O O O O O O
"OR lahko oblikuje mnenje tudi na lastno pobudo , kar mu omogoča , da na dnevni red EU uvršča točke .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
"Nekateri metapodatki ( npr. imena ponudnikov podatkov in geografska pokritost ) so v 24 jezikih .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vlogo pri oblikovanju prednostnih nalog za uporabo sredstev ESS ima tudi Evropska socialna agenda .",O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Portal odprtih podatkov EU je točka dostopa do javnih podatkov , ki jih objavijo institucije , agencije in drugi organi EU .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Prav tako se imenujejo organi za potrjevanje in revizijski organi , ki nadzorujejo in zagotavljajo skladnost izdatkov s predpisi ESS .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Povabljeni so tudi dobitniki nagrad iz prejšnjih let , da nastopijo kot posebni gostje .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Po sprejetju strategije in porazdelitve proračuna se ubere skupen pristop k načrtovanju programov .",O O O O O O O O O O O O O O
"Portal je na voljo v 24 uradnih jezikih EU , večina metapodatkov pa je zaenkrat dostopna le v omejenem številu jezikov ( angleščini , francoščini in nemščini ) .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na portalu lahko uporabniki dostopajo do podatkov , objavljenih na spletnih straneh različnih institucij , agencij in drugih organov EU .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Države članice imenujejo nacionalne upravne organe ESS , ki so odgovorni za izbiro projektov , izplačevanje sredstev ter ocenjevanje napredka in rezultatov projektov .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Te skupne prednostne naloge so potem povzete v Zaposlitvenih smernicah in vključene v Nacionalne programe reform , ki jih izdelajo države članice same .",O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O
"Pristojni organi so končni uporabniki IMI ( informacijskega sistema za notranji trg ) .",O O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O
"Izvorno je bil namenjen prevajanju med sorodnimi jeziki , vendar so ga nedavno razširili tudi na obravnavo bolj oddaljenih jezikovnih parov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Steroide se daje rutinsko , v hudih primerih se uporablja adrenalin .",O O O O O O O O O O O O
"Razjeda je v notranjosti lahko večja kot na površini kože in obdaja jo lahko oteklina .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Lahko se nanaša tudi na živali in rastline .",O O O O O O O O O
"Pri njihovi pripravi sodelujejo zunanji strokovnjaki .",O O O O O O O
"Virusna pljučnica je odgovorna za okoli 200 milijonov primerov .",O O O O O O O O O O
"Proces še ni dokončan .",O O O O O
"Mednarodno novinarsko središče za otroke združuje zmagovalce nacionalnih tekmovanj za najboljšega mladega novinarja , mlade blogerje , fotografe in pisatelje .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Merkur je sestavljen iz približno 70 % kovinskih in 30 % silikatnih snovi .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Po zaključku foruma so udeleženci sledili tradiciji in se udeležili zaključne tekme Lige prvakov UEFA .",O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
"V Moskvi je bil ob podpori Zveze za šport slepih organiziran Turnir enakih možnosti .",O B-LOC O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC I-MISC O
"Cervantesov vpliv na španski jezik je bil tako velik , da se jezik velikokrat imenuje la lengua de Cervantes ( » Cervantesov jezik « ) .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O B-PER O O O O
"To nas je naučil veliki ustanovitelj naše države Vladimir Lenin .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Meji na vse južnoameriške države , z izjemo Ekvadorja in Čila .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Ja , Samantha , v Sovjetski zvezi se po najboljših močeh trudimo , da na Zemlji ne bo vojne .",O O B-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Eulerjeva funkcija je imenovana po švicarskem matematiku Leonhardu Eulerju .",B-MISC I-MISC O O O O O B-PER I-PER O
"Apollo 12 je bila šesta vesoljska odprava s človeško posadko v ameriškem programu Apollo in druga , ki je pristala na Luni .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O B-LOC O
"Red britanskega imperija je ustanovil kralj Jurij V. Britanski 4. junija 1917 .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O
"Zato je menil , da je glavna naloga vojaških voditeljev temeljita priprava vseh možnih izidov .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Palazzo je danes največji muzejski kompleks v Firencah .",B-ORG O O O O O O B-LOC O
"Njihova pričakovana življenjska doba je vsaj 10 let .",O O O O O O O O O
"Občinska zastava mesta Jeruzalem temelji na izraelski zastavi .",O O O B-LOC O O O O O
"Na zgornji strani je modra , na spodnji pa zelena .",O O O O O O O O O O O
"Izobraženi grški sužnji so bili v Rimu zelo iskani , še posebej zdravniki in učitelji , in izobraženi moški so predstavljali pomembno izvozno blago .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Kljub temu da Greenberg ni maral albuma , mu je bil všeč Nickov glas .",O O O B-PER O O O O O O O O B-PER O O
"Čeprav je jezero Kyoga del sistema afriških Velikih jezer , samo ne šteje za veliko jezero .",O O O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Kot veliko drugih obolenj je tudi debelost posledica medsebojnega vpliva genetskih in okoljskih dejavnikov .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Za bolezen ni posebnega zdravljenja .",O O O O O O
"Grabowski je bil odgovoren za prve tečaje esperanta na nekaj šolah v Varšavi .",B-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Paladijevska arhitektura je evropski arhitekturni slog , ki izhaja in se navdihuje po načrtih beneškega arhitekta Andree Palladia ( 1508 - 1580 ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Tudi sam UNHCR je bil nagrajen z dvema Nobelovima nagradama za mir v letih 1954 in 1981 .",O O B-ORG O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O
"Anafilaksa je hud alergijski odziv , ki nastopi hitro in prizadene številne sisteme v telesu .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Heyerdahl je predlagal teorijo , po kateri naj bi bili Kanarski otoki antična pomorska baza za plovbo med Ameriko in Mediteranom .",B-PER O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Nihče v naši državi – ne delavci , kmetje , pisatelji ali zdravniki , ne odrasli ne otroci niti člani vlade – si ne želi niti velike niti » majhne « vojne .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zdravljenje zahteva jemanje več antibiotikov v daljšem časovnem obdobju .",O O O O O O O O O O
"V času festivala so potekale prijateljske nogmetne tekme in drugi dogodki .",O O O O O O O O O O O O
"Po še več uporih so bili Sasi leta 804 dokončno podjarmljeni .",O O O O O O B-PER O O O O O
"Analize Luninih rotacij , ki so časovno spremenljive , kažejo , da je jedro vsaj delno staljeno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V rimski mitologiji je bil Neptun bog morja , enakovreden grškemu Pozejdonu .",O O O O O B-PER O O O O O B-PER O
"Sposoben je tudi slediti več tarčam naenkrat .",O O O O O O O O
"Močno monsunsko deževje julija in avgusta povzroča občasne zemeljske plazove , ki lahko zaprejo cesto za več ur ali dni .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Januarja 2003 se je vpisala na Univerzo v Stockholmu , kjer je začela s študijem umetnostne zgodovine .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Trasa KKH sledi eni od mnogih starodavnih poti v trasi Svilne ceste .",O B-LOC O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Čutilni sistemi kodirajo štiri vidike dražljaja : vrsto ( modalnost ) , intenziteto , lokacijo in trajanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Od leta 2010 piše mesečno kolumno za revijo Joods Aktueel , najbolj razširjeno judovsko publikacijo v Belgiji .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O
"Prebivalstvo je sprejelo nadvlado kralja Norveške , je pa obdržalo svoje pravo .",O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Ørsted je pomembno prispeval k področju kemije , ko je prvič pridobil aluminij .",B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Bil je kurator prve monografske razstave o knjižnici Zamoyski .",O O O O O O O O B-ORG O
"Mesto je bilo najprej ustanovljeno kot sedež britanske kolonijalne oblasti .",O O O O O O O O O O O
"Diseases Database je prosto dostopna spletna stran , ki nudi informacije o povezavi med zdravstvenim stanjem , simptomi in zdravili .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ta odnos je pri mnogih zbujal zgražanje in celo Periklejev lastni sin , Ksantip , ki je imel politične ambicije , ni okleval obrekovati svojega očeta .",O O O O O O O O O B-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Nekateri astronomi verjamejo da obročaste galaksije nastanejo , ko gre manjša galaksija skozi središče večje galaksije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prevladujoča tema filma je vrnitev Nemčije kot velike moči s Hitlerjem kot vodjo , ki bo narodu prinesel slavo .",O O O O O B-LOC O O O O B-PER O O O O O O O O O
"Predsedstvo OR pri delu podpira tudi posebna komisija za finančne in upravne zadeve ( CFAA ) .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
"Enostaven in brezplačen dostop do podatkov pospešuje njihovo inovativno uporabo in gospodarski potencial .",O O O O O O O O O O O O O O
"Člani Odbora regij se sestanejo na plenarnem zasedanju v Bruslju šestkrat na leto , da bi oblikovali in sprejeli mnenja , poročila in resolucije .",O B-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
"Zapestnica je iz dveh vrvic , modre in zelene , in nosi jo lahko vsak , ki priznava vrednote programa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Resolucije omogočijo , da Odbor regij izrazi svoje stališče o pomembnih in aktualnih vprašanjih .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Prireditev snema nizozemska televizijska postaja NOS / NTR in jo prenaša prek NPO 3 .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
"Večina zvezd je starih med 1 milijardo in 10 milijardami let .",O O O O O O O O O O O O
"Zgodbe o uspehu ESS : več kot 70 zgodb o uspehu priča o tem , kako so projekti ESS izboljšali delovna življenja ljudi po vsej Evropi .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-LOC O
"Tako je projekt združil mlade igralce štirih kontinentov – Afrike , Evrazije , Severne in Južne Amerike .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
"Medtem ko se strategijo določa na nivoju EU , so za izvajanje financiranja ESS odgovorne države članice EU in regije .",O O O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O
"Ponekod zakonodaja zahteva komunikacijo med državami članicami in Evropsko komisijo ( na primer obveščanje o nacionalnih ukrepih za izvajanje zakonodaje Evropske unije ) .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O
"Strategija določa cilje financiranja ESS , ki si jih deloma ali v celoti deli z drugimi strukturnimi skladi .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Konvergenčni cilj : spodbujati rast in zaposlovanje v najmanj razvitih regijah .",O O O O O O O O O O O O
"V hujših primerih , povezanih z gripo tipa A ali B , se lahko uporabi protivirusne zaviralce nevraminidaze .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Portal je namenjen tudi krepitvi preglednosti in odgovornosti institucij in drugih organov EU .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Strategija določa tudi širše prednostne osi – ukrepe , ki so potrebni za doseganje ciljev in ki so upravičeni do financiranja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Marca leta 1994 poteka prvo plenarno zasedanje OR v Bruslju .",O O O O O O O B-ORG O B-LOC O
"O strategiji ESS in proračunu se pogajajo države članice EU , Evropski parlament in Evropska komisija .",O O B-ORG O O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
"Woodard je znan po svojih replikah Dreamachine , nekoliko psihoaktivne svetilke , ki je bila razstavljena v umetniških muzejih po vsem svetu .",B-PER O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O
"ESS se upravlja v okviru sedemletnega programskega cikla .",B-ORG O O O O O O O O
"Vsaka država članica ima enega nacionalnega koordinatorja IMI ( NIMIC ) , večinoma na katerem od nacionalnih ministrstev .",O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O
"Z nagrado želi Evropska komisija spodbuditi čezmejno kroženje repertoarja popularne glasbe in poudariti bogato glasbeno raznolikost Evrope .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Ekonomski dejavniki vključujejo ekonomsko rast , obrestne mere , menjalne tečaje in stopnjo inflacije .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Ko pristojni organ potrebuje informacije od sorodnega organa v drugi državi , lahko pošlje zahtevek za informacijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Portal je ključni instrument strategije EU o odprtih podatkih .",O O O O O B-ORG O O O O
"V tej funkciji je predlagal pobratenje mesta z mestom Nueva Germania v Paragvaju .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"Cilj IMI je » postati prilagodljivo orodje za upravno sodelovanje , ki prispeva k boljšemu upravljanju notranjega trga « .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bakterije se lahko širijo tudi s krvjo .",O O O O O O O O
"Družba , v kateri ni zajamčeno varstvo pravic in v kateri ni določena delitev oblasti , nima ustave .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po smrti Karla Velikega 28. januarja 814 v Aachnu , so ga pokopali v njegovi dvorni kapeli v Aachnu .",O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O
"Primer takšnega skladišča je seznam registrov , ki ga vzdržujejo pristojni organi v Evropskem gospodarskem območju .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Rurik je ostal na oblasti do svoje smrti leta 879 .",B-PER O O O O O O O O O O
"Mehanizem izmenjave uporablja sezname vnaprej prevedenih vprašanj in odgovorov , ki so na voljo v vseh jezikih EU .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Kadar se uporablja kot tak , pomeni , da nobena stran ne pridobi niti ne izgubi ozemlja ter ekonomskih in političnih pravic .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Čeprav je visoka gostota Zemlje , posebno v jedru , v veliki meri posledica težnostnega pritiska , je Merkur precej manjši in njegova notranjost ni tako zgoščena .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
"Bolezen je leta 1909 prvič opisal Carlos Chagas , po katerem je dobila ime .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Otroci , pri katerih nasičenost s kisikom znaša manj kot 92 % , morajo dobiti kisik , bolnike s hudim krupom pa je treba sprejeti v bolnišnico na opazovanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Praktični primer zahtevka za informacije je , ko želi nemški učitelj s svojimi dejavnostmi nadaljevati na Portugalskem .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Korenine so globoke in močne .",O O O O O O
"Adrenalin običajno v 10 – 30 minutah zniža silovitost krupa , učinek pa traja zgolj približno dve uri .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ko se imunski sistem odzove na okužbo , lahko pride do dodatne okvare pljuč .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Prestolnica republike je bila Tbilisi , njen državni jezik pa gruzijščina .",O O O O B-LOC O O O O O O O
"Oralni antibiotiki , počitek , enostavni analgetiki in tekočine po navadi zadostujejo za popolno ozdravitev .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Največja klubska uspeha Nea Salamisa sta zmagi na Ciprskem pokalu in Ciprskem superpokalu leta 1990 .",O O O B-ORG I-ORG O O O B-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC O O O
"Do vsebine arhiva lahko dostopa omejena skupina pristojnih organov ali pa vsi uporabniki IMI .",O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
"Za krup se je iskalo tudi druge oblike zdravljenja , vendar njihove uporabe ne podpira dovolj dokazov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Njuno družinsko življenje ni bilo srečno .",O O O O O O O
"Simptomi se običajno izboljšajo v dveh dneh , lahko pa trajajo do sedem dni .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Ponoči sta obe vojski okrepili svoje vrste .",O O O O O O O O
"Leta 2007 je presedlal v Formulo 1 .",O O O O O B-ORG I-ORG O
"Kot otrok je sodeloval v številnih gledaliških igrah .",O O O O O O O O O
"Ob zdravljenju je endotrahealna intubacija potrebna samo pri 0,2 % otrok .",O O O O O O O O O O O O
"Takrat je ruska pravoslavna cerkev za misijonarsko delo v Severni Ameriki porabila 100.000 $ letno .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
"Združene države so se Gvatemali uradno opravičile za izvajanje teh poskusov .",B-LOC I-LOC O O B-LOC O O O O O O O
"V lokalnih časopisih je objavil njihove slike z imeni , ki so bila z velikimi črkami napisana čez njihove prsi , kot bi bili kriminalci .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Francoski križarji so se sestali v Étampesu , da se dogovorijo za itinerar pohoda .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Takrat je bil že resno bolan .",O O O O O O O
"Denga se lahko prenese tudi prek okuženih izdelkov iz krvi in prek darovanja organov .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Najvišja koncentracija v plazmi je dosežena po 1 – 2 urah .",O O O O O O O O O O O O
"Sistem IMI je bil razvit za olajšanje te sprotne izmenjave informacij .",O B-MISC O O O O O O O O O O
"Portal vsebuje raznovrstne kakovostne odprte podatke iz različnih področij delovanja EU , vključno z ekonomijo , zaposlovanjem , znanostjo , okoljem in izobraževanjem .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Podpisana je bila Maastrichtska pogodba , ki je vodila k nastanku Evropske unije .",O O O B-MISC I-MISC O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Države članice in njihove regije skupaj z Evropsko komisijo načrtujejo sedemletne operativne programe .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Delavce spodbuja , da prevzamejo nadzor nad svojimi delovnimi življenji z vseživljenjskim učenjem in se prilagajajo spremembam ter mobilnosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nadaljnje preiskave , kot so preiskava krvi , rentgensko slikanje in bakterijske kulture , navadno niso potrebne .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Maja 2013 so igralci Mladinskega nogometnega kluba Maribor ( Slovenija ) odigrali dobrodelno prijateljsko tekmo s kamboškimi otroki .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O
"Prve igre so potekale leta 1965 v Brazzavillu v Kongu .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Med naselji so bila glavna urbana središča Harappa in Mohendžo - Daro , pa tudi Lothal , Dholavira , Ganeriwala in Rakhigarhi .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Frekvenca dihanja se meri s številom vdihov na minuto .",O O O O O O O O O O
"Tiri bodo standardne širine 1435 mm .",O O O O O O O
"Do danes je bilo odkritih več kot 1052 mest in naselij , predvsem na območju reke Ghaggar - Hakra in njenih pritokov .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O
"Upam , da si to izvedel na urah zgodovine v šoli .",O O O O O O O O O O O O
"Srednje velika rumena pritlikavka , kot je Sonce , ostane v glavnem nizu okoli 10 milijard let .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Zmagovalca so izbrali otroci , ki so se na predvečer foruma udeležili globalnega glasovanja , ki je potekalo v vseh 24 sodelujočih državah .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ekipe , ki sodelujejo na prvenstvu , se določijo z odprtim žrebom .",O O O O O O O O O O O O O
"Film se precej razlikuje od knjige .",O O O O O O O
"Tvoje vprašanje je izmed vseh , ki jih lahko postavi sleherni razmišljujoč človek , najpomembnejše .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Angleški prevod je bil objavljen v časopisu Galpin Society Journal leta 1961 .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Italijanska vojna med letoma 1521 in 1526 , znana tudi kot štiriletna vojna , je bila del italijanskih vojn .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V času nemške okupacije od 1941 do 1944 je bila zastava sprejeta kot etnična zastava Estoncev , ne pa tudi kot državna zastava .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
"Regionalni internetni register ( RIR ) je organizacija , ki upravlja dodelitev in registracijo internetnih številskih virov v določenih regijah sveta .",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sgt. Pepper's Lonely Hearts Club Band je osmi studijski album angleške rock skupine The Beatles .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Drugi kratki eksplozivni izbruh januarja 1929 je očitno obsegal tudi piroklastični tok in tok lave .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Da obeleži peto obletnico poroke , je Gellar svoje ime uradno spremenila v Sarah Michelle Prinze .",O O O O O O O B-PER O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Kmalu po odkritju so Neptun preprosto poimenovali » čezuranski planet « oziroma » Le Verrierjev planet « .",O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O
"Pozimi leta 1682 mu je pogorela koča in kmalu zatem , v začetku leta 1683 , mu je umrla mati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Najgloblja točka morja je Kajmanski jarek med Kajmanskimi otoki in Jamajko , ki leži 7686 m pod morsko gladino .",O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O
"OpenStreetMap ( OSM ) je sodelovalni projekt , kjer uporabniki sami ustvarjajo prosto dostopen zemljevid sveta , ki ga lahko tudi urejajo .",B-MISC O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prvo izmed obeh vesoljskih plovil , ki je obiskalo planet , je bilo Mariner 10 , ki je v letih 1974 in 1975 kartiral od 40 % do 45 % površja .",O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zastava Evrope predstavlja tako Evropsko Unijo kot Svet Evrope .",O B-LOC O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
"Žreb je potekal v obliki spletne konference .",O O O O O O O O
"Pri 65 letih je priplezal na vrh Mount Everesta .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Zdi se , da uživanje velikih količin belega riža prav tako povečuje tveganje .",O O O O O O O O O O O O O O
"Med kristjani je zavist eden izmed sedmih smrtnih grehov .",O O O O O O O O O O
"V letu 2001 , ko je imela Cyrus osem let , se je z družino preselila v Toronto , Ontario , v Kanadi , kjer je njen oče snemal televizijsko serijo Doc .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O B-MISC O
"To je sekira mučenika svetega Olafa , orožje , ki ga je ubilo v bitki pri Stiklestadu leta 1030 .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-LOC O O O
"Stadion , na katerem sta potekali otvoritvena in zaključna slovesnost , je bil glavno prizorišče Azijskih iger 1990 .",O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
"Bil je oče petih otrok .",O O O O O O
"Robert Koch naznani odkritje bakterije Mycobacterium tuberculosis , ki povzroča tuberkulozo .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Doktor medicine , specializiran za psihiatrijo , je psihiater .",O O O O O O O O O O
"Oriana Fallaci je bila italijanska novinarka , pisateljica in politična novinarka .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Če gre za virusni izvor , bolezen običajno izzveni v enem tednu .",O O O O O O O O O O O O O
"Planckov čas je čas , ki je potreben , da svetloba prepotuje eno Planckovo dolžino .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
"Živi z blago obliko Marfanovega sindroma .",O O O O B-MISC I-MISC O
"Odrasla sta na posestih , ki jih je njun oče Gracijan starejši kupil v Afriki in Britaniji .",O O O O O O O O O O B-PER O O O B-LOC O B-LOC O
"Zunanji sloj atmosfere vsebuje kristale zmrznjenega amonijaka .",O O O O O O O O
"Za nastop je prejela nagrado Young Artist Award .",O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
"Njihova trgovska mreža je pokrivala večino Evrope , severno Afriko , Bližnji vzhod , Srednjo Azijo ter dele Indije in Kitajske .",O O O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O B-LOC O B-LOC O
"Izumrtje je izginotje celotne vrste .",O O O O O O
"Povedano drugače , Danska se je modernizirala , kar je prineslo nove zahteve za monarhijo .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Najvidnejši med njimi je bil njegov nečak Flavij Peter Sabatij , katerega je posinovil in ga preimenoval v Justinijana .",O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O
"Razumevanje tega najzgodnejšega obdobja v zgodovini vesolja je trenutno eden izmed največjih nerešenih problemov v fiziki .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pogoltnil je 13.200 hiš , 87 podružničnih cerkva , katedralo svetega Pavla in večino poslopij mestne uprave .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O
"Perth je glavno mesto Zahodne Avstralije .",B-LOC O O O B-LOC I-LOC O
"Judovski voditelji so ga sprejeli , medtem ko so arabski voditelji načrt zavrnili .",O O O O O O O O O O O O O O
"Vsaka črta je velika za tretjino širine zastave .",O O O O O O O O O
"Po otroštvu niso bili skoraj nikoli več deležni izobrazbe .",O O O O O O O O O O
"Vseh sedem astronavtov na krovu je umrlo .",O O O O O O O O
"Murphyjev zakon pravi , da bo šlo narobe vse , kar gre lahko narobe .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O
"To je bila radikalna izbira , saj so se s pisateljevanjem v tistem času lahko preživljale le redke ženske .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Glavno mesto države je Baton Rouge , največje mesto pa New Orleans .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC I-LOC O
"Kronanje je dalo permanentno legitimnost karolinškemu primatu med Franki .",O O O O O O O O B-PER O
"Akureyri je prvič omenjen v sodnih zapisih iz leta 1562 , ko je bila tam neka ženska obsojena zaradi prešuštva .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Speke je nadaljeval in našel dejanski izvir , jezero Victoria .",B-PER O O O O O O O O B-LOC O
"Oblika zaprisege , ki so jo od 3. stoletja pr. n. št. dalje dali vsi meščani , se je ohranila vse do danes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Inštitut je razdeljen na štiri šole : zgodovinske študije , matematiko , naravoslovne ter družboslovne vede ; ima tudi program s področja teoretične biologije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Njeni starši so ji nadeli vzdevek » Smiley « , ki so ga pozneje skrajšali v » Miley « , saj se je kot dojenček pogosto smejala .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
"Dunning - Krugerjev učinek je kognitivna pristranskost , pri kateri imajo nekvalificirani posamezniki napačne predstave o svoji superiornosti in svoje sposobnosti zmotno ocenjujejo kot nadpovprečne .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ljudje nimajo pravice okrniti tega bogastva in raznolikosti , razen da zadovoljijo nujne potrebe .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Pred približno milijonom let sta se sneg in led nakopičila in tako na visokih alpskih travnikih ustvarila ledenike , ki so se pomikali navzdol v doline rek .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dvig je naredil potoke in rečne struge bolj strme , kar je vodilo do nastanka globokih , ozkih sotesk .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zaloge so pristale v Rangunu ( zdaj Jangon ) , nato pa so jih po železnici poslali v Lašo , kjer se je cesta začela v Burmi .",O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O
"Trenutni človekovi posegi v nečloveški svet so čezmerni , situacija pa se hitro poslabšuje .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Krstna izvedba je bila 9. februarja leta 1893 v milanski Scali .",O O O O O O O O O O B-LOC O
"Cesta je številnim alpinistom in kolesarjem omogočila lažji dostop do številnih visokih gora , ledenikov in jezer na tem območju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Predstavnike držav so povabili , da se sestanejo v Philadelphii in razpravljajo o izboljšavah zvezne vlade .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"S tem so ZDA vstopile v drugo svetovno vojno na strani zaveznikov .",O O O B-LOC O O O O O O O O O
"Med anglo - irsko vojno je bil grad živčni center britanskega boja proti irskemu separatizmu .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dve številki istega reda velikosti sta približno enako veliki : večja vrednost je manj kot desetkrat večja od manjše vrednosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Poleg svojega maternega jezika je sčasoma aktivno govoril devet jezikov , pasivno pa še vsaj 15 drugih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Francoske kolonijalne oblasti so ga zaprle od leta 1930 do 1936 in nato spet od 1939 do 1944 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Njeni starši so se ločili kmalu po njenem rojstvu .",O O O O O O O O O O
"Pozimi leta 1683 so mu učenci podarili še eno kočo v Edu , vendar se njegovo počutje ni izboljšalo .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Ima čokato telo in kratke noge .",O O O O O O O
"Po vojni je vstopil v politiko .",O O O O O O O
"Dočaka lahko do 13 let .",O O O O O O
"Zaradi tega ni bilo osrednje ustanove , ki bi lahko služila kot državna knjižnica , ko je Poljska leta 1918 ponovno pridobila neodvisnost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
"V letu 1853 je objavil znanstveno razpravo o možnosti algebrskega reševanja enačb in razširil Galoisovo delo o teoriji enačb .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
"Le 1800 rokopisov in 30.000 tiskovin iz prvotne knjižnice je preživelo vojno .",O O O O O O O O O O O O O
"Prerijski Ukrajinci so ga sprejeli kot potujočega svetega moža , v skladu z izročilom , ki sega na same začetke krščanstva .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"S pristopom Bolgarije in Romunije se je število članov Odbora regij povečalo s 317 na 344 .",O O B-LOC O B-LOC O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Odbor Evropske konvencije županov ( CoMO ) financira Evropska komisija in je odgovoren za splošno koordinacijo pobude .",O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Vsaka komisija ima približno sto članov ( vsak član lahko deluje v dveh komisijah ) , podpira pa jo tajništvo , ki je del uprave .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V luči tega igrajo pokrajine , regije , mreže in združenja občin ključno vlogo pri tem , da podpisnikom pomagajo izpolniti njihove obveznosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Plenarna skupščina izvoli za dve leti in pol tudi prvega podpredsednika , ki zastopa predsednika v njegovi odsotnosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Da bi uresničil svoj načrt , je Woodard odpotoval do nekdanje vegetarijansko - feministične utopije in se tam srečal z njenim občinskim vodstvom .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Cilji strategije Evropa 2020 določajo prednostne naloge ESS .",O O B-MISC I-MISC O O O B-ORG O
"Ta strah ni neutemeljen .",O O O O O
"Jurij Vaščuk je Cirilu Šimku podaril simbolično zapestnico prijateljstva in mu s tem predal štafeto za spodbujanje idealov projekta : prijateljstva , pravičnosti in zdravega življenjskega sloga .",B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Za podatkovno zbirko oblike RDF uporablja Virtuoso , ima pa tudi končno točko SPARQL .",O O O O B-MISC O B-MISC O O O O O O B-MISC O
"Lizbonska pogodba podaljšuje mandat OR s štirih na pet let .",B-MISC I-MISC O O B-ORG O O O O O O
"Skladi so prerazporeditveni finančni instrumenti , ki znotraj Evrope podpirajo kohezijo s tem , da osredotočajo porabo na manj razvita območja .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Na splošno se lahko podatke brezplačno uporabi v komercialne ali nekomercialne namene , pod pogojem , da se ustrezno navede vir .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Poraba ESS znaša okoli 10 % celotnega proračuna EU .",O B-ORG O O O O O O B-ORG O
"Na splošno velja , da nosečnost naj ne bi vplivala na dolgotrajno delovno nezmožnost .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Upravlja in podpira tudi omrežje koordinatorjev IMI , spodbuja nadaljnjo širitev IMI in poroča o delovanju sistema .",O O O O O O B-MISC O O O O B-MISC O O O O O O
"Po končani srednji šoli je opravljal različne službe .",O O O O O O O O O
"Mikroprocesor Intel 4040 je bil naslednik Intela 4004 .",O B-MISC I-MISC O O O B-MISC I-MISC O
"Direkcije za logistiko in prevajanje upravlja skupaj z Evropskim ekonomsko - socialnim odborom .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Samo njun četrti otrok , Titus , ki se je rodil leta 1641 , je preživel do odraslosti .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Pogodba omogoča , da se lahko z Odborom posvetuje tudi Evropski parlament .",O O O O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O
"Uran ima 27 znanih naravnih satelitov .",B-LOC O O O O O O
"Palestinska oblast ga je aretirala zaradi domnevnega bogokletstva proti islamu na Facebooku in objavah na blogu .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
"V vesolju je preživela več kot 343 ur .",O O O O O O O O O
"Leta 2001 so oživili Leonardovo vizijo , ko so po njegovih načrtih na Norveškem zgradili manjši most .",O O O O B-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Bolj natančno , politični dejavniki vključujejo področja , kot so davčna politika , delovno pravo , okoljska zakonodaja , trgovinske omejitve , carinske dajatve in politična stabilnost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Regije , ki izpolnjujejo pogoje za trenutno programsko obdobje ESS ( 2007 – 2013 ) , so prikazane na zemljevidu .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Pogosto se ponovijo , skoraj polovica ljudi ponovno zboli za vnetjem v roku enega leta .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tri slušne koščice posredujejo zvok iz zunanjega ušesa v notranje uho .",O O O O O O O O O O O O
"Podatkovna skladišča IMI so zbirke podatkov , v katerih se hranijo specifične informacije iz določenih političnih področij .",O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O
"Bil je prepričan , da so njegovi duhovniki več kot ustrezni za potrebe ukrajinske skupnosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Uradna jezika Republike Izrael sta hebrejščina in arabščina .",O O B-LOC I-LOC O O O O O
"Kot otrok je imel tudi astmo .",O O O O O O O
"V redkih primerih se lahko pojavi pri otrocih v starosti od 3 mesecev do 15 let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Britanski muzej se odpre za javnost .",B-ORG I-ORG O O O O O
"Leta 1927 je prejel Nobelovo nagrado za mir .",O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
"Za zgodnjo fazo okužbe je značilen neboleč vozlič ali oteklina .",O O O O O O O O O O O
"Jeseni 2001 je živela v Londonu , kjer je študirala angleščino .",O O O O O B-LOC O O O O O O
"Na mestu okužbe pogosto pride do povečanja bezgavk , ki se pojavi od sedem do deset dni po nastanku razjede .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Približno polovica obolelih za shizofrenijo prekomerno uporablja droge ali alkohol .",O O O O O O O O O O O
"Zelena je simbol islama .",O O O O O
"Leta 1552 so mesto opustošili Turki .",O O O O O B-PER O
"Salvador Allende je izvoljen za predsednika Čila .",B-PER I-PER O O O O B-LOC O
"V omrežju IMI je več udeležencev , ki imajo različne vloge .",O O B-MISC O O O O O O O O O
"To zmanjšanje atomskega polmera tudi povzroča , da se ionizacijska energija po periodi od leve proti desni povečuje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Če se stanje izboljša in tako ostane še po 2 – 4 urah po zdravljenju in če ne pride do drugih zapletov , se otroka ponavadi odpusti iz bolnišnice .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zaradi vnaprej prevedenih seznamov vprašanj in odgovorov se lahko organa sporazumevata v lastnem jeziku .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Za upravljanje portala skrbi Urad za publikacije Evropske unije .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Obveščanje temelji na izmenjavi informacij po principu eden – mnogim , pri katerem lahko vsak organ opozori ali obvesti enega ali več partnerskih pristojnih organov in / ali Evropsko komisijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Veliko teh genov sodeluje pri imunskem sistemu oziroma modulaciji vnetja .",O O O O O O O O O O O
"Malavi je celinska država v jugovzhodni Afriki .",B-LOC O O O O O B-LOC O
"Gre za najmanjši in hkrati edini grad Ludvika II. , ki je bil v času njegovega življenja dokončan .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Ali so te razlike neposredni vzrok za debelost ali pa njena posledica , je še odprto vprašanje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zveza NATO je uvedla sarin kot standardno kemično orožje , tako Sovjetska zveza kot Združene države Amerike so proizvajale sarin za vojaške namene .",O B-ORG O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O
"Tako pri otrocih kot pri odraslih obstaja povezava med časom gledanja televizije in tveganjem za debelost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Temu cilju je namenjenih več kot 80 % celotnega financiranja ESS .",O O O O O O O O O O B-ORG O
"Edino območje na svetu , kjer debelost še ni pogosta , je podsaharska Afrika .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Od takrat do leta 1940 so bile epidemije redke .",O O O O O O O O O O
"Osrednja ladja je dvakrat tako široka kot stranski ladji .",O O O O O O O O O O
"Navadni prehlad je virusna infekcija zgornjega dihalnega trakta .",O O O O O O O O O
"Isaac Newton je trdil , da je svetloba sestavljena iz številnih majhnih delcev .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Mnoge kulture skozi zgodovino so debelost razumele kot posledico značajske napake .",O O O O O O O O O O O O
"Njegova mati Rivka Gina Daum izhaja iz Soprona na Madžarskem .",O O B-PER I-PER I-PER O O B-LOC O B-LOC O
"Njegov naslednik Rathis je vojvodini Benevento in Spoleto razglasil za tuji državi , kamor je bilo prepovedano potovati brez kraljevega dovoljenja .",O O B-PER O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
"Želimo si miru zase in za vse narode na planetu .",O O O O O O O O O O O
"Kopenhagen , prestolnica Danske , leži na vzhodni obali otoka Zelandija , deloma pa tudi na otoku Amager .",B-LOC O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
"MusicBrainz zbira informacije o glasbenikih , njihovih posnetih delih in odnosih med njimi .",B-MISC O O O O O O O O O O O O O
"Podobne rezultate so dobili tudi pri drugih vrstah bolezni srca .",O O O O O O O O O O O
"Tega protislovja ne moremo rešiti s klasično fiziko .",O O O O O O O O O
"Domnevajo , da so simptomi prehlada prvenstveno povezani z imunsko reakcijo na virus .",O O O O O O O O O O O O O O
"Evropska komisija ga je razvila skupaj z državami članicami Evropske unije , da pospeši čezmejno upravno sodelovanje .",B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
"Za vsak nabor podatkov je na voljo povezava do teh pogojev .",O O O O O O O O O O O O
"Določena zdravila za astmo so v grobem razvrščena v kategorijo hitro delujočih in kategorijo dolgo delujočih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bitka pri Milvijskem mostu prikazuje bitko , ki je potekala 28. oktobra 312 med rimskima cesarjema Konstantinom I. in Maksencijem .",O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER O
"Grlo vedno vsebuje bakterije , vendar so potencialno nalezljive bakterije tam samo v določenih obdobjih in pod določenimi pogoji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Med pomembne dejavnike spadajo tudi družbena osamitev , priseljevanje zaradi socialne deprivilegiranosti , rasna diskriminacija , družinska disfunkcija , brezposelnost in slabe stanovanjske razmere .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Evropska komisija je odgovorna za vzdrževanje in razvoj orodja , zagotavljanje pomoči in usposabljanje .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"V stiku z ognjem litijeve spojine oddajajo intenzivno , karminsko rdečo barvo , ko pa močno zagori , postane plamen bleščeče srebrn .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tuberkuloza lahko postane kronična bolezen in povzroči obsežno brazgotinjenje v zgornjih predelih pljuč .",O O O O O O O O O O O O O O
"Poleg tega pri otrocih , mlajših od 2 mesecev , pogosto ni kašlja .",O O O O O O O O O O O O O O
"Vsi motivi vključujejo 12 zvezd Evropske unije in leto kovanja .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"Pljučnica , za katero se domneva , da jo povzročajo bakterije , se zdravi z antibiotiki .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Otis Elevator Company je največje podjetje na svetu na področju sistemov vertikalnega transporta , predvsem dvigal in tekočih stopnic .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pri 40 % moških in 23 % žensk z diagnozo shizofrenije se motnja pojavi pred starostjo 19 let .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Okoli 2733 km² delte je strogo varovano območje .",O O O O O O O O O
"Večino posebnih učinkov so ustvarili pri podjetju Industrial Light & Magic .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Na območjih , kjer je prizadetih več kot 20 % prebivalstva , se priporoča zdravljenje vseh v rednih časovnih presledkih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vojno se je bojevalo tudi na morju .",O O O O O O O O
"Udeležil se je španske državljanske vojne .",O O O O O O O
"Latvija prevzame evro za svojo valuto in postane 18. članica evroobmočja .",B-LOC O O O O O O O O O O O
"Ko se je vrnil , je odkril prevaro in brž izobčil vse duhovnike , udeležene v zaroti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Če postane okužba s tuberkulozo aktivna , so običajno prizadeta pljuča ( v približno 90 % primerov ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Če torej testiranje urina kaže znake okužbe , se priporoča zdravljenje , četudi ni simptomov .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"V razvitem svetu je stopnja okužb v zgodnjem 20. stoletju ob široki uporabi antibiotikov hitro upadala , vse do 1980-ih oziroma 1990-ih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ob napredovanju bolezni lahko pride do okužbe kosti .",O O O O O O O O O
"Pljučnice bakterijskega in virusnega izvora običajno kažejo podobne simptome .",O O O O O O O O O O
"Zelo redek dogodek v astronomiji , če gledamo z Zemlje , je prehod enega planeta pred drugim ( okultacija ) .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Semena raznašajo mravlje .",O O O O
"Če se simptomi poslabšajo in se z zdravljenjem na domu pljučnica ne izboljša oziroma če pride do zapletov , je lahko potrebna hospitalizacija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Je najmlajši od štirih bratov .",O O O O O O
"O njegovih zgodnjih letih ni zapisov .",O O O O O O O
"Temperaturna razlika med poletjem in zimo je razmeroma visoka zaradi celinske geografske lege .",O O O O O O O O O O O O O O
"Rodil se je italijanskim priseljencem .",O O O O O O
"Snov vsebuje žive bakterije in torej lahko povzroči vnetje .",O O O O O O O O O O
"Bolezen medinskega črva je znana že iz antičnih časov .",O O O O O O O O O O
"To razmerje je znano kot Hubblov zakon .",O O O O O B-MISC I-MISC O
"Leta 1946 je postalo del neodvisne Sirije .",O O O O O O B-LOC O
"Popocatépetl se nahaja sedemdeset kilometrov jugovzhodno od Ciudada de México , od koder se ga vidi , če so ugodni vremenski pogoji .",B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Politične skupine OR ali 32 članov OR lahko oblikuje resolucije .",O O B-ORG O O O B-ORG O O O O
"Vizualizacijski katalog ponuja zbirko orodij za vizualizacijo , vizualizacije za usposabljanje in ponovno uporabo za vse stopnje poznavanja podatkovne vizualizacije od začetne do zahtevne .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Večina častnikov je prestarih in nadomestiti jih je treba z mlajšimi .",O O O O O O O O O O O O
"David Woodard je ameriški pisatelj in dirigent .",B-PER I-PER O O O O O O
"Ima površino 174,2 km² in je največje zaščiteno območje v državi .",O O O O O O O O O O O O
"Dolgo let je bil najdaljši poznani dinozaver .",O O O O O O O O
"V konvergenčnih regijah lahko sofinanciranje projektov iz ESS doseže 85 % celotnih stroškov .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Pri regionalni konkurenčnosti in zaposlovanju je v regijah 50 - odstotno sofinaniranje bolj običajno .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Tinitus ni bolezen , temveč simptom , ki je lahko posledica različnih vzrokov .",O O O O O O O O O O O O O O
"Leta 1990 je Woodard izumil namišljen psihoaktiven stroj , Feraliminal Lycanthropizer , katerega učinki naj bi bili nasprotje učinkov Dreamachine .",O O O B-PER O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O B-MISC O
"V operativnih programih so opisana področja dejavnosti , ki bodo financirana , in sicer so lahko geografska ali tematska .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Leta 2000 je bila cerkev prenovljena , tako znotraj kot zunaj .",O O O O O O O O O O O O
"Po združitvi Italije leta 1865 so Sirakuze ponovno dobile status prestolnice pokrajine .",O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O
"Ta datum je ustrezal 29. februarju po julijanskem in 11. marcu po gregorijanskem koledarju .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Kvadratna matrika je matrika , ki ima isto število vrstic in stolpcev .",O O O O O O O O O O O O O
"Nenavadno visoka vsebnost kisika na Zemlji je rezultat kroženja kisika .",O O O O O B-LOC O O O O O
"Prijateljske tekme v Novosibirsku , v kateri je sodelovala Novosibirska regijska ekipa Yermak - Sibir , so se udeležili invalidni otroci .",O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
"UEFA je bila ustanovljena 15. junija 1954 v Baslu v Švici , po posvetovanju med italijansko , francosko in belgijsko zvezo .",B-ORG O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Panettiere je prvič nastopila v reklami pri starosti enajst mesecev , začela pa je z reklamo za vlakec Playskool .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
"Pijanec , ki pije , da bi pozabil , da ga je sram , ker pije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Krstna predstava je bila 14. decembra 1918 v newyorški Metropolitanski operi .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Ascoli Calcio 1898 je italijanski nogometni klub s sedežem v mestu Ascoli Piceno v deželi Marke .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O
"Po svojem vesoljskem poletu je Titov do svoje upokojitve leta 1992 zasedal različne visoke položaje v sovjetskem vesoljskem programu .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
"V tem času je nekaj časa preživel tudi v Københavnu z Nielsom Bohrom .",O O O O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O
"Velika večina jih je protestantov .",O O O O O O
"REXX ( angleško REstructured eXtended eXecutor ) je tolmačeni programski jezik , ki je bil razvit pri podjetju IBM .",B-MISC O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Čez nekaj dni so se v Moskvi nadaljevala mirovna pogajanja .",O O O O O O B-LOC O O O O
"Sporazum je bil sprejet 16. septembra 1987 , veljati pa je pričel 1. 1. 1989 .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Poleg tega lahko uporabijo ščit .",O O O O O O
"Mediji so sledili vsakemu njenemu koraku – v času njenega potovanja in po njem so fotografije in članke o njej objavili glavni sovjetski časopisi in revije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Med njegovimi učitelji je bil tudi Pietro Mascagni , ki ga je visoko cenil .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Kljub temu je nadaljeval s svojim delom na področju esperanta vse do leta 1921 , ko je umrl zaradi srčnega infarkta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Rdeča armada je z vzhoda napadla ozemlje Poljske .",B-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O
"Bolečina je lahko ponoči močnejša in se lahko sčasoma še poveča , tako da postane huda in neprestana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Watson je od nemške revije Bravo za svoj nastop prejela nagrado Otto Award .",B-PER O O O O B-ORG O O O O O B-MISC I-MISC O
"Leta 1814 , ko je bila razpuščena zveza z Dansko , je Christiania ponovno postala prava prestolnica .",O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O
"Mednarodna kemijska olimpijada ( MKO ) je vsakoletno kemijsko tekmovanje srednješolcev .",B-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O O
"La Marcha Real je državna himna Španije .",B-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC O
"Ekipe so sestavljene po načelu Nogometa za prijateljstvo : v isti ekipi igrajo športniki različnih narodnosti , spolov in fizičnih sposobnosti .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Madžarska delegacija je ob protestu podpisala pogodbo 4. junija 1920 v palači Grand Trianon , v Versaillesu v Franciji .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O B-LOC O B-LOC O
"Prva ženska , ki je osvojila vrh , je bila Marie Paradis leta 1808 .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Leto dni pozneje je Watson ponovno odigrala vlogo Hermione v filmu Harry Potter in dvorana skrivnosti , drugem delu serije .",O O O O B-PER O O O B-PER O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O
"Poudarek je vedno na zadnjem zlogu besede .",O O O O O O O O
"Zračni pritisk znaša okoli tisočino pritiska na morski gladini .",O O O O O O O O O O
"Bojišče je prostor , kjer se odvija vojaški spopad med oboroženimi silami dveh ali več sovražnih držav .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Milni mehurčki so navadno obstojni le nekaj trenutkov , preden se razpočijo sami od sebe ali pa zaradi stika z drugim predmetom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Robot ne sme škodovati človeku oziroma mu škodovati s svojim nedelovanjem .",O O O O O O O O O O O O
"Prvi pametni telefon s sistemom Android je bil HTC Dream , znan tudi kot T - Mobilov G1 .",O O O O O B-MISC O O B-MISC I-MISC O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O
"Leta 1972 so ZDA pričele izvajati program Landsat , najbolj obsežen program za pridobivanje posnetkov Zemlje iz vesolja .",O O O B-LOC O O O B-MISC O O O O O O O B-LOC O O O
"UB40 je angleška pop - reggae skupina , ustanovljena decembra 1978 v Birminghamu v Angliji .",B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Bil je prepričan , da je Zemlja okrogla .",O O O O O O B-LOC O O
"Que je bil dolga leta novinar .",B-PER O O O O O O
"Moto reda je ‘ za Boga in imperij ’ .",O O O O O B-PER O O O O
"Bog obvaruj Salomonove otoke je državna himna Salomonovih otokov .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O B-LOC I-LOC O
"Najbolj razprostranjen med čadskimi jeziki je havščina , lingua franca večine celinske Zahodne Afrike .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Kmetovanje v Egiptu je bilo odvisno od cikla reke Nil .",O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
"Prav tako je dokončal študij zgodovine , sociologije , politologije , davčnega prava in ekonomije na Univerzi v Uppsali in na Univerzi v Stockholmu .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Kasneje je bil sekretar malteške jezikovne akademije ( Akkademja tal - Malti ) .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
"Ko je njen oče podedoval naslov grof Spencer , je postala Lady Diana Spencer .",O O O O O O O B-PER O O O O B-PER I-PER O
"Leta 1964 je prejela častni doktorat Univerze Columbia in leta 1968 Univerze v Kopenhagnu , kot tudi številna druga častna članstva .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Mesto so leta 447 uničili Huni , vendar ga je bizantinski cesar Justinijan v 6. stoletju obnovil in preimenoval v Triadico .",O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O
"V napadu sta sodelovali dve enoti v glavnem napadu in dve enoti , ki sta izvedli diverzijski napad na Ypres .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Mednarodni dan maternega jezika je vsakoletni svetovni spominski dan , ki se ga obeležuje 21. februarja z namenom spodbuditi večjezičnost ter zavest o jezikovni in kulturni raznolikosti .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Radioaktivni odpadki so odpadki , ki vsebujejo radioaktivne snovi .",O O O O O O O O O O
"El Diario La Prensa je največji dnevni časopis v španščini v New Yorku in najstarejši v državi .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O
"Zadnji kralj , ki so ga kronali tukaj , je bil Ferdinand I. leta 1531 .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"Termoregulacija je sposobnost organizma ohraniti telesno temperaturo v okviru določenih mej , tudi ko je zunanja temperatura precej drugačna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ker so bili njegovi starši revni , je moral Grabowski začeti delati kmalu po osnovni šoli .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
"Odkril je povezavo med rdečim premikom galaksije in njeno oddaljenostjo .",O O O O O O O O O O O
"Zadnji del leta so preživeli na turneji z Aly & AJ in The Cheetah Girls .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Prihodnjim generacijam bi dal orožje , ki bi preprečilo ponovno oživitev takega zla .",O O O O O O O O O O O O O O
"Skozi leta je Serchuk večkrat obiskal Evropo , da bi pričal na sojenjih nacističnim vojnim zločincem .",O O O B-PER O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Skupno je bilo osvobojenih 685 alžirskih delavcev in 107 tujcev .",O O O O O O O O O O O
"Jessica Stanley je Bellina sošolka in njena prva prijateljica v Forksu .",B-PER I-PER O B-PER O O O O O O B-LOC O
"Razširil je Einsteinovo teorijo specifične toplote na nižje temperature s tem , da je upošteval prispevek nizkofrekvenčnih fononov .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Smith si je skupno spalnico delila z devetimi drugimi dekleti , svoj čas pa je preživljala tako , da je plavala , se pogovarjala in se učila ruskih pesmi in plesov .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Med drugo svetovno vojno je bil Port Vila ameriško in avstralsko letalsko oporišče .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"V idealnih razmerah je celotno gospodinjstvo , vključno s služabniki , večerjalo skupaj .",O O O O O O O O O O O O O O
"SV Darmstadt 98 je nemški nogometni klub iz Darmstadta v nemški zvezni državi Hesse .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"31. oktobra je bil Hindenburg premagan in zaustavljen v bitki na reki Visli .",O O O O B-PER O O O O O O O B-LOC O
"Leta 1830 je izbruhnila belgijska revolucija , s katero je Belgija postala neodvisna od Nizozemske .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
"Znanstveniki agencije USGS preučujejo pokrajino ZDA , njene naravne vire in naravne nevarnosti , ki jo ogrožajo .",O O B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Bach verjetno še za nobeno svoje delo ni bil tako nagrajen kot za to .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O
"V polfinalu sta izgubili ZDA in Jugoslavija .",O O O O B-LOC O B-LOC O
"Tuberkuloza je bila razlog za globoko zaskrbljenost javnosti v 19. in zgodnjem 20. stoletju , saj je postala razširjena med revnim urbanim prebivalstvom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Njuna poroka je razkrila , da Wollstonecraftova ni bila nikoli poročena z Imlayem , zaradi česar sta z Godwinom izgubila številne prijatelje .",O O O O O O B-PER O O O O O B-PER O O O O O B-PER O O O O
"Ta pojav je Einstein označil kot » pošastno delovanje na daljavo « .",O O O B-PER O O O O O O O O O
"Izobraževala se je tudi na visoki šoli za uprizoritvene in vizualne umetnosti in pozneje na visoki šoli Alief Elsik .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Ruske vojaške enote so bile nameščene v južnem Tadžikistanu , da bi do poletja 2005 varovale mejo z Afganistanom .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-LOC O
"Shackleton se je odločil , da bo nekaj dni počakal , v upanju , da se bo led razlomil .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V tridesetih letih prejšnjega stoletja je Komatsu za japonsko vojsko proizvajal traktorje , pa tudi buldožerje , tanke in havbice .",O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"To je podpiral Andrew Carnegie , ki je izrecno za orkester zgradil dvorano Carnegie Hall ( odprli so jo leta 1891 ) .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O
"Inuit je Raeju pokazal tudi številne predmete , za katere se je izkazalo , da so pripadali Franklinu in njegovim možem .",B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
"Otok je 1. januarja 1739 odkril Jean - Baptiste Charles Bouvet de Lozier , poveljnik francoskih ladij Aigle in Marie .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-MISC O B-MISC O
"Po diagnozi je Zappa svojo energijo posvetil ustvarjanju sodobnih orkestralnih del in del za Synclavier .",O O O B-PER O O O O O O O O O O B-MISC O
"Plutarh je pripomnil , da je bila Artemida preveč zaposlena z rojstvom Aleksandra , da bi rešila goreči tempelj .",B-PER O O O O O O B-PER O O O O B-PER O O O O O O O
"Wollstonecraft se je v Pariz odpravila decembra 1792 in prispela kak mesec pred usmrtitvijo Ludvika XVI.",B-PER O O O B-LOC O O O O O O O O O B-PER I-PER
"Samomorilski napadalec je izvedel bombni napad na avtobus z izraelskimi turisti na letališču v mestu Burgas .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Številni Evropejci so jih izkoristili za raziskovanje vzhoda .",O B-PER O O O O O O O
"Reka od novembra do aprila zamrzne .",O O O O O O O
"Bolezen se redno pojavlja na določenih predelih podsaharske Afrike , kjer ogroža 70 milijonov prebivalcev v 36 državah .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
"Pretirana poraba s sladkorjem sladkanih pijač je povezana s povišanim tveganjem .",O O O O O O O O O O O O
"Gastroenteritis je običajno akutna in samoomejujoča bolezen , ki ne potrebuje zdravljenja z zdravili .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Če ti bodo starši dovolili , te vabim , da obiščeš našo državo , najbolje to poletje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Znan je bil po svoji okrutnosti .",O O O O O O O
"Najpogostejši vzrok gastroenteritisa pri otrocih je rotavirus , pogostnost obolenja pa je približno enaka v razvitem in nerazvitem svetu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Razumevanje strukture in funkcije celic je bistveno za vse biološke vede .",O O O O O O O O O O O O
"Iz tega razloga in zato , da je besedilo kar se da dosledno , so spremembe zapisane v jeziku , ki je blizu izvirniku .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prosta spletna različica je bila le delno dostopna javnosti .",O O O O O O O O O O
"Ob koncu prve svetovne vojne je postala del Velike Romunije .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
"Mnogi ga imajo za enega izmed najpomembnejših vladarjev v norveški zgodovini .",O O O O O O O O O O O O
"Fermentirani mlečni izdelki ( na primer jogurt ) so prav tako blagodejni .",O O O O O O O O O O O O O
"Zakopani v pesku čakajo v zasedi , le njihove oči gledajo iz tal .",O O O O O O O O O O O O O O
"To bolezen se pri ljudeh preprečuje s cepljenjem živali proti tej bolezni .",O O O O O O O O O O O O O
"Zahodno od Louvra je Katarina Medičejska zase zgradila Tuilerijsko palačo z obsežnimi vrtovi in jamo .",O O B-LOC O B-PER I-PER O O B-LOC I-LOC O O O O O O
"Rodil se je v revni družini .",O O O O O O O
"Kljub temu očitki niso načeli Periklejeve morale , četudi je bruhnil v jok , da zaščiti Aspazijo , ko so jo obtožili pohujšanja atenske družbe .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O
"Lahko prisluškuje sporočilom med Alice in Bobom , toda ne more jih spreminjati .",O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O
"Kraljeva družina se je vrnila iz palače Vila Viçosa v Lizbono .",O O O O O O O B-LOC I-LOC O B-LOC O
"V skoraj vseh primerih je cerkev na lahko obranljivem položaju , običajno na hribu .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Za razliko od svojih bratov se je princ Henry raje pridružil vojski kot kraljevi mornarici .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
"Do leta 1958 se je imenovala Sirska univerza , a je bila po ustanovitvi Univerze v Aleppu preimenovana .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O
"Prvi odmerek cepiva je treba dati dojenčkom , ko so stari od 6 do 15 tednov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V mnogih pogledih je bil Friderik VIII. liberalni vladar , saj je bil veliko bolj naklonjen novemu parlamentarnemu sistemu kot njegov oče .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prvi zapis o njej je iz leta 1526 .",O O O O O O O O O
"OR pripravlja študije o različnih vidikih lokalnih in regionalnih značilnosti EU ( izobraževanje , promet , družbena vprašanja , širitev itd. ) .",B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
"Mozela je reka , ki teče skozi Francijo , Luksemburg in Nemčijo .",B-LOC O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"SnatchBot pomaga uporabnikom , da ustvarijo robote za Facebook Messenger , Skype , Slack , SMS , Twitter in druge platforme družbenih omrežij .",B-MISC O O O O O O O B-MISC I-MISC O B-MISC O B-MISC O O O B-MISC O O O O O O
"Genik je prevedel njihove cerkvene spise iz poljščine v angleščino .",B-PER O O O O O O O O O O
"Bog nagrajuje dobra dejanja in kaznuje zla .",B-PER O O O O O O O
"Leta 1977 v Španiji potekajo prve demokratične volitve po 41 letih pod Francovo oblastjo .",O O O B-LOC O O O O O O O O B-PER O O
"Od decembra 2017 je več kot 30 milijonov končnih uporabnikov uporabilo pogovorne robote , ustvarjene na platformi SnatchBot .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
"Generalni sekretariat obsega pet direktoratov : člani in plenarna zasedanja ; zakonodajno delo 1 ; zakonodajno delo 2 ; komunikacija ; človeški viri in finance .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Podatke se lahko uporabi in ponovno uporabi v komercialne in nekomercialne namene .",O O O O O O O O O O O O O
"Pri otrocih kašelj v 35 – 40 % primerov traja dlje kot 10 dni , pri 10 % pa se nadaljuje dlje kot 25 dni .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Hrano po navadi pojedo na tleh .",O O O O O O O
"Leta 1924 je Albanija postala republika .",O O O B-LOC O O O
"Leta 1872 je dobil naziv barona .",O O O O O O O
"Leta 927 je bil uradno priznan popolnoma neodvisen Bolgarski patriarhat .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Genik se je z družino ( z ženo in štirimi otroki ) pridružil skupini 64 Ukrajincev in 22. junija 1896 prispel v Quebec .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-LOC O
"Madžari so večina v okrožjih Harghita in Covasna .",B-PER O O O O B-LOC O B-LOC O
"Lahko hitro plavajo .",O O O O
"Pišete , da ste zaskrbljeni glede tega , ali bo prišlo do jedrske vojne med našima državama .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sir William Herschel je odkril planet Uran .",O B-PER I-PER O O O B-LOC O
"Želimo si miru – obstaja nekaj , kar nas zaposluje : gojimo pšenico , gradimo in izumljamo , pišemo knjige in letamo v vesolje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Med šolskima urama je 15 - minuten odmor .",O O O O O O O O O
"Kralj Albert je umrl v gorski nesreči v Marche - les - Damesu v Belgiji .",B-PER I-PER O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O
"Ob približno istem času so se bratje začeli pojavljati v reklamah za lizike Baby Bottle Pops , v katerih so nastopali s petjem .",O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O
"Pri osebah , ki so okužene tako z M. tuberculosis kot s HIV , se nevarnost za ponoven pojav bolezni poveča na skoraj 10 % na leto .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Apollo 14 je bil osma vesoljska odprava s človeško posadko v ameriškem programu Apollo in tretja , ki je pristala na Luni .",B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O B-LOC O
"Bil je najhitreje prodajan album v zgodovini britanske glasbe in kmalu je postal kulturni fenomen .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Osnovna insignija Reda je bel emajliran malteški križ .",O O B-ORG O O O O O O
"Waleed Al - Husseini oziroma Walid Husayin je palestinski esejist , pisatelj in bloger .",B-PER I-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O
"Krup bakterijskega izvora razdelimo v davico grla , bakterijski traheitis , laringotraheobronhitis in laringotraheobronhopneumonitis .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Trenutna varuhinja človekovih pravic , Irka Emily O'Reilly , to funkcijo opravlja od 1. oktobra 2013 .",O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O
"Uradna neodvisnost je bila razglašena 9. julija 1816 na kongresu v Tucumánu .",O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Maksimalne serumske koncentracije se dosežejo 1 do 2 uri po oralni aplikaciji zdravila .",O O O O O O O O O O O O O O
"Veliko se boste naučili o naši državi , spoznali boste vrstnike in obiskali mednarodni otroški tabor Artek ob morju .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O O O
"Direktiva Sveta 92 / 43 / EGS z dne 21. maja 1992 o ohranjanju naravnih habitatov ter prosto živečih živalskih in rastlinskih vrst .",B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na zemljevidu so označene nove regije , ki izpolnjujejo pogoje za programsko obdobje 2007 – 2013 Evropskega socialnega sklada .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Utøya je v lasti Mladinske delavske lige ( AUF ) , mladinske skupine , povezane z Delavsko stranko , ki na otoku vsako poletje priredi tabor .",B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"V mestu je rafinerija nafte .",O O O O O O
"Podpiral je priključitev Teksasa leta 1845 .",O O O B-LOC O O O
"Jakob je bil edini sin Marije I. Škotske in njenega drugega moža , Henrika Stuarta , lorda Darnleyja .",B-PER O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O B-PER O
"Debelost je eden vodilnih preprečljivih vzrokov smrti po vsem svetu .",O O O O O O O O O O O
"Obiskovalci Katarja , ki potujejo s katero koli letalsko družbo , lahko za katarsko turistično vizo zaprosijo na spletu .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vidimo nožnico meča , pritrjeno na njegov pas na levi strani .",O O O O O O O O O O O O
"Njegov oče je bil čevljar .",O O O O O O
"Kljub vsemu veljajo določeni pogoji , zato so vize izdane zgolj po presoji Katarskega ministrstva za notranje zadeve .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"V tretjem nadstropju naj bi oblikovali ideje za bolj miroljubno prihodnost .",O O O O O O O O O O O O
"Temu projektu so nasprotovali Špartanci in njihovi peloponeški zavezniki , ki jih je skrbel nedaven vzpon v moči Aten .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Pripada rodu Hepacivirus iz družine Flaviviridae .",O O O O O O O
"S svojo zavezo podpirajo cilj Evropske unije , 20 - odstotno znižanje emisij CO2 , ki naj bi ga dosegla do leta 2020 .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Gol je dosežen , ko žoga v celoti prečka črto v golu .",O O O O O O O O O O O O O
"V starih časih je bila astronomija le opazovanje in napoved gibanja teles , vidnih s prostim očesom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Afriški divji osel ( Equus africanus ) je divji član družine konjev ( Equidae ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nekatere strukture so preveč oddaljene , da bi se jih dalo videti , niti z najmočnejšimi teleskopi se jih ne da .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ima prijeten , sladek vonj .",O O O O O O
"Prirojeni sifilis je bolezen , ki se je prenesla med nosečnostjo ali ob rojstvu .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Štiri zvezde predstavljajo štiri temeljna načela , ki so bila prvotno opredeljena v prvi ustavi Bangladeša leta 1972 : nacionalizem , sekularizem , socializem in demokracija .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Spomenik predstavlja tudi mir , saj so meči zadrti v trdno skalo , da jih ne bo mogoče nikoli izvleči .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vendar pa mikrobska proizvodnja citronske kisline ni postala industrijsko pomembna , dokler ni prva svetovna vojna onemogočila izvoza italijanskih citrusov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Cepljenje otrok proti Streptococcus pneumoniae je znižalo pogostnost teh okužb pri odraslih , saj se odrasli pogosto okužijo pri otrocih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Jean - Baptiste Dumas je leta 1857 objavil delo , v katerem opisuje odnose med različnimi skupinami kovin .",B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Območje je danes redko poseljeno in tisti , ki živijo tukaj , se preživljajo predvsem z vzrejo drobnice , na primer ovc in koz .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pri osebah , ki potrebujejo hospitalizacijo , lahko umrljivost znaša do 10 % , pri obolelih , ki zahtevajo intenzivno nego , pa lahko doseže 30 – 50 % .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po Statutu Centra SDEWES lahko vsakdo pod enakimi pogoji zaprosi za članstvo .",O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O
"Programska oprema vsebuje obsežno , integrirano gradivo za usposabljanje , vključno z elektronskim učbenikom .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Približno od 30 do 60 % oseb , izpostavljenih primarnemu ali sekundarnemu sifilisu , se z boleznijo okuži .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sistem IMI je bil vzpostavljen februarja 2008 .",O B-MISC O O O O O O
"Ti testi niso tako časovno občutljivi , saj za diagnozo ne potrebujejo živih bakterij .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Ime templja dobesedno pomeni tempelj petega kralja , ki se nahaja blizu palače Dusit .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Te pripravijo osnutke mnenj in organizirajo konference ter seminarje , ki se osredotočajo na področja v pristojnosti posamezne komisije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Znotraj zgoraj omenjenih držav obstaja več de facto neodvisnih držav z omejenim mednarodnim priznanjem ali brez njega .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Nemški kemik Leopold Gmelin je delal s tem sistemom in do leta 1843 identificiral deset triad , tri skupine po štiri in eno skupino po pet .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Jeseni 1986 je začel šolanje na šoli Smedslättsskolan v Brommi , kjer je obiskoval osnovno šolo .",O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O O O
"C. Wehmer je odkril , da lahko plesen Penicillium iz sladkorja tvori citronsko kislino .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
"Ladji Gokstad in Oseberg sta bili začasno shranjeni na Univerzi v Oslu .",O B-MISC O B-MISC O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Druge veje biokemije vključujejo genski kod ( DNK , RNK ) , sintezo beljakovin , transport prek celične membrane in prenos signalov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Notranjost katedrale je bila prikazana v filmu Elizabeta iz leta 1998 .",O O O O O O O B-MISC O O O O
"Veliko knjig o religiji , filozofiji in znanosti , ki so se v tujini morda štele za kontroverzne , je bilo natisnjenih na Nizozemskem in skrivoma izvoženih v druge države .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
"Izvršno oblast si delita predsednik in predsednik vlade .",O O O O O O O O O
"Brskalnik Tor je brezplačna programska oprema , ki omogoča dostop do anonimizirane mreže za anonimno komuniciranje .",O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O
"Hart je pričel objavljati kopije besedil klasičnih del , kot so Biblija in dela Homerja , Williama Shakespeara in Marka Twaina .",B-PER O O O O O O O O O O B-MISC O O B-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"V 19. stoletju je bil Krasnojarsk središče sibirskega kozaškega gibanja .",O O O O O B-LOC O O O O O
"Princesa Margareta se je 10. junija 1967 poročila s francoskim diplomatom , grofom Henrijem de Labordom de Monpezatom , v cerkvi Holmen v Københavnu .",O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-LOC O B-LOC O
"Običajno se uporabljata cefaleksin ali nitrofurantoin , ker štejeta kot varna za uporabo med nosečnostjo .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Trenutno se večina berilija pridobi z redukcijo berilijevega fluorida s prečiščenim magnezijem .",O O O O O O O O O O O O O
"Prirojeni sifilis pri novorojenčkih se lahko prepreči s testiranjem mater v zgodnji nosečnosti in z zdravljenjem tistih , ki so okužene .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sam se je naučil igrati na kitaro .",O O O O O O O O
"Pljučnica se pri otrocih lahko na podlagi znakov in simptomov dodatno kategorizira kot blaga , zmerna ali huda .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Običajno morajo otroci s krupom , kolikor je to mogoče , mirovati .",O O O O O O O O O O O O O
"Najsvetlejša je bila pri valovni dolžini 500,7 nanometrov , kar ni odgovarjalo nobenemu tedaj znanemu elementu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Veljavna izpeljana enota za silo je newton .",O O O O O O O O
"Premier Winston Churchill oznani , da ima Združeno kraljestvo atomsko bombo .",O B-PER I-PER O O O O B-LOC I-LOC O O O
"Ieper je bil uničen in kapela v Vlamertingeju požgana .",B-LOC O O O O O O B-LOC O O
"Gnezdišče je na pečinah , v drevju in na stavbah .",O O O O O O O O O O O
"Po vikinški predaji se je Sól vsak dan po nebu peljala v vozu , ki sta ga vlekla konja Arvak in Alsvid .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O
"Leta 1750 je postala danska kronska kolonija .",O O O O O O O O
"Ko se krup poslabša , se lahko občutno zmanjša stridor .",O O O O O O O O O O O
"Judaizem se osredotoča na vrednotenje tuzemeljskega življenja , zato razume samomor kot zanikanje Božje dobrote na svetu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Kljub britanski vojaški upravi je bil Avstrijskemu cesarstvu dodeljen trgovinski status , enak statusu VB .",O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O
"Je vodilni vzrok smrti pri otrocih iz držav z nizkimi dohodki .",O O O O O O O O O O O O
"Nitro spojine so organske spojine , ki vsebujejo eno ali več funkcionalnih skupin - NO2 .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Obdobje je bilo zaznamovano z ekstremnimi oblikami kriminala , boleznijo , množično smrtjo in celo s kanibalizmom in detomorom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ko je upor počasi pojenjal , je bilo hkrati jasno , da britanska kolonialna oblast ni več vzdržna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prav tako se je dramatično spremenila gospodarska narava družbe .",O O O O O O O O O O
"Letno prizadene od 700.000 do 1,6 milijona nosečnosti , ki se končajo v spontanih splavih , mrtvorojencih in prirojenem sifilisu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Določili so , da je zakon o samoupravljanju osnova celotnega družbenega reda v Jugoslaviji .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
