index,sentence,ner
13071,Bistvo zakonske novele je prehod iz obdavčitve na podlagi cene avtomobilov na obdavčitev po izpustih CO2 .,O O O O O O O O O O O O O O O O O
12747,"Po prometu sledi Telekom ( 160 tisoč evrov ) , katerega tečaj je ostal tik pod 65 evri .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
1200,Pahor z optimizmom ocenjuje prihodnje možnosti podjetja Boxmark .,B-PER O O O O O O B-ORG O
9344,"Predlagatelje smo pozvali , naj se odločijo , katero sejo želijo sklicati in s kakšnim dnevnim redom , "" je o tem dejal pooblaščeni odvetnik Franci Matoz .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
11674,Bernanke zavrača kritike,B-PER O O
1840,"Varuh konkurence je v tem tednu ugotovil , da naj osnutek dogovora o prodaji večine Mercatorja ne bi omejeval konkurence , kar pomeni , da bi se konzorcij lahko lotil skupne prodaje .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
12497,"Velika zadolženost in kriza proračunskih primanjkljajev postavlja na kocko skupno evropsko valuto , na daljši rok pa celo Evropsko unijo , je nadaljeval Miller .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-PER O
17556,"Ustavno sodišče je 3. decembra lani odločalo o pobudi dveh hrvaških državljanov Andra in Alana Perića , ki sta menila , da je 23. člen Zakona o Skladu Republike Slovenije za nasledstvo in visokem predstavniku Republike Slovenije za nasledstvo ( ZSNVPN ) v nasprotju s 23. členom Ustave .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O O O O B-MISC O
2903,Na lestvici je 17 slovenskih podjetij .,O O O O O O O
3140,"Banka Slovenije bo lahko imenovala izrednega pooblaščenca , izredno upravo , banki prepovedala prodajo premoženja , zahtevala načrt reorganizacije banke ali odredila prisilno prodajo delnic banke v breme obstoječih delničarjev .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
703,"Istrabenz je na predlog društva Mali delničarji skupaj smo močnejši ( MDS ) razširil dnevni red skupščine , sklicane za 27. maj .",B-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O
7315,"Uprava Darsa je po Žerjavovem mnenju pod velikim pritiskom medijev , nobena uprava pa pod takim pritiskom ne more delati normalno , tako tudi uprava Darsa ne .",O B-ORG O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
17195,"Za letošnje leto načrtujejo manjšo proizvodnjo , saj so večinoma spodbude letos ukinili .",O O O O O O O O O O O O O O
6321,Neenotno gibanje tečajev se je nadaljevalo tudi v naslednjih dneh .,O O O O O O O O O O O
10507,Se kriza počasi poslavlja ?,O O O O O
2118,Vsak deseti prebivalec Srbije živi z manj kot 84 evri na mesec .,O O O B-LOC O O O O O O O O O
9053,""" Če se bo breme reševanja grških dolgov še bistveno povečalo med tem in prihodnjim novembrom , bi to lahko gospo Merkel stalo tudi njenega kanclerstva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
12021,Kmalu nato so lani v Revozu izdelali tudi 500.000. twinga .,O O O O O B-ORG O O O B-MISC O
15466,"Penn je svetoval tudi Tonyju Blairu , bil je glavni svetovalec Billa Gatesa in Microsofta , najbolj znan pa je kot politični svetovalec in analitik javnomnenjskih raziskav predsednika ZDA Billa Clintona .",B-PER O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
15468,"Sodelovanje z najmočnejšo slovensko levo stranko se je začelo šele po preobratu v Teksasu , kjer je Clintonova v tekmi za demokratskega predsedniškega kandidata premagala Obamo .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O O B-PER O
15096,"Omenjena dopolnitev prav tako za štirikrat podaljšuje zastaralni rok glede kazenske in odškodninske odgovornosti , povezane z opravljanjem funkcije člana uprave ali nadzornega sveta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15127,"Zagotavljajo , da si sicer prizadevajo za čim ugodnejše pogoje nakupa , a je zaradi neugodnih razmer na trgu električne energije in dolgoletnega zaostajanja prodajne cene za nakupno povišanje neizogibno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2144,"Poleg tega je po njegovih besedah negotovo izplačilo prvega obroka za pokritje stroškov obveznih gospodarskih javnih služb v potniškem prometu med letoma 2003 in 2009 v višini 10,7 milijona evrov ter prvega obroka izpadlega kapitala , do katerega je prišlo ob izločitvi javne železniške infrastrukture .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11773,Nova uprava bo vodenje Save prevzela nekaj mesecev pred iztekom mandata zdajšnje uprave .,O O O O B-ORG O O O O O O O O O
855,"Iz Banke Slovenije so za 24ur.com potrdili , da je objava tovrstnih podatkov kazniva po 241. členu Kazenskega zakonika RS .",O B-ORG I-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O
6859,"Do 46 odstotkov lastništva Kristala I. G. so prišla podjetja , ki tako kot Kristal sodijo v avstrijsko IMSA Group , in sicer prek 420.000 evrov težke dokapitalizacije .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
2794,"Damijanu se bonitetne ocene agencije Moody's za Slovenijo – agencija je v četrtek oceno kreditnega dolga znižala z A2 na Baa2 , obete za naprej pa ohranila negativne – zdijo korektne in relevantne .",B-PER O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4992,"Po nepopolnih podatkih zunanjega ministrstva so bila na seznamu srbske agencije za prodajo na preklicani dražbi tudi naslednja podjetja s slovenskim premoženjem : Stogram s sedežem v Zrenjaninu , Inter - Konim , Beometalna , Isel , V & V Co , Drvokomerc , EI Era , Birostroj , Vektor in Iskra Commerce s sedežem v Beogradu , Frigo - Srem s sedežem v Irigu ter Interpan in Autotrading Pan iz Novega Sada .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-LOC O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O
1201,"Pahor z optimizmom ocenjuje tako prihodnje možnosti podjetja Boxmark kot "" pomembnega dobavitelja za avtomobilsko industrijo "" , kot tudi prihodnost delavcev , ki so dobili nazaj delo .",B-PER O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17323,Štirje strokovnjaki iščejo ponoven zagon za Slovenijo .,O O O O O O B-LOC O
9279,Je pa bilo v prvih dveh tednih julija za dva odstotka manj nočitev kot v enakem obdobju lani .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2973,"Evropska komisija je maja Sloveniji napovedala , da bo beležila 1,4 - odstotno krčenje BDP .",B-ORG I-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O
13139,"Veliko je bilo iskanja stikov in prijaznega trženja , pa smo prišli do Harrodsa .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
9283,Eurobasket naj bi pripeljal 40 tisoč turistov,B-MISC O O O O O O
15412,"Iz premierjevega kabineta so se že odzvali na Šrotove in Erjavčeve izjave ter vse koalicijske stranke pozvali , naj ne dajejo neodgovornih izjav o privatizaciji .",O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
4089,"To je del pisma , s katerim se je podjetnik Bojan Fink pred dnevi javno odzval na Dnevnikovo razkritje , da je kot dolgoletni prijatelj predsednika uprave Istrabenza Igorja Bavčarja od Droge Kolinske kupil repro pekarski program .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O O O O O
12252,S stečajem Mure bo upravljanje prevzel stečajni upravitelj .,O O B-ORG O O O O O O
1184,Predsednik vlade Borut Pahor,O O B-PER I-PER
7550,"Nekdanji predsednik ZDA Bill Clinton bo za udeležence 11 Poslovne konference Portorož ( PKP ) , člane Diners Cluba in AmChama imel 31. oktobra v ljubljanskem Cankarjevem domu predavanje o spopadu z gospodarsko krizo .",O O B-LOC B-PER I-PER O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
17231,Bo Janković plačal ?,O B-PER O O
706,"MDS predlaga , da skupščina imenuje posebnega revizorja , ki naj preveri postopke vodenja posameznih poslov družbe , vključno s posli povečanja ali zmanjšanja osnovnega kapitala v zadnjih petih letih , zaradi katerih je Istrabenzu nastala nepopravljiva škoda in ga privedla do insolventnosti .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
8217,V primeru zasebnih oblakov torej vsi podatki in aplikacije ostanejo v matični državi .,O O O O O O O O O O O O O O
15933,"Upa , da to kaže na interes in predanost Patrie , da izpolni obljubo in pogodbo s Slovenijo .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
10994,"Pahor in Radićeva sta sicer predstavila tudi nov model pomoči državam , v katerih država nima deleža .",B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
4303,"Jeršiča je vprašal , kako gleda na vzpostavitev morebitne agencije za nadzor nad jedrsko energijo na ravni EU .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
11896,"Leta 2020 bo izdatkov za pokojnine za eno milijardo evrov oziroma okoli dva odstotka BDP-ja , zato bo temu ustrezno treba zmanjšati druge javnofinančne izdatke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15760,"Predsednik Republike Slovenije Danilo Türk je od ameriškega predsednika prejel Zbirko del ustanoviteljev Združenih držav Amerike ( Collection of Works by our Country's Founding Fathers ) , predsednik Vlade Republike Slovenije in predsednik Evropskega sveta Janez Janša pa je prejel snežno desko .",O B-LOC I-LOC B-PER I-PER O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O
17830,Vodja zelenih zmajev nam je svojo zgodbo podrobneje pojasnil tudi v INTERVJUJU .,O O O O O O O O O O O O O
4995,"Vrednost indeksa najpomembnejših podjetij v območju evra Eurostoxx 50 se je popravila za 1,20 odstotka na 2923,33 točke , podražile pa so se skoraj vse delnice v indeksu .",O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14141,""" Revoz vendarle načrtuje še nove investicije in tukaj vlada v vsakem primeru želi - tako kot je do zdaj - pri tujih neposrednih investicijah sodelovati in pomagati , "" je razkril Žerjav .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
5199,"Ljubljana - Cilji slovenske gospodarske diplomacije so ohraniti stare in hkrati okrepiti nove trge , spremeniti mentaliteto zaposlenih na ministrstvu za zunanje zadeve , da bodo razmišljali bolj poslovno , in okrepiti blagovno znamko Slovenije , je na današnjem delovnem zajtrku Ameriške gospodarske zbornice v Ljubljani povedal zunanji minister Samuel Žbogar .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O B-PER I-PER O
1081,"Kot je dejal , je namreč Toplek pred leti v Talumu zaposlil sedanjega poslanca SD Dejana Levaniča , zato je zdaj očitno prišel čas za polaganje računov .",O O O O O O B-PER O O O B-ORG O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
2663,"S potrditvijo sklepov , ki jih je v zvezi z dokapitalizacijo predlagala Agencija za upravljanje kapitalskih naložb ( AUKN ) , so delničarji upravi banke naložili , da začne aktivnosti v zvezi z dokapitalizacijo in dosego vsaj devetodstotnega temeljnega kapitala banke najpozneje do decembra letos .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2561,"Urad lahko izreče globo tako odgovorni osebi pravne osebe kot tudi pravni osebi , pojasnjujejo na uradu za varstvo konkurence .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7660,"Godec je po prekinitvi seje DZ novinarjem dejal le , da 30 poslanskih podpisov za preložitev odločanja o Erjavčevi razrešitvi še niso zbrali .",B-PER O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
9285,Obeti za prihodnje mesece pa so pri večini slovenskih turističnih destinacij dobri .,O O O O O O O O O O O O O
14777,"Tudi geopolitično tveganje se je zmanjšalo , potem ko je novi iranski predsednik pokazal željo , da se z Zahodom pogaja glede iranskega jedrskega programa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
1565,"Prihodki od prodaje neživilskega blaga v japonskem glavnem mestu Tokiu so lani znašali 61,4 milijarde funtov ( 72,9 milijarde evrov ) .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
12823,"Če Teš ne bo poravnal svojih veljavnih in zapadlih obveznosti iz posojila , bi jih na pisni poziv Evropske investicijske banke ( EIB ) plačala država .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O
15277,"Poleg tega ne gre pozabiti na njegov prispevek k uvedbi evra , kar mnogi štejejo za največji uspeh slovenske ekonomije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9654,"Nadzorniki Petrola so se na 39. redni seji posvetili tudi rednemu poslovanju družbe in zagotovitvi še učinkovitejšega vodenja in nadzora z oblikovanjem komisij nadzornega sveta , piše v objavi na spletni strani Petrola .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
4603,"Predstavniki srbske in turške vlade so v ponedeljek v Carigradu podpisali sporazum o prosti trgovini med državama , ki bo v veljavo stopil 1. januarja 2010 .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
12205,Veselko ostaja na čelu Luke Koper .,B-PER O O O B-ORG I-ORG O
12711,"Kdo stoji za njo , ni znano , iz Agencije za trg vrednostnih papirjev pa so v sredo sporočili , da na dokumentu ni podpisa in žiga , zato da ga ni mogoče obravnavati kot prevzemno namero v skladu z zakonom o prevzemih .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3304,V Sloveniji je bilo prodanih 115 teh vozil .,O B-LOC O O O O O O O
6138,""" Za delavce v Sloveniji to pomeni , da mi od njih pričakujemo , da bodo še bolj produktivni in učinkoviti , kar zadeva proizvodnjo .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3865,"Dotaknil se je rešitev , ki zadevajo tako potniški kot tovorni promet .",O O O O O O O O O O O O O
745,NLB,B-ORG
16678,OŠ Polzela .,B-ORG I-ORG O
3314,"To so Otmar Zorn , Roman Dobnikar , Samo Lozej , Nives Cesar , Stane Seničar in Aleksander Mervar , je povedal v. d. direktorja urada vlade za komuniciranje Mitja Sevšek .",O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
12495,"Na tak način so spravili v veliko nevarnost "" sanje mnogih generacij "" , združeno Evropo na temelju solidarnosti in družbene odgovornosti .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
18007,"Lahovnik se sprašuje , zakaj dobro poučenim vlagateljem delnic niso prodali na dražbi .",B-PER O O O O O O O O O O O O O
12682,"Mercator lahko "" poceni "" Laško prevzame brez težav",B-ORG O O O O B-ORG O O O
13368,"Bančne račune ima družba blokirane , dolgovi so veliki .",O O O O O O O O O O
17417,"Danes bo preveslal slovensko obalo , kar je del priprav na februarsko odpravo v Južno Korejo .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
1882,"Če 14. junija ne bo plače , bo zelo verjetno stečaj",O O O O O O O O O O O
1078,"Preostanek po Pukšičevih besedah Impol prejme preko norveškega dobavitelja , a se sprašuje , ali ne gre pri tem le za dobavo na papirju .",O O B-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
845,"Zgodba na prvi pogled deluje zelo zastrašujoče , a je treba biti pri tem previden .",O O O O O O O O O O O O O O O O
14149,Okrevanje je šibko tudi v Nemčiji .,O O O O O B-LOC O
7061,"Po njegovem je sicer vlada spoznala , da v preteklih mesecih ni ravnala prav .",O O O O O O O O O O O O O O O
16073,Ta je zalila tudi zunanje površine podjetja Avtoprevoz Tolmin .,O O O O O O O B-ORG I-ORG O
16375,"V Darfurju pa kot da to ne sme uspeti , "" je kritičen Križnar .",O B-LOC O O O O O O O O O O O B-PER O
9115,"Gre za presojo aktualnega dogajanja v zadnjih mesecih , je pojasnil .",O O O O O O O O O O O O
16482,"Dopolnila bo jutri obravnavala vlada , v petek pa še parlamentarni odbor za zunanjo politiko .",O O O O O O O O O O O O O O O O
16890,""" V pogovoru je ministrica za obrambo dr. Ljubica Jelušič poslanca Zmaga Jelinčiča obvestila tudi o tem , da Ministrstvo za obrambo pripravlja odgovor na njegovo poslansko vprašanje glede nakupov kolesnikov 4x4 , "" sklenejo svoj odgovor na Morsu .",O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
9739,"Po poročanju srbske agencije Tanjug so pridržane osebe osumljene zlorabe službenega položaja , ponarejanja službenih dokumentov in pranja denarja v obdobju od marca 2006 do januarja 2007 .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11539,"Vsi štirje osumljenci so še vedno pridržani , je potrdil Črepinko , ki pa o imenih ni govoril .",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
7861,"Po imenovanju je Tasič dejal , da prihaja ' v eno največjih podjetij v slovenskem prostoru , ki je pomembno logistično podjetje , je pa v dokaj slabem stanju , a v njem vidim dve prednosti .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9352,"Poklicali smo službo za odnose z javnostmi pri Slovenski škofovski konferenci ( SŠK ) , kjer pravijo , da o trenutnih dejavnostih Antona Stresa ne vedo nič .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
10138,"Zaposleni poudarjajo , da je Jadranska pivovara povečala proizvodnjo piva kaltenberg za 10 odstotkov , kar dokazuje , da je preživetje mogoče in da jih želi večinski lastnik uničiti .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10965,""" Plače zagotovo ne bodo nižje """,O O O O O O O
13469,Joseph Stiglitz :,B-PER I-PER O
16630,"Biščak je dejal , da je vprašanju sledil živčen odziv Brezigarjeve , češ da se na državno tožilstvo znova izvaja politični pritisk in da niso dolžni dajati nobenih poročil o svojih ukrepih .",B-PER O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16372,Vsakodnevno bombardiranje,O O
8977,Koalicija se je že uskladila,O O O O O
17180,"Po novici o sestanku med visokimi predstavniki Renaulta in francoskim političnim vrhom , na katerem naj bi se dogovorili o ukinitvi proizvodnje clia v Sloveniji , je Nevenka Bašek iz novomeškega Revoza pojasnila , da za njih to ni bilo presenečenje .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O B-LOC O O B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O O O O O O
262,"V SDS so ob tem poudarili tudi , da je največja spodbuda gospodarstvu in pogoj za odpiranje novih delovnih mest sprejemanje ključnih ukrepov , ki so potrebni za izhod iz krize .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
386,Po besedah Mastnaka se Tuncer v prvi vrsti ukvarja s prodajo airbusov in boeingov 737 .,O O B-PER O B-PER O O O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC O
10577,"Sturmer poudarja , da je šlo izključno za nakazila plač .",B-PER O O O O O O O O O O
6013,Za napako se opravičujemo .,O O O O O
1436,"Maja letos je Sindikat SKEI v imenu zaposlenih premierja Boruta Pahorja pozval , naj prepreči selitev dela proizvodnje v Srbijo , ker je tam delovna sila cenejša .",O O O B-ORG I-ORG O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
3282,"Med najbogatejšimi je tudi Silvio Berlusconi , ki se je skupaj s svojo družino uvrstil na 194. mesto .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
12615,"Sam je že v ponedeljek pozval protikorupcijsko komisijo , naj preveri postopek prodaje , sindikat trgovine pri Zvezi svobodnih sindikatov Slovenije pa je opozoril , da se prodaja odvija prek "" prijateljskih vezi , dogovorjenih na eksotičnih potovanjih "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12041,"Ob tem so dodali , da bi morale odločitve bonitetne hiše temeljiti na objektivnih podatkih in realističnih ocenah stanja , "" ne na govoricah , ki krožijo na trgih , in medijskih poročilih "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12410,"Ob tem so v komisiji poudarili , da še naprej trdno verjamejo v to , da se bo slovensko gospodarstvo v prihajajočih mesecih zmožno spopasti z izzivi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15097,Osem nevsebinskih ovadb,O O O
682,"“ Eden je nesposobnost in vsi vemo , da je je veliko , drugi pa je korupcija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
734,"V skladu s tem mehanizmom naj bi bila Evropska komisija pooblaščena za izposojanje denarja na trgih za pomoč državam z evrom , pri čemer bi pri posojilih sodelovalo 16 članic območja evra .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8919,Vzroki za krizo v Španiji se po njegovih besedah ne morejo primerjati s tistimi za stisko Grčije .,O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O
7029,Janšo lahko spremljate tudi v živo,B-PER O O O O O
7807,"Veolia - 2,5 %",B-ORG O O O
15125,Povišanje je neizogibno,O O O
16224,""" Mislim , da sem storil to , kar je praksa v mednarodni skupnosti med predsedniki vlad , da premier pokliče sogovornika .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
748,"Med njimi so bile NLB , Banka Celje , Banka Koper , Gorenjska banka , Nova KBM , Probanka , Abanka Vipa in Hypo Banka .",O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
1846,"Prvi mož pivovarne Dušan Zorko pričakuje , da bo skupščina letos podprla ta predlog .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
13019,"Posnetek prireditve pa si lahko ogledate na TV Koper – Capodistria v oddaji Izostritev , in sicer v četrtek , 15. marca , ob 18. uri .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-MISC O O O O O O O O O O O O O
6016,"O soglasju za prodajo so nadzorniki razpravljali že v četrtek , ko so se dogovorili , da bodo pred odločitvijo počakali na ustrezno pravno mnenje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1886,"Tudi sam sem mnenja , da se CPL ne sme zaradi SCT tako ogroziti , da bi v dveh ali treh mesecih sam zašel v takšne težave , "" je dejal Mes .",O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
4320,Poročilo s predlogi ukrepov mora komisija pripraviti v 14 dneh .,O O O O O O O O O O O
13521,"Jeseni 2008 so se finančni trgi zatresli do temeljev , ko je šla v stečaj banka Lehman Brothers , zato so pesimisti zdaj potegnili vzporednico in menijo , da se utegne zgodba ponoviti , če bo Grčija zapustila evrsko območje .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
8834,""" Srbija je na poti v EU , vendar bo to dolga pot , "" je dejal Nikolić , ki bo 12. junija na prvi uradni obisk v tujino po prisegi odpotoval v Bruselj .",O B-LOC O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3918,"Osnovni kapital družbe Terme Čatež je zmanjšan z dnem pridobitve lastnih delnic , ki se s tem sklepom umikajo , in sicer v višini 2,5 milijona evrov , tako da osnovni kapital Term Čatež po zmanjšanju znaša 12,4 milijona evrov .",O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
3526,"7,5 odstotka delnic T - HT bo vlada prodala institucionalnim vlagateljem , ki se lahko za nakup odločajo do 1. oktobra , ko bo vlada določila končno ceno posamezne delnice v največji hrvaški privatizacijski zgodbi .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16826,Preiskava naj bi potekala zoper nekoga v UKC Maribor zaradi vložene zasebne tožbe .,O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
258,""" Ob tem poudarjamo , da bomo oba zakona po uveljavitvi začeli izvajati , saj zahteva sama po sebi ne zadrži izvajanja zakonodaje , "" so še dodali .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7543,""" Knjiga ne bo objektivna in ne bo zgodovinska , kot je bila moja knjiga o Martinu Luthru Kingu , je opozoril Branch .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-PER O
11423,"Za evro je treba plačati dobrih 1,36 dolarja .",O O O O O O O O O
280,""" Znotraj ZK je bila frakcija starejših komunistov .",O O B-ORG O O O O O O
2061,"Po novem pa sta v skupino prejemnikov vključena tudi Maroko in Jordanija , saj sta jordanski in maroški kralj sama obljubila ukrepe v smeri demokracije .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
5459,"Pri tem ugotavlja , da jih že eno leto ovirajo , sedaj pa upajo , da bo teh ovir konec .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12423,"Vendar pa menijo , da so bonitetne hiše preveč previdne in da niso upoštevale vseh ukrepov , ki so že bili izvedeni .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2751,Do načrtov sedanje vlade glede oblikovanja Slovenskega državnega holdinga je Križanič kritičen .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER O O
16351,"Ta je že včeraj , ko so zapečatili stanovanje , za Odmeve dejal , da je "" slišal , da so prelepili stanovanje moje hčerke , ki ga uporabljam .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3062,"Med alternativnimi možnostmi morebitnemu dvigu DDV se sicer zadnje dni najbolj glasno omenja možnost uvedbe t.i. kriznega davka , o katerem pa se ve zelo malo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15455,"To so po njegovih besedah Urban Cerar iz Škrilj , sicer lastnik igralnice Mulino , ki je kupil hektar in sedem arov , Valter Krastić iz Kaštela , ki je kupil 18 arov , ter Maria Umer iz Plovanije , ki je poleg nakupa nekaj manj kot desetih arov zemljišča v najem vzela tudi 15 arov zemljišča .",O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
122,""" Ta vlada ne ponuja nobene alternativne ekonomske politike , ki bi na prvo mesto postavila ustvarjanje delovnih mest in rast gospodarstva , pač pa spominja na salamoreznico .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17809,Vse za zmago / čago,O O O O O
4097,"Ta ima v lasti več kot tri četrtine družbe Maksima Holding , ki je skoraj četrtinski lastnik Istrabenza , v njenem nadzornem svetu pa od lani jeseni sedi tudi Fink .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-PER O
15273,"Peterletu se je zgodnja napoved kandidature močno obrestovala , že ob samem začetku pa je v šahovskem žargonu poudaril pomembnost ' ' otvoritve ' ' .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4710,"Luka Koper je delnice Autocommercea kupila leta 2003 od Slovenske odškodninske družbe , in sicer po ceni 4788 nekdanjih tolarjev na delnico , februarja 2005 pa je delnice prodala družbi Fins po ceni 5500 tolarjev za delnico .",B-ORG I-ORG O O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
4587,"V Morgan Stanleyju so napovedali , da bodo z izdajo 80,2 milijona rednih delnic zbrali 2,2 milijarde dolarjev , s čimer bodo lahko poplačali del 10 milijard dolarjev posojila , ki so ga od ameriške vlade prejeli v okviru programa TARP .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC O
8895,"Zahtevana donosnost na desetletne državne obveznice je danes presegla mejo sedmih odstotkov in znaša rekordnih 7,54 odstotka",O O O O O O O O O O O O O O O O O
8819,"Toda Svetlana Makarovič ni in nikoli ne bo Elfride Jelinek , kontroverzna avstrijska pisateljica in Nobelova nagrajenka , katere tarča je avstrijsko malomeščanstvo .",O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
3915,"DZS predlaga , da se umik 100.894 lastnih delnic Term Čatež izvede tako , da Terme pridobijo imetništvo omenjenega paketa delnic od sedanjih imetnikov , in sicer 58.374 delnic oz. 9,76 odstotka delnic od družbe Marina Portorož in 42.520 delnic oz. 7,11 odstotka od TPP proti plačilu v višini povprečne tržne cene v zadnjem mesecu pred dnevom sprejema tega sklepa za posamezno lastno delnico .",B-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12324,"To bi Grčiji omogočilo , da bi še nekaj časa plavala nad vodo , dokler evropske države ne bi odobrile novih pooblastil za reševanje držav , za nakup obveznic na sekundarnem trgu in za posojo denarja za dokapitalizacijo bank .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9875,"Sam trdim , da jo je dolgoročno lahko zagotoviti le , če si lastnik podjetij , ne pa le delavec v njih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2423,"Gre za prvi sklop nepremičnin , ki jih skupina Primorje prodaja skladno s sanacijskim programom .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
14042,"Abanka se je tako kot Banka Koper namreč odločila , da ne bo pristopila k prodajnemu konzorciju , v katerem so Pivovarna Laško , NLB , Nova KBM in drugi večji lastniki .",B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O
11368,Radićeva :,B-PER O
13360,"Čeprav so v upravi obljubljali , da bodo vložili predlog za stečaj , če ne bodo mogli zagotoviti denarja , se to ni zgodilo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11337,"Kot pravi , je "" TOM v privatni lasti izključno fizičnih oseb , ki so velika večina tudi vodilni delavci in direktorji odvisnih družb .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15949,"Nove aretacije , ima odgovore Riedl ?",O O O O O B-PER O
502,Edina ovira je denar,O O O O
13299,"Računamo , da bomo zagotovili te garancije in nadaljevali sodelovanje , "" je prejšnji teden za 24ur.com povedal Starman .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-PER O
7408,Odziv na ukrepe Francije,O O O B-LOC
9893,"Namestnik direktorja Gazproma Aleksander Medvedjev je Ukrajino pozval , naj se "" vzdrži teh protizakonitih dejanj in se vrne za pogajalsko mizo , kjer bi se lahko dogovorili o rešitvi , ki bi bila sprejemljiva tako za rusko kot za ukrajinsko stran . """,O O B-ORG B-PER I-PER O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17376,"Poudarimo , da bi ukinitev ministrstva privedla do hudih političnih razpletov v koaliciji .",O O O O O O O O O O O O O O
13990,Bencin v torek spet dražji ?,O O O O O O
4707,Podobnega mnenja je tudi Kozinc .,O O O O B-PER O
13561,"Poleg tega se konkurenca proizvajalcev iz držav z nizkimi stroški kot tudi največjih igralcev , ki v zadnjih nekaj letih povečujejo delež proizvodnje v državah z nizkimi stroški , povečuje , pritiski na prodajne cene pa zaradi presežnih kapacitet in gospodarskih razmer naraščajo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
16140,Ob vodenju vlade skrbi tudi za kontinuiteto v stranki .,O O O O O O O O O O
15139,"Dolgoročno bo potrebno cene električne energije uskladiti s tržnimi cenami ter posledično upočasniti visoko rast porabe in zmanjšati tveganja pri zanesljivosti oskrbe , "" so sporočili iz Elektro Ljubljana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
14109,Fed bo še dolgo vodil politiko ničelnih obresti,B-ORG O O O O O O O
4577,"Družba je tako prvič v svoji zgodovini poslovala z izgubo , ki jo pripisujejo predvsem visokim cenam goriva in odpisu svojega 29,8 - odstotnega deleža v irski konkurenčni družbi Aer Lingus za 222 milijonov evrov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
16624,"Po Černačevem mnenju je tako bistveno vprašanje , zakaj se postopek proti Berglundu ni že zdavnaj začel , in ne , zakaj se je začel , kot se sprašujejo v Zaresu .",O B-PER O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
602,"Dodali so , da treningi v Celju niso obvezni , zato so za tiste , ki tja ne morejo , organizirali suhe treninge v Ljubljani .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
9777,"Surovine so okrevale , nafta , ki je v ponedeljek pristala na osemmesečnem dnu , je spet nad 90 dolarji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4674,To bo namreč skrajšano z običajnih 20 na deset let .,O O O O O O O O O O O
1906,"Sodišče je ugotovilo , da je Šantlova res vložila pomanjkljiv ugovor zoper vodenje prisilne poravnave in v seznam preizkušenih terjatev vključila tri terjatve , ki jih je sodišče zavrglo , da pa je nato sledila sklepu sodišča in ugovor dopolnila , omenjene terjatve pa izključila s seznama .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
66,"Tjaša je pismo naslovila še na predsedniškega kandidata Boruta Pahorja , predsednika države Danila Türka in ministra za izobraževanje Žigo Turka .",B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
1780,Nadzorniki Laškega naj bi v petek znova razpravljali o prodaji svojega deleža v Mercatorju hrvaškemu Agrokorju .,O B-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O
3382,"Kot še pišejo , pa se skriti dolgovi skrivajo tudi zunaj uradnih bilanc .",O O O O O O O O O O O O O O
15520,"Ceste so normalno prevozne tudi na višjih območjih , kjer je zapadlo okrog deset centimetrov snega , ki ga je cestno podjetje že splužilo s cest .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3518,Deutsche Telekom ima v večinski lasti hrvaški T - HT in Magyar Telekom - oba pa naj bi se zanimala za Telekom Slovenije,B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG I-ORG
7052,"Sporno se mu zdi , da bodo ukrepi v celoti zaobšli srednji sloj in upokojence .",O O O O O O O O O O O O O O O O
9889,Gazprom :,B-ORG O
18052,"Če bo minister podpisal odločbo o izvedbi obnove , potem nameravajo del svojih letov preusmeriti na letališče v Mariboru , del pa na letališče v Trstu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O
12218,"Javni razpis za imenovanje novih članov uprave bo pripravila kadrovska komisija nadzornega sveta , ki se bo predvidoma sestala v ponedeljek .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15256,Bodo orglice igrale tudi po drugem krogu ?,O O O O O O O O
12863,"Moody's je znižal oceno tudi Italiji , in sicer z A2 na A3 , Malti z A2 na A3 , Portugalski z Ba2 na Ba3 , Slovaški z A1 na A2 in Španiji z A1 na A3 .",B-ORG O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O
15619,"Največ zanimanja je vzbudila t. i. črna lista davčnih oaz , ki niso sprejele nobene zaveze glede spoštovanja mednarodnega standarda o izmenjavi davčnih podatkov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7049,"Vodja poslanske skupine Zares Matej Lahovnik je predlagane ukrepe sicer pozdravil , hkrati pa opozoril , da so predlagane olajšave neučinkovite , saj se bo povprečni neto dohodek davčnih zavezancev po njegovih besedah povečal le za okoli 20 evrov .",O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
13575,Janša premalo pazljiv na besede,B-PER O O O O
5003,"Podatek je v skladu s pričakovanji analitikov in kaže na okrevanja nepremičninskega trga , na katerem se je dejansko začela ameriška finančna kriza , ki je nato hitro prerasla v svetovno in svet pahnila v recesijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7323,"Upravi Darsa so nadzorniki naložili , da v vseh postopkih uvajanja novega cestninskega sistema v prostem prometnem toku zaščiti intelektualno in drugo lastnino družbe , status in pravice družbe , ki so določene s sklenjeno koncesijsko pogodbo za upravljanje in vzdrževanje avtocest v Republiki Sloveniji .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O
8996,Pahor se sicer ni poškodoval v času opravljanja svojih aktivnosti kot predsedniški kandidat .,B-PER O O O O O O O O O O O O O
3054,""" Gre za denar , ki ga bo Slovenija dobila zaradi svoje geostrateške lokacije in ga bo nato vlagala v druge infrastrukturne ali podobne koristne naložbe , "" je povedal .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5412,"V združeni družbi bodo zadržali 51 - odstotno lastništvo , DDOR Novi Sad bo pridobil 40 - odstotni , banka Hypo - Alpe - Adria pa devetodstotni delež .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O
1654,"Za zadnjih 30 odstotkov Skiperja pa je Vegradovo podjetje Grbina liechtensteinski družbi Navone AG plačalo 6,3 milijona evrov .",O O O O B-ORG O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG O O O O O
17405,Slovesnosti po Sloveniji,O O B-LOC
11361,"Sprašuje se , kdo bi imel interes zamenjevati dobrega menedžerja , za kakršnega imajo Uroša Rotnika sami .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O
159,"Alojz Kovšca bo še naprej zastopal interese obrtnikov , Zveza društev Slavistično društvo Slovenije pa je za predstavnika vzgoje in izobraževanja predlagala Zorana Božiča .",B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-PER I-PER O
6182,"Najmanj podkupnin naj bi dajala belgijska in kanadska podjetja ( ocena 8,8 ) , sledijo nizozemska in švicarska ( 8,7 ) , 5. mesto pa si delijo japonska , nemška in angleška podjetja ( 8,6 ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15210,""" Imamo pogodbe , ki jih spoštujemo .",O O O O O O O O
2377,Vplivi zunanjega okolja so močni in negativni ter bistveno vplivajo na poslovanje banke .,O O O O O O O O O O O O O O
16336,Predsednik SLS Bojan Šrot je bil nad novico presenečen .,O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O
11111,""" Je naravna posledica združevanja na ravni Evropske unije in takega ga razumejo povsod po svetu .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
11695,Hribar Milič :,B-PER I-PER O
15618,"Posamezne države je vanje razdelila glede na stopnjo sodelovanja na področju izmenjave davčnih informacij , potrebnih za boj proti davčnim utajam .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5477,Švedska družba Asko je stara 60 let in je ena največjih proizvajalcev in prodajalcev velikih gospodinjskih aparatov s sedežem v Vari na Švedskem .,O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
18090,Gasilca PGD Mota sta podrto drevo odstranila z nasipa .,O B-ORG I-ORG O O O O O O O
2066,"Tunizijski finančni minister Džalul Ajed je za časnik Financial Times pred dnevi povedal , da njegova država ni prejela še niti centa .",O O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
12696,Podrobnejše načrte v zvezi s strateško povezavo pa bo Mercator predstavil ob pripravi prevzemne ponudbe oz. prospekta .,O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
375,Leteli bi v Irak in Rusijo,O O O B-LOC O B-LOC
11640,"Spomin na krizo , ki je po poku nepremičninskega balona prizadela zahodna gospodarstva , je še zelo živ . . .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12058,Brez resnega protikandidata,O O O
16515,"Dolg znaša blizu 60 milijonov evrov , nekaj pa bo zapadlo še letos in v prihodnjih letih , '' je opozoril Bilić .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
17369,Pahor naj bi o zmanjševanju ministrstev brez listnice razmišljal tudi v prihodnje .,B-PER O O O O O O O O O O O O
17279,"Med pričami bodo tudi novinarji in fotografi , ki so spremljali dogajanje v Ambrusu .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13926,"Velik del odgovornosti nosi tudi vodstveni kader , ki se je s t. i. tajkunskimi prevzemi dokopal do večinskega ali pretežnega dela njihovih gospodarskih družb in jih nato finančno izčrpal za odplačevanje silnih posojil , s katerimi so jim banke ravnodušno omogočile lastniške prevzeme .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
14038,"Mercatorjeve delnice so dosegle 119,95 evra .",B-ORG O O O O O O
4981,Na seznamu za prodajo je bilo premoženje približno 20 podjetij .,O O O O O O O O O O O
9383,"Predlagane statutarne spremembe bi Pivovarni Laško omogočile , da v obdobju petih let poveča osnovni kapital družbe z izdajo novih delnic za največ polovico osnovnega kapitala podjetja , ki obstaja v času sprejema sprememb statuta .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5761,"Hočevarjeva , ki je bila finančna direktorica Pivovarne Union , je v nadzornem svetu zamenjala Roberta Šego .",B-PER O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O
1024,"V Pivovarni Laško so zatrdili , da ne nameravajo izvesti menedžerskega odkupa pivovarne .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
12383,"Breda Pečan ( SD ) je prepričana , "" da je treba verjeti in sprejeti dejstva , o katerih govorijo res vrhunski ekonomski strokovnjaki v svetu in Evropski uniji , "" in da moramo poroštvo dati "" zaradi lastne varnosti "" .",B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
15778,"Na konvenciji , drugi po vrsti , so se članicam in članom stranke predstavili tudi kandidati , ki jo bodo zastopali na jesenskih državnozborskih volitvah .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4037,"Zato tudi ne pričakuje , da bo SCT Dars izsiljeval s kratkim rokom .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
12689,"Ponudba se bo nanašala na vseh 8.747.652 delnic Pivovarne Laško , pri čemer gre za 8.611.481 delnic z oznako PILR in 136.171 delnic z oznako PILH .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-MISC O O O O O B-MISC O
7700,"Države z evrom so na neformalnem vrhu EU minuli teden napovedale , da bodo Grčijo , ki je zabredla v resne javnofinančne težave in posledično zamajala zaupanje v skupno evropsko valuto , podpirale pri njenih napovedanih ukrepih za zmanjšanje javnofinančnega primanjkljaja , če bo nujno , pa so izrazile pripravljenost sprejeti odločne in usklajene ukrepe za ohranitev stabilnosti denarne unije .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7753,"Analitiki napovedujejo , da se bo povpraševanje po cementu okrepilo .",O O O O O O O O O O O
11802,"Morda pa talentov ne znamo dovolj izkoristiti , je dejal in dodal , da bi se morda morali učiti od Big Banda RTV SLO in Simfoničnega orkestra , saj so v nasprotju s celotnim RTV-jem , kjer programi delujejo vsak po svoje , popolnoma usklajeni .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
13765,Vrednost naložbe se giblje okoli milijarde evrov .,O O O O O O O O
16618,Rusi veseli skrbi za kapelico,B-PER O O O O
15523,Po podatkih prometno - informacijskega centra ponekod po Sloveniji še vedno rahlo sneži .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O
5775,"Če bi Matevža Marca zamenjali z Darinko Virant , ker je Marc najprej podal ustno odstopno izjavo , ki jo je kasneje preklical , pa je AUKN predlagal tudi menjavo Karola Petra Peršolje in Uroša Sakside .",O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER O
2424,"Upoštevali bodo ponudbe , ki bodo prispele do 16. marca do 12. ure .",O O O O O O O O O O O O O O
5558,"Kakšne bodo posledice skrhanega zaupanja med največjim lastnikom in upravo ter nadzornim svetom banke , za zdaj še ni mogoče predvideti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1443,""" Odločitev o prenehanju delovanja družbe Gorenje Tiki je bila sprejeta junija letos zaradi poglabljanja izgube poslovanja in nerentabilnosti proizvodnega obrata , kar so v Tikiju tudi javno naznanili , "" so razložili .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
2165,Foto : Blaž Garbajs,O O B-PER I-PER
13021,"Zadnji nagrajenci , dobitniki nagrade gospodarstvenik Primorske za leto 2010 , so Janez Rebec ( Pivka perutninarstvo in Delamaris ) , Miro Črv ( Smarteh , Tolmin ) , Ana Sedej ( SEC , Ilirska Bistrica ) , Evgen Kete ( Tekstilna tovarna Okroglica ) , Aljoša Žerjal ( Harpha Sea , Koper ) , dobitnika nagrade primorski um pa Darko Darovec ( Univerza na Primorskem ) in dr. Iztok Arčon ( Univerza v Novi Gorici ) .",O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O B-ORG O O B-PER I-PER O B-ORG O B-LOC O O B-PER I-PER O B-ORG O B-LOC I-LOC O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
16682,OŠ Osmih talcev Logatec .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
12848,"Slovenija je na začetku krize občutila nadpovprečno velik padec , sledilo je podpovprečno okrevanje , zdaj pa prihaja spet do poslabšanja .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
15447,""" Gotovo je , da tovrstno cestno povezavo najbolj potrebujeta Bela krajina in na drugi strani Koroška , nam nekega velikega razvoja ne bi prinesla , čeprav bi bila dobrodošla , "" razmišlja župan občine , ki si veliko obeta predvsem od razvoja turizma .",O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12774,"Njegov hiter odziv potrjuje resnost razmer , saj se Komisija do zdaj na odločitve bonitetnih hiš večinoma ni želela odzivati .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2327,Evropske borze so se že odzvale s potopitvijo tečajev .,O O O O O O O O O O
14256,"Na Ljubljanski borzi so pretekli teden največ , okrog tri odstotke , izgubile Petrolove in Triglavove delnice .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O O
14177,Vidno so se podražile zlasti Mercatorjeve delnice .,O O O O O B-ORG O O
11507,"Sindikat TEŠ-a je v svojih stavkovnih zahtevah že prejšnji teden zapisal , naj oblasti preverijo , ali je bila odstavitev Uroša Rotnika z mesta direktorja družbe zakonita .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
11282,V tem času bi država tako ostala večinski lastnik .,O O O O O O O O O O
8984,Predmet kritike tudi Banka Slovenije,O O O B-ORG I-ORG
4482,Evropska komisija je Italiji dala dva meseca časa za pojasnilo glede težav slovenskih avtoprevoznikov z italijanskimi policijskimi nadzornimi organi .,B-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
4996,"V Londonu je indeks FTSE 100 pridobil 0,65 odstotka in končal pri 5320,26 točke , v Parizu se je indeks CAC 40 zvišal za 1,09 odstotka na 3875,82 točke , indeks DAX v Frankfurtu pa je pridobil kar 1,58 odstotka in se oblikoval pri 5903,43 točke , kar je največ po septembru lani .",O B-LOC O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O B-MISC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
10144,"V prvih treh mesecih 4,6 % manjša prodaja",O O O O O O O O
214,"Žarko Strahinić , ki so ga policisti priprli na protestu v Mariboru 3. decembra , je pred sodnico v celoti priznal krivdo .",B-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
15590,"Boris Dežulović , hrvaški novinar in kolumnist",B-PER I-PER O O O O O
2714,"Svetovalni hiši Roland Berger in Oliver Wyman sta v reviziji ocenili , da španske banke v najslabšem primeru potrebujejo 62 milijard evrov .",O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
11687,"Dosegamo dno , prihaja veriga stečajev",O O O O O O
6076,Semenarna Ljubljana je sicer že lani zamenjala vodstvi tako srbske kot kosovske hčere .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
722,"Krizno zasedanje finančnih ministrov naj bi se zavleklo pozno v noč , rok za dogovor pa je odprtje svetovnih borz .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12381,"Prepričan je , da bi bile posledice morebitnega neodplačevanja posojil Grčije in preostalih držav , ki bi bile deležne pomoči , cenejše kot finančni zlom Grčije .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
13805,To je manj kot ob prejšnji dražbi .,O O O O O O O O
16367,"Posnetki lahko pridejo do medijev od koderkoli na svetu , izjema je le Darfur , pravi Tomo Križnar .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-PER I-PER O
15441,"Kot smo izvedeli neuradno , naj bi bila to vzhodna cesta .",O O O O O O O O O O O O
11600,"Tovarne ima tudi v Španiji , na Češkem , Slovaškem , v Italiji in na Portugalskem ter v Turčiji , na Kitajskem , v Argentini in Braziliji .",O O O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O O B-LOC O O B-LOC O O B-LOC O O B-LOC O O B-LOC O B-LOC O
2871,Nujno je treba ugotoviti odgovornost za stanje v bankah,O O O O O O O O O
5335,"Nekateri delničarji naj bi se s takim pristopom strinjali , drugi pa se bojijo , da tudi to ne bo dovolj za izboljšanje odnosov z Washingtonom .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
582,"Mojca Špec Potočar , Sašo Murtič , Jože Kobe in Borut Novak so si podajali direktorski stolček , ki zdaj menda čaka Urško Ban .",B-PER I-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
251,"V SD se s pripravo zahteve za ustavno presojo zakonov o holdingu in o slabi banki odločajo za to , da ponovno vpeljejo blokade v državo in ravnajo povsem v nasprotju s prioritetami , ki so si jih zadali , so se na napoved SD odzvali v SDS .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG O
91,Jaklič odhaja na Balkan,B-PER O O B-LOC
10232,Evropski indeksi so bili v rdečem območju tudi v sredo dopoldne .,O O O O O O O O O O O O
13461,"Logično je največji skok doživela borza v Madridu , ki je teden začela z več kot petodstotno rastjo .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
1899,"V teh petih dneh ne vidim rešitve , "" je dejal Mes in dodal , da SCT sicer ne bo umaknil predloga za začetek prisilne poravnave , kar bi sicer pomenilo stečaj .",O O O O O O O O O O O B-PER O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
16111,"Danilo Türk , o tožbi zavrnjenih kandidatov za veleposlanike",B-PER I-PER O O O O O O O
12022,Irska upa na enake ugodnosti,B-LOC O O O O
8348,"V Zaresu , kjer so za torek sklicali izredno sejo sveta stranke , so izrazili ogorčenje nad ravnanjem vodstva NLB in pozvali k razmisleku o zaupnici upravi in nadzornemu svetu NLB .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O B-ORG O
4,Poudarila sta pomen dobrega sodelovanja med državama tudi na področju kmetijstva v času predsedovanja EU prihodnje leto .,O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
4124,Sprejela sta ga predsednik uprave Luke Koper Robert Časar in njegov namestnik Aldo Babič .,O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
12372,"V stranki menijo , da mora biti Slovenija najprej sposobna sama preživeti in šele pozneje si lahko privošči tako visoka posojila .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
15040,Enako je potrdila tudi predstavnica za stike z javnostjo v Prevent Globalu Monika Žvikart .,O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
2586,"Iztok Raišp , Tiskarna Grafis , d.o.o. , o svetu na spletu :",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
17227,Znano do decembra,O O O
487,"Po neuradnih informacijah sta takšni zemljišči v lasti KZ Krka dve : eno na Klevevžu v Občini Šmarješke Toplice , drugo pa v šentjernejski občini .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
17188,"V slovenskih delovnih načrtih je bila ustavitev proizvodnje clia že začrtana , vendar so jo podaljšali zaradi dobre prodaje .",O O O O O O O O B-MISC O O O O O O O O O O O
12258,Minister Matej Lahovnik,O B-PER I-PER
2349,S padci sta trgovanje v zadnjem trgovalnem dnevu tedna zaključili tudi vodilni balkanski borzi .,O O O O O O O O O O O O O O O
2300,"Fiskalni pakt bo med drugim terjal uravnotežene proračune , kar pomeni , da letni strukturni primanjkljaj ne bo smel preseči 0,5 odstotka bruto domačega proizvoda .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2792,"Po novem padcu bonitete mora Slovenija po prepričanju ekonomista Jožeta Damijana v enem mesecu prepričati finančni svet , da lahko obvlada javne finance in da je sposobna zagnati gospodarsko rast .",O O O O O B-LOC O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8905,"Analitiki rast deloma pripisujejo poročilom , da tri od 17 španskih regij razmišljajo o tem , da bi špansko vlado zaprosile za pomoč .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8242,"Dodaja , da so govorice o tem , kako obširne so posledice grškega bankrota , po njegovem mnenju prenapihnjene .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
8708,""" V poslovni enoti Slovenj Gradec bo premeščen samo en delavec od osmih , kar ni skrivnost .",O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O
3283,"Njihovo premoženje je ocenjeno na 6,2 milijarde dolarjev .",O O O O O O O O O
18132,V nedeljo bodo gneče v obratni smeri – od mejnih prehodov s Hrvaško proti notranjosti države .,O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
274,"Repe ga opisuje kot zelo močnega , avtoritarnega voditelja , ki mu je uspelo podrediti tedanje politično vodstvo in ga v senci Edvarda Kardelja obvladovati s sebi zvestimi kadri .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
7099,"Menijo tudi , da je potrebno v celoti implementirati Ohridski sporazum in začeti pogajanja za približevanje Makedonije Evropski uniji .",O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O
14587,""" Šrot nima nič s tem . """,O B-PER O O O O O O
15555,"Premiera Slovenije in Hrvaške sta takrat sicer dosegla neformalno načelno soglasje , da bo vprašanje meje med državama na morju in spornih točk na kopenski meji reševalo Meddržavno sodišče v Haagu .",O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
16323,"Že popoldne je v Ruplovem imenu odstop zanikal Bojan Brezigar , nekdanji vodja službe za odnose z javnostmi na MZZ .",O O O O B-PER O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG O
16510,Je šlo v Prevent Globalu za pranje denarja ?,O O O B-ORG I-ORG O O O O
4828,"Za komentar smo prosili tudi predsednika Gospodarske zbornice Slovenije Zdenka Pavčka , ki prav tako ni bil seznanjen s podrobnostmi , zato preiskave ni želel komentirati .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
15249,"Lojze Peterle , ki je kandidaturo napovedal že pred letom dni , se je v drugi krog uvrstil brez težav .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17500,Odpoklic naj bi zadeval tudi nekatere v Sloveniji kupljene primerke omenjenih modelov .,O O O O O O O B-LOC O O O O O
4076,"Predstavnike DB naj bi namreč ohladile domnevno "" prenapihnjene "" cene delnic na ljubljanski borzi in bližajoče se parlamentarne volitve v Sloveniji .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
11394,"Če bo sprejela njegovo ponudbo , pričakujem v torek pozitivno reakcijo vlagateljev na borzi , "" je za MMC povedal Peter Jenčič , upravljavec pri Alta skladih .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O
15435,"Da se stvari odvijajo tudi v novomeški občini , dokazuje gradivo , ki so ga svetniki prejeli za sklic seje sveta prihodnji četrtek .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
12685,"Prevzemno ponudbo bodo "" sosedovi "" objavili najpozneje v 30 dneh , a ne pred koncem novoletnih praznikov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9781,"Borzne posrednike po vsem svetu v teh dneh močno boli glava , saj indeksom kljub številnim finančnim injekcijam nikakor ne uspe izplavati iz rdečih številk : evropski trgi so trgovanje končali z osemodstotno izgubo glede na včeraj , jutro na ameriškem Wall Streetu se je tudi začelo z velikim padcem , trgovalni dan pa se je končal nekoliko obetavnejše .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
9503,"Današnje dogajanje v državnem zboru , kjer bodo poslanci glasovali o zaupnici vladi ter zakonih o bančništvu in dohodnini , bosta spremljala Andreja Lončar in Blažej Kupec .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
9072,"Tako po besedah France nadzorniki od uprave še čakajo na poročilo o finančnih vidikih različnih investicij družbe Luke Koper , nameravajo pa tudi preveriti , ali je uprava izvršila vladno priporočilo o znižanju plač .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
11978,"Slovenija je med državami , ki so zabeležile najnižjo stopnjo brezposelnosti .",B-LOC O O O O O O O O O O O
9210,V času njegovega mandata naj bi brata Lijanović Ivanković pridobila milijonska posojila brez primernega kritja .,O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
832,"Evropska komisija je od države zaradi nakupa teh 419 stanovanj tudi zahtevala določena pojasnila , da bi preverila sume , da je šlo pri tem nakupu za nedovoljeno državno pomoč podjetjem .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11432,Po Sevčnikarjevem mnenju novi direktor Simon Tot nikoli ni bil direktor TEŠ-a .,O B-PER O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG O
2579,"Za nas je najbolj pomembno , da je pretok informacij hiter in brez zapletov z raznimi kabli , vtičnicami .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
11604,"Zidar namerno izčrpava SCT , 1.000 delavcev na cesto ?",B-PER O O B-ORG O O O O O O
12839,"Slovenske javne finance so izpostavljene morebitnim novim šokom , še posebej zaradi morebitne potrebe zagotavljanja dodatne podpore bančnemu sektorju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4510,"Petrol bi namreč tudi v tem primeru ostal brez "" svojega "" nadzornika le dva tedna , saj bi že 1. junija mandat nastopili novi nadzorniki , med katerimi so kar trije iz vrst Petrola .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
1945,"Skupina Pivovarna Laško ima 420 milijonov evrov posojil , od tega jih je 30 odstotkov dolgoročnih .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
15753,Kristal iz Rogaške © Protokol RS .,O O B-LOC O B-ORG I-ORG O
16923,Tajna Acta .,O B-MISC O
7796,"Daimler + 0,9 %",B-ORG O O O
9837,"Na drugi strani je ekonomist Janez Šušteršič s Fakultete za manegement Koper za MMC poudaril , da ne ve , zakaj so se lastniki največjega slovenskega trgovca odločili za prodajo :",O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
1946,"Junija pa bodo zapadla v poplačilo posojila , ki so bila najeta za nakup Mercatorja , je dejal Zorko .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O B-PER O
14147,"Ewald Nowotny , ki je tudi član sveta ECB-ja , je povedal , da so se razmere v evrskem območju stabilizirale in da močan evro ne skrbi Evropske centralne banke .",B-PER I-PER O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
14903,Delite to mnenje ?,O O O O
6189,Foto : Tomaž Ungar,O O B-PER I-PER
604,""" Si predstavljate , kako se odzovejo starši hokejistov , ko jim rečejo , da imajo trening ob 14. uri ?",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
753,"Če bi Infond Holding zaradi ugotovljene usklajenosti tožil banke , pa bi načeloma lahko dosegel tudi ničnost prodaje delnic , ki bi tako prišle nazaj v njegovo last .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9758,"Tudi taki vlagatelji so , ki so povsem razprodali svoj portfelj , "" je za MMC komentiral borzni posrednik pri GBD-ju Jani Javornik .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG B-PER I-PER O
11110,"Nastanek evra je pomemben tako z gospodarskega kot s simbolno - družbenega vidika , meni Luka Juri ( SD ) .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O O
3364,"Javni dolg bo v evroobmočju letos v povprečju znašal 95,5 odstotka BDP , prihodnje leto pa 96 odstotkov , v EU pa letos 89,8 odstotka BDP , naslednje leto pa 90,6 odstotka BDP , je napovedala Komisija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
5451,"V zvezi so se po Miklavčičevih besedah odločili , da bodo podpise , za Zdus jih zbira 16 pooblaščencev , Vzajemni predali v dveh paketih .",O O O O O B-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O
17079,"Zdaj si bomo vzeli čas , pripravili dokumentacijo in v podanem roku poslali odgovor na sodišče , "" je pri tem povedal župan Švagan .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
7487,"V Sloveniji bo edina premiera na večer 28. oktobra v Koloseju , medtem ko se bo film uvrstil na spored obeh kinematografov 29. oktobra in ga bodo predvajali samo dva tedna .",O B-LOC O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4533,Tri newyorške banke začele postopek odplačevanja posojila,O O O O O O O
1030,V.d. direktorja urada Jani Soršak pravi :,O O O B-PER I-PER O O
13015,"Poleg te nagrade podeljujemo tudi nagrado za posebne dosežke na področju gospodarstva , nagrado za življenjsko delo ter v sodelovanju z Univerzo na Primorskem in Univerzo v Novi Gorici nagrado primorski um , s katerima nagrajujemo znanstvenike za uvajanje vrhunskega znanja v prakso , "" so o akciji povedali organizatorji , ki že vrsto let kot vodilni primorski mediji , združijo moči pri izbiri izjemnih Primorcev .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
6256,"Nekaj podrobnosti , ki jih je Šušteršič predstavil na Bančni konferenci v Portorožu , pa je vendarle znanih .",O O O O O O B-PER O O B-MISC I-MISC O B-LOC O O O O O O
8308,Preostalim so sodili .,O O O O
3837,"Več železniških postaj je bilo opustelih , saj so se potniki odločili za drugačne vrste prevoza , denimo avtomobilskega , kar je v nemških mestih povzročilo prometne zastoje .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
17216,Vprašanja .,O O
17747,Ohladilo se bo .,O O O O
11164,"Za evro je treba spet plačati več kot 1,30 franka .",O O O O O O O O O O O
