sentence,ner
"Evropska komisija mora narediti analizo vzrokov rasti cen hrane , menita kmetijski minister Jarc in njegov francoski kolega .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
"Bo evropska komisija analizirala vzroke rasti cen hrane .",O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Evropska komisija bi morala narediti analizo vzrokov in posledic rasti cen hrane po posameznih sektorjih , sta po današnjem srečanju v Ljubljani povedala minister za kmetijstvo Iztok Jarc in njegov francoski kolega Michel Barnier .",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
"Sicer imata po njunih besedah Slovenija in Francija podobna stališča glede skupne kmetijske politike in podobne pomisleke glede reforme vina .",O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Poudarila sta pomen dobrega sodelovanja med državama tudi na področju kmetijstva v času predsedovanja EU prihodnje leto .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O
"Med možnimi ukrepi EU je Barnier omenil obnovo zemlje v prahi .",O O O B-ORG O B-PER O O O O O O
"Gre za štiri milijone hektarjev zemlje , obnova bi omogočila večjo proizvodnjo in s tem znižanje cen .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"O tem bo Evropska komisija odločala septembra .",O O O B-ORG I-ORG O O O
"Možen ukrep so tudi dodatne kvote na področju mleka , je dejal .",O O O O O O O O O O O O O
"Zakaj cene hrane naraščajo",O O O O
"Izpostavil je visoke stroške za pridelovalce mesa oz. perutnine in dejal , da bi bilo treba uravnotežiti posledice .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po Barnierjevem mnenju gre za trajnejše poviševanje cen in je treba najti ustrezne odgovore .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Kmetijski minister Iztok Jarc meni , da je treba odpreti razpravo o visokih cenah hrane tudi na evropski ravni .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tudi Jarc meni , da treba odpreti razpravo o visokih cenah hrane tudi na evropski ravni .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Podobne usmeritve Slovenije in Francije",O O B-LOC O B-LOC
""" Za Slovenijo je stabilnost v tem sektorju zelo pomembna in osebno mislim , da ravno skupna kmetijska politika daje kmetijstvu tisto potrebno dolgoročno stabilnost in možnost , da dobro konkurira , "" je povedal Jarc .",O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Po Barnierjevem mnenju je treba najti ustrezne odgovore za povišanje cen hrane .",O B-PER O O O O O O O O O O O
""" Vesel sem , da sva z ministrom Jarcem ugotovila , da so usmeritve Francije in Slovenije tudi po letu 2013 , ko bomo skupno kmetijsko politiko obnavljali , zelo podobne , "" je povedal Barnier .",O O O O O O O O B-PER O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Sicer je pritrdil Jarčevemu mnenju , da je srečanje pomembno , saj da morata državi krepiti odnose v strateškem trenutku v času prihajajočega predsedovanja Slovenije EU , ki bo nato predsedovanje predala Franciji .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC B-ORG O O O O O O B-LOC O
"Spregovorila tudi o vinski reformi in o dokončanju reforme sladkorja .",O O O O O O O O O O O
"Državi se po besedah francoskega ministra pri vinski reformi strinjata , da v njej ni jasno dorečeno vprašanje dosladkanja vina , pa tudi , da so številke pri opustitvi vinogradov previsoke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Peter Stelzer je že oddal vzorec za analizo DNK .",B-PER I-PER O O O O O O O O
"Franc Rode naj bi ga opravil konec tedna .",B-PER I-PER O O O O O O O
"Oba pa naj bi ga oddala v Münchnu .",O O O O O O O B-LOC O
"Po poročanju Dela je domnevni sin Franceta Rodeta Peter Stelzer že oddal DNK test .",O O B-ORG O O O B-PER I-PER B-PER I-PER O O O O O
"Še ta teden pa naj bi ga oddal tudi kardinal Franc Rode .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Oba bosta test opravila na Inštitutu za sodno medicino v Münchnu .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
"Ni pa še znano , kdaj bodo znani rezultati .",O O O O O O O O O O
"Naj vas spomnimo",O O O
"Konec avgusta je Delo poročalo , da naj bi imel Rode leta 1969 intimno razmerje s Tanjo Bredo S. , ki je leto pozneje v Nemčiji rodila otroka .",O O O B-ORG O O O O O O B-PER O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O
"Ta naj bi bil danes v Dubaju živeli Peter Stelzer , ki je za časnik , še isti dan pa tudi za nekatere druge medije , izrekel željo , da Rode opravi test očetovstva .",O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
"Predlagal je , da se ta opravi na Inštitutu za sodno medicino Medicinske fakultete Univerze v Ljubljani , ker pa se Stelzer s tem ni strinjal , je pristal tudi na test očetovstva na eni izmed nemških ustanov , ki jo je predlagal Steltzer .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Petega septembra so tako v pisarni Zidar Klemenčičeve v izjavi za javnost zapisali , da so Stelzerjevemu nemškemu odvetniku sporočili , da je Rode pripravljen opraviti test v Nemčiji , obenem pa ga zaprosili , naj takoj posreduje termin , v katerem bi Rode in Stelzer po protokolu sodnih ugotavljanj očetovstva istočasno oddala vzorce DNK .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O
"Mati v stiski .",O O O O
"Za pomoč je zaprosila šest politikov , v dveh tednih ni dobila konkretne pomoči .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Izgovori .",O O
"Preveč prošenj , za pomoč niso pristojni , trudijo se za izhod iz krize .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Lakota .",O O
"Pomoč bi potrebovala takoj , saj ji je zmanjkalo denarja za hrano .",O O O O O O O O O O O O O
"Konkretne pomoči ji ni ponudil nihče , za hrano pa so nato poskrbeli v Zvezi prijateljev mladine ( ZPM ) Ljubljana Moste - Polje , kjer so nas z mamo dveh otrok tudi povezali .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O
"Z Zverom na sestanek",O B-PER O O
"Predsedniški kandidat Milan Zver jo je dan po prejemu sporočila prek pomočnika povabil na sestanek .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Na sestanek ga ni bilo , mamico Tjašo ( pravo ime je znano uredništvu ) pa je sprejela svetovalka .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
"Ministrstvo za izobraževanje , znanost , kulturo in šport .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"“ S propagandnim materialom , ki smo ga tam dobili , položnic ne morem plačati , ” je dodala Tjaša .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"“ Na podlagi temeljitega pogovora smo ugotovili , da se omenjeni osebi sistemsko težko pomaga .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pomaga se ji lahko le z osebnimi sredstvi , ” so nam na novinarska vprašanja odgovorili iz SDS .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Viranta zanima , kje je oče",B-PER O O O O O
"“ Kje pa delate ?",O O O O O
"Ali oče nič ne prispeva za otroke ?",O O O O O O O O
"Ste izkoristili vse možnosti na centru za socialno delo ?",O O O O O O O O O O
"” pa je zanimalo predsednika državnega zbora Gregorja Viranta .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"Tjaša mu je odgovorila , a odziva po 13 dneh še ni bilo .",B-PER O O O O O O O O O O O O O
"“ Žal zadnje čase dobivam kar nekaj pisem , kot je vaše , in upam , da razumete , da vsem neposredno ne morem pomagati , čeprav bi zelo rada , ” pa je Tjaši dan po prejemu sporočila napisala poslanka Pozitivne Slovenije Maša Kociper .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Obenem ji je svetovala , kam in kako naj se obrne po pomoč .",O O O O O O O O O O O O O O
"Niso pristojni za pomoč",O O O O
"Tjaša je pismo naslovila še na predsedniškega kandidata Boruta Pahorja , predsednika države Danila Türka in ministra za izobraževanje Žigo Turka .",B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
"Potem ko smo jim po 14 dneh poslali še novinarska vprašanja , so ji iz urada predsednika države odgovorili .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Svetovali so ji , kam naj se obrne po pomoč , in se ji opravičili , ker sami nimajo pristojnosti in sredstev za neposredno pomoč .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Neposredno od predsednika pa odgovora ni dobila .",O O O O O O O O
"Postanite boter otroku",O O O
"• Tjaša .",O B-PER O
"Če bi želeli stopiti v stik s Tjašo , ji lahko pišete na tjasa980@gmail.com .",O O O O O O O B-PER O O O O O O O
"• Botrstvo .",O B-MISC O
"Prek zveze prijateljev mladine lahko postanete boter kateremu od slovenskih otrok .",O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Junija lani je bilo botrov 85 , zdaj jih je več kot 800 .",O O O O O O O O O O O O O O
"Da ste boter otroku , darujete 30 evrov na mesec ali nakažete poljuben znesek .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Na ministrstvu Žige Turka so Tjaši v ponedeljek pojasnili , da niso pristojni za urejanje takšnih vprašanj in da si kot del vlade prizadevajo za čimprejšnji izhod iz krize .",O O B-PER I-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Od Pahorja odgovora ni prejela , v njegovi pisarni pa so nam dejali , da ji bodo odgovorili .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Brez vzornikov v politiki",O O O O
"“ Če vsi , tudi politiki , vpijejo o varčevanju , bi bilo zelo lepo , da tudi sami prispevajo k lajšanju življenja tistim , ki niso krivi , da so lačni , ” je dopisovanje komentirala sekretarka ZPM Ljubljana Moste - Polje Anita Ogulin .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Želi si , da bi imela pred sabo vzornike v politiki , kako si je treba ta trenutek pomagati preživeti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Politike je pozvala , naj dajo ljudem navodila , kako premagati revščino , obupanim staršem pa svetovala , naj potrkajo vsaj na njihova vrata , “ ker imajo za vsakega kakšno rešitev ” .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Postopek je po njegovem prepričanju nezakonit .",O O O O O O O
"Okoli 600 ljudi je danes na trgu Leona Štuklja v Mariboru na protestnem shodu zahtevalo odstop aktualne vlade .",O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O
"Kot so poudarjali številni govorniki , so siti vladne kraje države in uničevanja družbe .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Med najodločnejšimi je bil filozof Boris Vezjak , ki se je vprašal , kam vodi "" zatohla politika rezanja glav in varčevanja "" , slednje pa je po njegovem predvsem krinka za to , kako demontirati državo in se znebiti vseh nasprotnikov .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Finančna in socialna kriza sta po njegovem brez dvoma realni , vendar pa oblast reže , kjer jim paše , saj si želijo spreti javni in zasebni sektor , ob tem pa ustvariti policijo , vojsko , sodstvo , šolstvo , kulturo in zgodovino po svoji meri .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Ta vlada ne ponuja nobene alternativne ekonomske politike , ki bi na prvo mesto postavila ustvarjanje delovnih mest in rast gospodarstva , pač pa spominja na salamoreznico .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dovolj je bilo .",O O O O
"Vladajo nam tisti , o katerih nastajajo trilogije knjig , ki dokazujejo , da nam vladajo trgovci z orožjem .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tisti , ki so pravnomočno obtoženi , pri tem pa se vsakič , ko ne gredo na sodišče zaradi obtožb o korupciji , sklicujejo na to , da nimajo časa , ker morajo reševati nas , "" je dejal Vezjak .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
""" Pred protestom deležni pritiska """,O O O O O O
"Pisateljica Janja Vidmar , ki je sodelovala pri organizaciji protesta , je dejala , da so bili pred začetkom protesta deležni številnih pritiskov , zato je ne čudi , da se je tik pred zdajci umaknil rektor mariborske univerze Danijel Rebolj , ki je bil prav tako napovedan kot govornik .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
""" Sita sem podtikanj in tega , da tistim , ki si sploh še upajo javno izpostaviti , takoj očitajo politično konotacijo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"S tem samo dokazujejo , da je politika najbolj umazana kurba , kar jih je v tej državi , ter da si ne zasluži , da vodi našo državo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Mi si moramo vzeti državo nazaj , ker nam je bila ukradena , "" je dejala Vidmarjeva , ki je zbranim prebrala tudi sporočilo pesnika Cirila Zlobca .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Ta je v pismu med drugim aktualni vladi očital samovšečnost , ki cinično uživa v zavesti , da ji nihče ne more do živega , pa naj počne kar koli že .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zbralo se je ogromno govornikov",O O O O O
"Na govorniškem odru so se med drugim zvrstili tudi igralki Lara Jankovič in Draga Potočnjak , raper Darko Nikolovski , nekdanji član SDS Ludvik Čanžek , predstavniki sindikatov in drugi .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O
"Med slednjimi je spregovorila tudi predstavnica podravske območne organizacije Zveze svobodnih sindikatov Slovenije Breda Črnčec in zbrane pozvala tudi na napovedani vseslovenski protest , ki bo v organizaciji sindikatov potekal 17. novembra v Ljubljani .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Neuradno je znana celotna sestava novega mandata državnega sveta .",O O O O O O O O O O
"Novoizvoljenih je 18 svetnikov , od katerih jih je 16 funkcijo opravljalo že do sedaj , v 40 - članskem organu pa bosta po novem dve ženski .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Uradna potrditev rezultatov bo na seji 27. novembra .",O O O O O O O O O
"V novem mandatu iz vrst delodajalcev je položaj obdržal Stojan Binder , poleg njega so bili izvoljeni predsednik Združenja delodajalcev Slovenije Milan Lukić , generalni sekretar Združenja delodajalcev obrti in podjetnikov Igor Antauer in predsednica upravnega odbora Trgovinske zbornice Slovenije Marija Lah .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Predstavnika kmetov bosta še naprej Cvetko Zupančič in Peter Vrisk .",O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Odvetniška zbornica Slovenije je za predstavnico samostojnih poklicev predlagala Bojano Potočan .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O
"Univerze , visoke in višje šole bo zastopal rektor ljubljanske univerze Radovan Stanislav Pejovnik .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
"Ravnatelj SNG Opera in balet Ljubljana Mitja Bervar je zastopnik za Funkcionalne interese kulture in športa .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Za interese socialnega varstva je bila izvoljena sekretarka Združenja centrov za socialno delo Darja Kuzmanič Korva .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER I-PER O
"Na svetniški funkciji ostaja Janvit Golob kot predstavnik raziskovalne dejavnosti in za interese zdravstva Peter Požun .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Alojz Kovšca bo še naprej zastopal interese obrtnikov , Zveza društev Slavistično društvo Slovenije pa je za predstavnika vzgoje in izobraževanja predlagala Zorana Božiča .",B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Svetniške funkcije bo obdržalo sedem sedanjih predstavnikov lokalnih interesov , nova izvolitev pa ni uspela sedanjemu predsedniku DS Blažu Kavčiču .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O
"V sredo so lektorji volili 22 državnih svetnikov , ki bodo zastopali lokalne interese , danes pa so odločili še o 18 svetnikih , zastopnikih socialnih , gospodarskih in poklicnih interesov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Dvanajst priprtih po protestih danes na predobravnalnih narokih .",O O O O O O O O O
"Prvi že priznal krivdo .",O O O O O
"Pred sodnike so stopili tudi že Mitja Murko , Jernej Štebih , Igor Janžekovič .",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Krivde niso priznali , sodnica jim je pripor podaljšala .",O O O O O O O O O O
"Žarko Strahinić , ki so ga policisti priprli na protestu v Mariboru 3. decembra , je pred sodnico v celoti priznal krivdo .",B-PER I-PER O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"On in še enajst preostalih je obtoženih , da so na policiste , ki so varovali protestni shod , naj bi namreč metali granitne kocke , lesene palice in steklenice ter se kljub večkratnim opozorilom niso želeli raziti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Vodila sta ga razočaranje in obup",O O O O O O
"V Mariboru je potekala okrogla miza v podporo priprtim posameznikom na protestu 3. decembra .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Zbrani , večinoma prijatelji in sorodniki priprtih , so poudarili , da so te osebe po krivem v priporu , saj da so sicer miroljubne osebnosti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Prav tako so se dogovorili za nadaljevanje pritiska na oblasti , tudi prek tujih medijev .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Petintridesetletni Strahinić je svoje dejanje obžaloval .",O B-PER O O O O O
"Povedal je , da je nekdanji protestantski duhovnik , ki pa je pred leti opustil duhovništvo in zdaj dela v domu starostnikov v Avstriji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Je poročen in oče dveh majhnih otrok ter edini v družini , ki je zaposlen .",O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Obžalujem , kar sem s tem naredil svoji družini .",O O O O O O O O O O O
"Po drugi strani pa je težko gledati vse to , kar se dogaja okoli nas , "" je povedal .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Poudaril je , da je na protest prišel neopremljen in sam , skupini izgrednikov pa se je pridružil po naključju , ko zaradi policijskega kordona ni mogel domov .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Policija je danes na Twitterju tudi sporočila , da je podala kazenske ovadbe še zoper 10 ljudi ( tri mladoletne ) , ki so utemeljeno osumljene napada na uradno osebo na ljubljanskih protestih konec novembra .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sodnica se je odločila za pogojno obsodbo , ki bo veljala štiri leta .",O O O O O O O O O O O O O O
"Prav tako je odredila , da se Strahinića takoj izpusti na prostost .",O O O O O O O B-PER O O O O O
"Večina še v priporu",O O O O
"Lorber , Štampar in Merdaus krivde niso priznali .",B-PER O B-PER O B-PER O O O O
"Canović je krivdo priznal in dobil kazen pogojno 4 mesece na preizkusno dobo 3 let .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Dvanajsterica je bila aretirana na protestu v Mariboru 3. decembra , ki se je sprevrgel v nasilje in vandalizem .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
"T. i. tretje mariborske vstaje se je po podatkih policije udeležilo okoli osem tisoč ljudi .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Večina jih je še vedno v priporu .",O O O O O O O O
"V SD poudarjajo , da so proti razprodaji državnega premoženja in proti ustanovitvi slabe banke .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Po tem , ko je ustavno sodišče že odločilo glede referendumov o državnem holdingu in o slabi banki , pa bodo po novem letu vložili zahtevo za ustavno presojo obeh zakonov , tako o holdingu kot o slabi banki , so povedali danes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Socialni demokrati smo proti razprodaji državnega premoženja , proti ustanovitvi slabe banke in proti varčevanju kot edini politiki vlade , "" je predsednik SD Igor Lukšič povedal na današnji novinarski konferenci , enako pa je zapisal tudi v pismu predsedniku vlade in SDS Janezu Janši .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O
"SDS je namreč v začetku decembra pozvala preostale stranke , naj predstavijo svoja stališča o več kot desetih predlogih za spremembo zakonodaje .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"SD je po Lukšičevem opozorilu za čim bolj kakovostno in strokovno upravljanje državnega premoženja .",B-ORG O O B-PER O O O O O O O O O O O
"Prav tako so za dokapitalizacijo bank v državni lasti .",O O O O O O O O O O
"Postopke za vložitev zahteve za ustavno presojo zakonov tako o holdingu kot o slabi banki so že začeli , je povedal .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"SD pozdravlja , da se je tudi SDS pridružila pobudi za spremembo ureditve referenduma v ustavi .",B-ORG O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
""" Postopek dobro teče in upamo , da nam vsem skupaj na tej točki uspe , "" navaja Lukšič .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Prav tako SD veseli , da je SDS ocenila pokojninsko reformo kot prednostno nalogo .",O O B-ORG O O O O B-ORG O O O O O O O
"Po opozorilu SD je nujna še davčna reforma , ki bo odpravila proračunski deficit in bo obremenila najbogatejše sloje .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Za SD so prioritete kakovostna kultura , javno zdravstvo , javno šolstvo in kakovostna javna uprava v celoti , "" je poudaril Lukšič .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"SDS : SD se odloča za vpeljavo blokade v državo",B-ORG O B-ORG O O O O O O O
"V SD se s pripravo zahteve za ustavno presojo zakonov o holdingu in o slabi banki odločajo za to , da ponovno vpeljejo blokade v državo in ravnajo povsem v nasprotju s prioritetami , ki so si jih zadali , so se na napoved SD odzvali v SDS .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG O
"Kot so v sporočilu za javnost ponovno poudarili v SDS , je "" strašenje o razprodaji državnega premoženja povsem brezpredmetno in brez realnih podlag "" .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Zakona podpisana , zahteva izvajanja zakonov ne bo zadržala",O O O O O O O O O
"Na ministrstvu za finance današnje napovedi SD niso komentirali , saj da bodo zahtevo lahko komentirali , če bo dejansko vložena .",O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
""" Ob tem poudarjamo , da bomo oba zakona po uveljavitvi začeli izvajati , saj zahteva sama po sebi ne zadrži izvajanja zakonodaje , "" so še dodali .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Predsednik republike Borut Pahor je oba zakona podpisal danes , na svoj prvi delovni dan na tem položaju .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Stališče SD , da so za dokapitalizacijo bank v državni lasti , pa je po mnenju SDS "" atentat na denarnice davkoplačevalcev "" , saj so bile v zadnjih 20 letih državne banke večkrat dokapitalizirane z denarjem davkoplačevalcev .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"V SDS so ob tem poudarili tudi , da je največja spodbuda gospodarstvu in pogoj za odpiranje novih delovnih mest sprejemanje ključnih ukrepov , ki so potrebni za izhod iz krize .",O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Umrl je eden pomembnejših voditeljev nekdanje Jugoslavije .",O O O O O O B-LOC O
"Repe : Bil je najprej in predvsem partijski funkcionar .",B-PER O O O O O O O O O
"V tako imenovanem liberalnem obdobju se je postavil proti Stanetu Kavčiču .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Med drugim je bil član slovenske in jugoslovanske vlade , predsednik slovenske zveze sindikatov in predsednik Centralnega komiteja Zveze komunistov Slovenije .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Zadnja leta je živel na Primorskem , odmaknjen od oči javnosti .",O O O O O B-LOC O O O O O O
"Vodja obračuna proti Kavčiču",O O O B-PER
""" France Popit je pripadal partizanski generaciji , po drugi svetovni vojni se je počasi vzpenjal po partijski lestvici , bil je najprej in predvsem partijski funkcionar , "" njegovo vlogo v slovenski zgodovini opisuje zgodovinar Božo Repe .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"V sporu , ki je nastal v zvezi komunistov v liberalnem obdobju konec 60. in v začetku 70. let , je deloval proti Stanetu Kavčiču .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
""" V tako imenovani cestni aferi ( sporu zaradi kreditov ) se je postavil proti Kavčiču in postal operativni vodja tega obračuna , "" pojasnjuje Repe .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-PER O
"Repe ga opisuje kot zelo močnega , avtoritarnega voditelja , ki mu je uspelo podrediti tedanje politično vodstvo in ga v senci Edvarda Kardelja obvladovati s sebi zvestimi kadri .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Svojo partijsko pot je končal po tedanji utečeni praksi – v začetku 80. let je šel za predsednika predsedstva SFRS , a je ob prvi izvolitvi dobil manj glasov , kot se je pričakovalo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
"Prevladala Kučanova struja",O B-PER O
"Potem se je upokojil in z izjemo še enega dela zgodbe , ki je po Repetovi oceni še zelo pomemben , ni igral vidnejše funkcije .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O
"Ko je vodstvo slovenskih komunistov leta 1986 prevzel Milan Kučan , se je postavil proti njemu .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
""" Znotraj ZK je bila frakcija starejših komunistov .",O O B-ORG O O O O O O
""" Nastala je razprava v CK ZK , vendar je na koncu prevladala Kučanova struja . """,O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER O O O
"Popit je bil tudi velik nacionalist .",B-PER O O O O O O
""" On je izrazito nastopal proti Beogradu , včasih tudi netaktno , preveč zaletavo , "" pojasnjuje Repe in sklene , da simbolizira še zadnjo generacijo trde linije komunistov , ki je menila , da je mogoče državo obvladovati s kontrolo , omejeno razpravo , tudi znotraj ZK , ne samo navzven .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O
"Slovenija mora v proračun EU vrniti 286.000 evrov neupravičeno porabljenih sredstev v okviru skupne kmetijske politike , je danes sporočila Evropska komisija .",B-LOC O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Skupno je sicer Bruselj od članic unije v okviru postopka potrditve obračunov zahteval vračilo 414 milijonov evrov neupravičeno porabljenih kmetijskih sredstev .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Slovenija bo morala v proračun EU vrniti 98.000 evrov iz sektorja premij za živali zaradi nedoseganja najmanjše stopnje pregledov na kraju samem za ovce in zaradi neizvajanja sankcij v primeru prepoznega označevanja goveda ter 188.000 evrov iz sektorja pomoči na površino zaradi pomanjkljivosti pri izračunavanju pravic .",B-LOC O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Članice unije so odgovorne za upravljanje večine izplačil v okviru skupne kmetijske politike , ki se opravijo v glavnem prek njihovih plačilnih agencij .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pristojne so tudi za nadzor , ki na primer vključuje preverjanje zahtevkov kmetov za neposredna plačila .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Če denar ni ustrezno porabljen , ga hočejo nazaj",O O O O O O O O O
"Komisija , ki bdi nad pravilno porabo sredstev , vsako leto izvede več kot 100 inšpekcij , s katerimi preverja , ali sta nadzor in odziv članic na pomanjkljivosti ustrezna .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ima tudi pravico , da naknadno zahteva vračilo sredstev EU , če inšpekcije pokažejo , da članice ne zagotavljajo ustrezne porabe .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
"Omenjen znesek bodo morale članice vrniti v proračun EU zaradi nespoštovanja pravil EU ali neustreznih postopkov nadzora nad izdatki za kmetijstvo .",O O O O O O O O B-ORG O O O B-ORG O O O O O O O O O
"Poleg Slovenije bo denar vračalo še 21 držav",O B-LOC O O O O O O
"Z današnjim sklepom komisija povračilo sredstev zahteva od 22 članic unije .",O O O O O O O O O O O O
"Poleg Slovenije so to še Belgija , Bolgarija , Češka , Danska , Nemčija , Irska , Grčija , Španija , Francija , Italija , Ciper , Litva , Madžarska , Malta , Nizozemska , Poljska , Romunija , Slovaška , Finska , Švedska in Velika Britanija .",O B-LOC O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O
"Največ morajo vrniti Britanci - 111,7 milijona evrov .",O O O B-PER O O O O O
"Bratuškova : "" Upam , da bomo sklenili dogovor "" .",B-PER O O O O O O O O O O
"Preložitev je obravnave zahtevala Zagrebška banka .",O O O O B-ORG I-ORG O
"O datumu nove obravnave bo sodnik naknadno pisno obvestil stranke v postopku .",O O O O O O O O O O O O O
"Neuradno naj bi akterji spora čakali na morebiten dogovor Hrvaške in Slovenije glede spora o LB .",O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O B-ORG O
"Hrvaška vlada je v letih 1995 in 2001 pooblastila Zagrebško banko in Privredno banko Zagreb ( PBZ ) , da v njenem imenu vodita več kot 20 postopkov izterjave izplačila dolgov LB , ki so bili po razpadu Jugoslavije preneseni v hrvaški javni dolg , nato pa preko Zagrebške banke in PBZ izplačani hrvaškim varčevalcem LB .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O B-ORG O
"Po podatkih hrvaškega finančnega ministrstva je bilo v javni dolg prenesenih in izplačanih 544,4 milijona takratnih nemških mark ( okoli 272 milijonov evrov ) .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ravno umik pooblastil za te tožbe je pogoj , ki ga je postavila Slovenija za začetek postopka ratifikacije pristopne pogodbe Hrvaške z EU .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O B-ORG O
"Bratušek : "" Menim , da je dogovor dober za obe strani """,B-PER O O O O O O O O O O O O
"Mandatarka za sestavo nove slovenske vlade Alenka Bratušek pa je v pogovoru za današnji Večernji list izjavila , da Slovenija lahko opravi ratifikacijo "" takoj po srečanju ministrov in premierov "" .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-ORG I-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
"Pojasnila je , da se morata najprej srečati zunanja ministra Hrvaške in Slovenije , potem pa tudi premiera .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O
""" Upam , da bomo sklenili dogovor , "" je dodala .",O O O O O O O O O O O O
"Kdaj naj bi se to zgodilo , pa ni napovedala , ker so jo "" šele izvolili na položaj "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bratuškova je napovedala , da bodo pogajanja nadaljevali na temelju dogovora hrvaške zunanje ministrice Vesne Pusić in njenega dosedanjega slovenskega kolega Karla Erjavca , ki je bil dosežen na Otočcu .",B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O
"Ker so informacije zaupne , pa ni želela potrditi , ali bodo rešitev iskali v okviru pogajanj o nasledstvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ocenila je še , da so odnosi med državama dobri , ter zavrnila trditve , da Slovenija izsiljuje Hrvaško .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"V soboto se bosta srečala predsednika",O O O O O O
"Iz hrvaške vlade danes niso odgovorili , ali se bosta Milanović in Janša v kratkem srečala , ali pa bo do srečanja premierov prišlo po oblikovanju nove slovenske vlade .",O O O O O O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Za soboto je sicer potrjeno srečanje predsednikov Slovenije in Hrvaške , Boruta Pahorja in Iva Josipovića , ob robu slavnostne skupščine Evropske akademije znanosti in umetnosti v Salzburgu .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
"Cene so padle za od štiri do 17 odstotkov",O O O O O O O O O
"Rast cen – novogradnje in rabljena stanovanja",O O O O O O O
"Mariborsko letališče .",O O O
"Nova čarterska linija v Turčijo bi lahko zaživela maja .",O O O O B-LOC O O O O O
"“ Dokler ne bomo imeli letal v Mariboru in vseh papirjev , ne želimo napovedati , kdaj bomo začeli polete iz Maribora , ” pravi Tom Mastnak iz Express Airways , ki ima sedež v Nemčiji .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O O O O O B-LOC O
"Leteli bi v Irak in Rusijo",O O O B-LOC O B-LOC
"Omenjena letalska družba se je namreč odločila , da Maribor izbere za svojo destinacijo , od koder naj bi že od konca maja s čarterskimi leti letela v Turčijo .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Tom Mastnak , ki je poznan kot direktor družbe Golden Air , pravi , da si ne želi ponoviti zgodbe z omenjenim prevoznikom , ko je ta iz Maribora opravil le en sam polet .",B-PER I-PER O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
"“ Iz Golden Aira sem se veliko naučil .",O O B-ORG I-ORG O O O O O
"Dolžni so mi še štiri plače , dolgovi pa so ostali tudi do drugih upnikov .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bili smo izigrani , ” pravi Mastnak in dodaja , da je za že kupljene karte potnikom tudi sam iz svojega žepa vračal denar .",O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Po neuradnih podatkih naj bi bilo deset potnikov , ki niso dobili vrnjenega denarja .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Iščejo 20 stevardes",O O O
"Express Airways , ki je v lasti Sefe Tuncerja , ima v lasti airbus A320 , floto pa še dopolnjuje .",B-ORG I-ORG O O O O O B-PER I-PER O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O
"Po besedah Mastnaka se Tuncer v prvi vrsti ukvarja s prodajo airbusov in boeingov 737 .",O O B-PER O B-PER O O O O O O B-MISC O B-MISC I-MISC O
"Štirje interesenti",O O
"Omenjena družba je tudi močno zainteresirana za nakup družbe Aerodrom Maribor , ki je v stečajni masi Prevent Globala .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Boris Kastivnik , stečajni upravitelj Prevent Globala , je do 22. januarja prejel štiri nezavezujoče ponudbe za nakup Aerodroma , vendar še ni znano , kdo bi lahko bil nov lastnik .",B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Kastivnik se na naše klice v petek ni odzval .",B-PER O O O O O O O O O
"Med interesenti naj bi bili Diga Ing iz Ivančne Gorice , Aviofun iz Libelič v solastništvu družbe Fraktal Consulting in Damjana Cehnerja , Express Airways ter nemška družba Burglade UG iz Frankfurta .",O O O O O B-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC O B-ORG O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG O B-LOC O
"Potrjen imajo čarter do grškega otoka Kos , ki bo potekal prek turistične agencije Intelekta .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-ORG O
"Dogovarjajo se tudi s Kompasom in Adrio Airways .",O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O
"V izstopni izjavi , ki jo je na svoji spletni strani v sredo zvečer objavil časnik Demokracija , je Capuder pojasnil , da se je za izstop odločil v ugovor "" servilni potezi Slovenskega PEN , ki je bila izglasovana v najožjem krogu , v soglasju z zdajšnjo politično klimo , kjer sta na kocki čast in svoboda slovenskega naroda "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Stres pa je v svoji izstopni izjavi zapisal , da je izključitev Janše po njegovi oceni in globokem prepričanju politizacija , ki je v nasprotju z ustanovnimi načeli PEN .",B-PER O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Ker bi njegovo nadaljnjo članstvo v Slovenskem centru PEN lahko pomenilo , da se s tem strinja , je nepreklicno izstopil .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Po poročanju spletnega portala Delo.si sta iz Slovenskega centra PEN protestno izstopila tudi pesnik Tone Kuntner in novinarka , prevajalka in esejistka Alenka Puhar .",O O O O B-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-PER I-PER O
"Ob tem navajajo tudi pismo , ki ga je pisatelj Drago Jančar naslovil na upravni odbor Slovenskega centra PEN .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"V njem odbor sprašuje , ali so ob izključitvi Janše pretehtali dejstvo , da sta Kuntner in Puharjeva izstopila že zaradi odločitve častnega razsodišča .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-PER O B-PER O O O O O O O
"Jančar je za Delo sicer povedal , je bilo ugovorov zoper Janševo izključitev več , le da so bili večinoma interne narave .",B-PER O O B-ORG O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
"Odločitev je sprejel upravni odbor društva",O O O O O O
"Podpredsednik Slovenskega centra PEN Tone Peršak ni želel komentirati odstopov in poudaril , da se ne bodo odzivali na vsak komentar , ker ne želijo razplamteti javnih polemik .",O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Nekateri člani odločitev podpirajo in se jim zdi prav , drugi ne , "" je opisal vzdušje v društvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Odločitev je sprejel upravni odbor društva in z njo sledil stališču častnega razsodišča PEN .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Peršak je na vprašanje glede nekonkretnosti očitkov Janši dejal , da "" namen sporočila ni zaporedno navajanje zapisov s Twitterja ali izjav z novinarskih konferenc "" .",B-PER O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
"Sam med drugim kot sporno ocenjuje , da nekdo člane društva obsodi kot "" udbovce "" in "" oznovce "" , pri čemer je bil sam več kot 20 let v istem društvu ter "" ga to doslej ni motilo "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pravi , da težko reče , da bo Bratuškova tudi v prihodnosti na čelu Pozitivne Slovenije .",O O O O O O O O B-PER O O O O O B-ORG I-ORG O
"Na vprašanje , ali je vlada Bratuškove sposobna popeljati Slovenijo iz krize , Kučan pravi , da je ta vlada prevzela nehvaležno dediščino , hkrati pa je bila iz nerazumljivih razlogov sprejeta v medijih na nož .",O O O O O O B-PER O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Mediji s prejšnjo vlado niso bili zadovoljni , razloge smo slišali .",O O O O O O O O O O O O O
"Zdaj pa kar naprej govorijo , da je vse nemogoče .",O O O O O O O O O O O
"Sem optimist , "" pravi Kučan in dodaja , da je bil nastop Bratuškove v Bruslju dober , medtem ko je kritičen do njenega nastopa na CNN in meni , da je bil nepotreben .",O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Po njegovem mnenju bi bilo bolje , če bi šel na CNN finančni minister Uroš Čufer .",O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-PER I-PER O
""" Kdor pa je svetoval Bratuškovi nastop na CNN , je slab svetovalec . """,O O O O O B-PER O O B-ORG O O O O O O
"O vmešavanju Zorana Jankovića . . .",O O B-PER I-PER O O O
""" Če bo prevladalo mnenje , da Bratuškova ne vodi stranke in vlade suvereno , znajo biti problemi . """,O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O
"In mogoče ravno zato pravi , da težko reče , da bo Bratuškova tudi v prihodnosti na čelu Pozitivne Slovenije .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-ORG I-ORG O
". . . in o vnovični kandidaturi Janeza Janše",O O O O O O O B-PER I-PER
"V intervjuju spregovori tudi o vnovični kandidaturi Janeza Janše za mesto predsednika SDS .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG O
""" To je še ena meni nerazumljivih stvari .",O O O O O O O O O
"Janković ne more biti predsednik PS .",B-PER O O O O B-ORG O
"To je bila zahteva .",O O O O O
"Na drugi strani pa nihče ne zahteva , da Janša ne sme biti več predsednik stranke .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
"Nasprotno , celo najavlja se njegova ponovna kandidatura .",O O O O O O O O O
"Nekaj je tu narobe , "" je Kučan dejal za Finance in dodal , da pozabljamo , da so se protesti začeli zaradi Janševe vlade .",O O O O O O O B-PER O O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-PER O O
"Dobruška vas .",B-LOC I-LOC O
"Občina dobila denar za industrijsko cono .",O O O O O O O
"Kakšne namene ima občina",O O O O
"Komunalna ureditev .",O O O
"Na področju gospodarsko - tehnološkega centra naj bi zgradili prometno in komunalno infrastrukturo na območju , kjer so poleg romskega naselja tudi tri podjetja , ki že poslujejo .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Degradirano .",O O
"Občinski dokumenti razkrivajo , da romsko naselje obravnavajo kot "" degradiran prostor , ki ga trenutno zasedajo nezakonite romske gradnje in ki bo po ureditvi na voljo za nove gospodarske prostore "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Za cono naj bi zgradili čistilno napravo , kanalizacijo , elektronapajanje in vodovod ter rekonstruirali del ceste .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Država je Občini Škocjan odobrila 2,8 milijonov evrov ( milijon prispeva Evropska unija ) vreden projekt komunalnega opremljanja poslovne cone .",O O B-ORG I-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Čeprav tamkajšnji župan Jože Kapler zanika , da bodo v ta namen rušili domove tam bivajočih Romov , občinski dokument iz srede marca dokazuje , da to ne drži .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"V njem občina urad za narodnosti namreč poziva , naj za eno družino najdejo denar za preselitev , saj se bo "" v letu 2013 začelo komunalno urejanje prostora , kar pomeni , da bo stanovanjski objekt nujno odstraniti "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Rušenje da , a ne še takoj",O O O O O O O
"Kapler pravi , da na območju načrtovane cone živi le okoli 15 ljudi v treh objektih .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
""" V tej fazi še ne vemo , ali bomo našli ustrezna zemljišča oziroma karkoli .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Komunalno opremljanje jih ne bo motilo , rušenje v tej fazi ne pride v poštev .",O O O O O O O O O O O O O O O O
"Ko bodo znani investitorji , pa je to verjetno , "" trdi Kapler .",O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Dodaja , da naj bi se dela začela letošnje in končala naslednje poletje .",O O O O O O O O O O O O O O
"Poudarja , da ima občina vsa potrebna gradbena dovoljenja in sredstva , odobrena s strani ministrstva za gospodarski razvoj in tehnologijo ( MGRT ) .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O
""" Pričakujemo , da bo Občina Škocjan problem nezakonitih romskih gradenj pravočasno rešila v skladu z zakonodajo in pričakovanji prebivalcev , "" pravijo na MGRT .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Večina pri zasebniku",O O O
""" Za rušenje so predvideni trije objekti , za kar se je občina inšpekciji zahvalila , "" pojasnjuje prebivalka romskega naselja Dobruška vas Lili Grm .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC B-PER I-PER O
"Dodaja , da jim je župan obljubil , da bo našel rešitev , "" a po drugi strani pravijo , da občina denarja za kaj takega nima .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Naš dom sicer stoji na občinski zemlji , bolj bi me skrbelo , če bi bil na zemlji , ki je v lasti KZ Krka , "" še pravi Grmova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-PER O
"Na teh zemljiščih namreč živi večina izmed 300 Romov , ki so prijavljeni na dveh legalnih objektih v dveh bližnjih naseljih .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Selitev v drugo občino",O O O O
"Vodstvo KZ Krka je potrdilo , da so pred dvema tednoma na občino poslali dopis , v katerem razkrivajo , da imajo potencialnega kupca in da jim ponujajo nadomestna zemljišča , ki bi jih Romi ali občina lahko odkupili .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O
"Kupili bi ga radi takoj , upamo , da si ne bodo premislili , "" pravi direktor KZ Krka Jure Vončina .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Zemljišče , ki je zazidljivo , naj bi bilo vredno okoli 700 tisoč evrov .",O O O O O O O O O O O O O O O
"Kje naj bi bila nadomestna zemljišča , ne želijo razkriti .",O O O O O O O O O O O
"Jasno je le , da so v radiju okoli pet kilometrov iz Dobruške vasi , vendar ne v škocjanski občini , in da se strnjeno raztezajo na enem hektarju , kar je primerljivo z zemljiščem , ki ga Romi zasedajo zdaj .",O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O
"Po neuradnih informacijah sta takšni zemljišči v lasti KZ Krka dve : eno na Klevevžu v Občini Šmarješke Toplice , drugo pa v šentjernejski občini .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
"V petek naj bi v naselje prišli tudi predstavniki Amnesty International ter romske skupnosti .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O
"Ti s prodajo niso seznanjeni .",O O O O O O
"Vlaki .",O O
"Težave z Romi .",O O B-PER O
"Če ne bo rešitev , bodo patrulje .",O O O O O O O O
"K županu Kaplerju",O O B-PER
"O Dobruški vasi .",O B-LOC I-LOC O
"Zaradi zapletov z zemljišči , na katerih stoji romsko naselje , se bodo v petek pri Jožetu Kaplerju , županu Občine Škocjan , sešli Tamara Vonta , državna sekretarka , Stanko Baluh , vodja urada za narodnosti , Darko Rudaš , predsednik foruma romskih svetnikov , Jure Vončina , direktor Kmetijske zadruge Krka , in Blaž Kovač iz Amnesty Internationala .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O
"Sestanka se bo , kot je napovedal , udeležil tudi Mesojedec .",O O O O O O O O O O B-PER O
"Ta je izrazil željo , naj poskušamo ustanavljanje vaških straž zadržati , "" še pravi Mesojedec .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Govorijo o orožju",O O O
"V Občini Mirna Peč , ki meji na romsko naselje Žabjak , so , kot pravi občinski svetnik Zvonko Papež , lani zaznali trikratni porast kaznivih dejanj .",O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"V vasi Hudenje , v neposredni bližini romskega naselja Dobruška vas , so se po besedah Bojana Jeraka pogovarjali o tem , da bodo , če se ne bo nič spremenilo , začeli patruljirati .",O O B-LOC O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" A tega ne želimo , zato kažemo s prstom na vse te ustanove , ki ne znajo učinkovito pristopiti k reševanju romske problematike , "" poudarja Mesojedec .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Pripravili strategijo",O O
"Na jutrišnjem občinskem svetu Mestne občine Novo mesto bo komisija pod vodstvom Mateje Jerič , vodje urada za kulturo , zdravstvo in socialo , njena člana pa sta tudi Izidor Jerala iz urada za prostor in Mesojedec , predstavila občinsko strategijo reševanja romske tematike .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER O O O O O O O O
"Nogomet .",O O
"Hrvaški igralci po 1. juliju ne bodo imeli več statusa tujca .",O O O O O O O O O O O O
""" Po vstopu Hrvaške v Evropsko unijo ( EU ) bodo hrvaški državljani , ki igrajo za slovenske športne klube , izgubili status tujca , zato se bomo pri iskanju novih igralcev še bolj ozirali čez mejo , "" napoveduje Marjan Prelog , športni direktor Nogometnega kluba ( NK ) Zavrč .",O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Klub z obmejnega območja bo v prihodnji sezoni igral v prvi nogometni ligi , zato so še posebno pozorni na izbor igralcev .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Lažje bo "" Ivan Brečević .",O O O O B-PER I-PER O
"Član koprskega nogometnega kluba , sicer pa hrvaški državljan , doma iz Buj , se prav tako veseli 1. julija .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
""" Tako zame kot za klub bo poslej lažje , "" komentira .",O O O O O O O O O O O O O
"V FC Koper so imeli lani pet tujcev , a so le trije v skladu s pravili lahko igrali v enajsterici .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Brečević pričakuje , da bo imel tudi več možnosti za igranje v tujini .",B-PER O O O O O O O O O O O O O
"Večja ponudba",O O
"V ekipi NK Zavrč imajo trenutno tri Hrvate , kar je bila tudi dosedanja omejitev glede števila tujcev , ki lahko igrajo za klube v prvi slovenski nogometni ligi .",O O B-ORG I-ORG O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Pred dnevi so se v NK Zavrč okrepili tudi z nekdanjim hrvaškim reprezentantom Nikolo Šafarićem .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-PER I-PER O
"S Hrvati bodo poskušali okrepiti tudi ekipe mlajših kategorij .",O B-PER O O O O O O O O
""" Pričakujem , da bodo podobno ravnali tudi klubi v nižjih ligah , "" dodaja Prelog .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Po njegovih besedah je na Hrvaškem ponudba dobrih igralcev večja , poleg tega pa sta v njihovi bližini propadla dva hrvaška kluba – v Varaždinu in Čakovcu .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Boljši obisk",O O
"V klubu si zaradi novih okrepitev v moštvu obetajo tudi boljši obisk tekem .",O O O O O O O O O O O O O O
"Novi nogometaši bodo s seboj pripeljali tudi svoje navijače , ob napredovanju kluba v višjo ligo pravi predsednik NK Zavrč Miran Vuk .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
"Ultramaratonski tekač in kolesar Radovan Skubic - Hilarij te dni kolesari po Sloveniji , ustavil se bo v vsaki slovenski občini .",O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O
"Devetinpetdesetletni Zagorjan želi s projektom 211 lipovih listov za zeleno Slovenijo širiti okoljsko zavest .",O B-PER O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O
"Skupaj bo prekolesaril 2.885 kilometrov , najdaljša pot v enem dnevu – 249 kilometrov – ga čaka jutri .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Na cilj , v Zagorje , bo prispel 3. avgusta .",O O O O B-LOC O O O O O O
""" Kilometrov ni veliko , več energije vzame to , da se ustavim v vsaki občini .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Sicer pa se poti ne bojim , ker sem pripravljen in ker rad delam za okolje , "" pravi Radovan Skubic .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Na poti do Pekinga so ga oropali",O O O B-LOC O O O
"Od lani si je tudi premislil , da bo to njegov zadnji podvig .",O O O O O O O O O O O O O O
"Kot napoveduje , ima v mislih že novega za naslednje leto , ki ga še ne sme razkriti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Med svojimi tekaškimi projekti najbolj ceni tistega , ko je pretekel slovensko planinsko transverzalo od Maribora do Ankarana : "" Med kolesarskimi pa je bil najzahtevnejši projekt , ko sem nesel slovensko zastavo na olimpijske igre v Peking .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Najtežje je bilo kolesariti po Rusiji , kjer je bila katastrofa , že četrti dan so nas oropali . . . """,O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
""" Takrat sem naredil največji minus , res velik .",O O O O O O O O O O
"Na srečo imam dobrega prijatelja , ki me podpira vsa ta leta , me živi in pravi , da se izplača to delati , "" pojasnjuje Skubic .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
"Pravi , da bo še vztrajal : "" Do takrat , ko bo žena rekla , da nisem več pri močeh . """,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Tekel od Zagorja do Bruslja",O O B-LOC O B-LOC
