index,sentence,ner
7053,President - Alfred Moisiu ( 2002–2007 ),O O B-PER I-PER O O O
575,Shumë shpejt ai fitoi favorin e blog-erëve me ndikim pasi ata e gjetën muzikën e tij në MySpace .,O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
5119,PSV Eindhoven 'Titulli i Parë,B-ORG I-ORG O O O
6279,Presidenti - Lyndon B. Johnson ( 1963–1969 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
4690,Ata fituan ndeshjen e tyre të parë kompetitive duke mposhtur Maqedoninë 1–0 .,O O O O O O O O O O B-ORG O O
2911,Bee – 2:59,B-ORG O O
7924,Bullgaria -,B-LOC O
5849,Arabia Saudite -,B-LOC I-LOC O
9276,"Ajo u vlerësua , u komentua e u përkthye me fragmente nga prof. Norbert Jokli , prof. Ernest Koliqi etj .",O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O
3921,1998 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2477,Rusia,I-LOC
818,Fredrik Reinfeldt ( 2006–2014 ),B-PER I-PER O O O
6100,Presidenti - Augusto Pinochet ( 1974–1990 ),O O B-PER I-PER O O O
8545,Vepra bazohet në motivet e veprës po me këtë emër të Muhamet Çami - Kyçyku .,O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O
6478,Instituti i Politikave Mjedisore,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3424,Akademia e Shkencave dhe e Arteve e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7334,Etiopia -,B-LOC O
1917,RIDREJTO Anëtarësimi i Shqipërisë në Bashkimin Evropian,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7821,Leka I ( 1961-2011 ),B-PER I-PER O O O
7715,Mayhem,B-ORG
1641,Shtetet e Bashkuara humbën me rezultatin 1–0 kundër Gjermanisë falë Golit të Michael Ballack në minutën e 39 .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O
1935,Kryeministër - Sirimavo Bandaranaike ( 1994–2000 ),O O B-PER I-PER O O O
5087,Dy ditë pas fejesës shkuan për vizitë Enver Hoxha dhe bashkëshortja e tij Nexhmije Hoxha .,O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O
2676,Shën Kits dhe Nevis,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
2829,RIDREJTO Ebu Rejhan el Biruni,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7643,*Hyatt ( Excel Saga ),O O B-ORG I-ORG O
3981,Namibia -,B-LOC O
3553,Ndikimi i Naim Frashërit,O O B-PER I-PER
1293,KF Tirana,B-ORG I-ORG
4058,The Big Bang Theory,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2049,PSV Eindhoven,B-ORG I-ORG
8547,Charles de Gaulle ( 1958–1959 ),B-PER I-PER I-PER O O O
4846,Turku,B-LOC
6021,Kryeministër - François Fillon ( 2007–2012 ),O O B-PER I-PER O O O
6771,Kampion i La Liga,O O B-ORG I-ORG
8165,20x20px]] Estonia,O B-LOC
4835,"Enver Hoxha , politikan , ministër , kryeministër , burrë shteti , diktator",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
6408,"Në odë të burrave , dhomën e miqve , që Kadare e trajton , karakterizon si një shkollë të parë të brezave të rinj për të hyrë në jetë , si parlament të tyre të parë ... nuk bëhen çfarëdo bisedimesh ...",O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
7426,Ai momentalisht është trajner i KF Tiranës në Kategorinë Superiore .,O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
2665,RIDREJTO Mid'hat bej Frashëri,O B-PER I-PER I-PER
5532,"Këto ishin pune te teologjisë praktike për ndërtimin e kishës ne kohet e vështira që ajo po përjetonte , para përçarjes se saj .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
3931,Overnight Sensation,B-ORG I-ORG
8705,President - François Hollande ( 2012–sot ),O O B-PER I-PER O O O
3280,Mirza Ghulam Ahmad pezullon të drejtën që për shkaqe religjioze të luftohet me armë .,B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
9923,Ai ka qënë gjithashtu lojtar i kombëtares spanjolle dhe ka luajtur me ta në Kupën e Botës 1962 .,O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5951,Algjeria,B-LOC
4537,Kisha Ortodokse Autoqefale e Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3136,Ryan Giggs,B-PER I-PER
361,Edward Heath ( 1970–1974 ),B-PER I-PER O O O
6632,Ai ka qënë lojtar i kombëtares shqiptare duke luajtur tre ndeshje .,O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O
4787,Ky ishte prodhimi i dytë i Fox-it tek e cila ajo mori pjesë por që nuk u transmetua .,O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O
2219,I treguar këtu është Dhoma e Këshilli i Sigurimit .]],O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
5382,Danimarka –,B-LOC O
1813,Vietnami,B-LOC
8223,Liberia -,B-LOC O
5449,Danimarka –,B-LOC O
4713,Partia Republikane ( SHBA ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7932,Mikronezia,B-LOC
533,Neymar ka thënë qe idhulli i tij është Lionel Messi dhe se kishte dëshire të luaj përkrah tij .,O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
1302,Xabi Alonso për Spanjen kundër Francës,B-PER I-PER O B-ORG O B-ORG
705,2014-15 KS Vllaznia Shkodër,O B-ORG I-ORG I-ORG
3857,Kryeqëndra e kantonit është Bordeaux .,O O O O B-LOC O
5572,KF Tirana,B-ORG I-ORG
8119,Është libër i shkruar nga Jakup Mato .,O O O O O B-PER I-PER O
1055,Ndriçim Xhepa ... ... ... .Tomi Melgushi,B-PER I-PER O O O O O
9945,RIDREJTO Imam Malik ibn Enes,O B-PER I-PER I-PER I-PER
1273,"Në mbarim të dhjetorit , kur Qeveria e Nolit ra , u largua nga atdheu për në Itali , Austri , Gjermani , Francë e Rusi .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
3160,Liquid Tension Experiment,B-ORG I-ORG I-ORG
3866,Kroacia -,B-LOC O
1016,KF Tirana,B-ORG I-ORG
2617,RIDREJTO Njësia administrative Synej,O B-LOC I-LOC I-LOC
3575,ridrejto Paradokset e Zenonit,O B-ORG I-ORG I-ORG
7049,Azem Maksutaj – Thaiboxer,B-PER I-PER O O
1498,Taller In More Ways,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4221,Klodian Duro ( Shqipëria ),B-PER I-PER O B-ORG O
8978,Dhimitër Orgocka ... ... ..Xha Fanja,B-PER I-PER O O O O
1495,RIDREJTO Shoqata e Kombeve të Azisë Juglindore,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10095,RIDREJTO Vila e Mbretërore e Durrësit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9331,Erjon Bogdani,B-PER I-PER
7091,Princi Norodom Sihanouk ( 1960–1970 ),B-PER I-PER I-PER O O O
580,Turqia -,B-LOC O
2361,Arabia Saudite -,B-LOC I-LOC O
9623,Rrushi i arushës,B-LOC I-LOC I-LOC
250,Epoka e Re,B-ORG I-ORG I-ORG
2726,Felipe Massa,B-PER I-PER
7425,Dominika,B-LOC
5996,Singapori,B-LOC
2566,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
1292,RIDREJTO Licencat Creative Commons,O B-ORG I-ORG I-ORG
8851,RIDREJTO Fatime bint Esed,O B-PER I-PER I-PER
8743,RIDREJTO Konfederata futbollistike e Afrikës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
518,Arvid Lindman ( 1928–1930 ),B-PER I-PER O O O
2800,Në Seria A ka zhvilluar 170 ndeshje dhe ka shënuar 68 gola .,O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
247,Papua Guinea e Re,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9727,President - Bharrat Jagdeo ( 1999–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
7153,RIDREJTO UEFA Euro 2000,O B-ORG I-ORG I-ORG
3368,Profili i lojtarit te inter.it,O O O O B-ORG
10097,Presidenti - José Mujica ( 2010–2015 ),O O B-PER I-PER O O O
9665,Bolivia -,B-LOC O
8072,RIDREJTO Ibrahim bej Biçakçiu,O B-PER I-PER I-PER
861,2–1 45 Zinedine Zidane,O O B-PER I-PER
3054,Jean Chrétien ( 1993–2003 ),B-PER I-PER O O O
8611,Karli II ( 1285–1294 ),B-PER I-PER O O O
1595,Ahmet Njazi Bej Resnja,B-PER I-PER I-PER I-PER
9015,Fernando Alonso,B-PER I-PER
7262,Sacrifice,B-ORG
4996,Barbadosi,B-LOC
5230,"Pasi koha e rregullt përfundoi në barazim 5-5 , u deshën gjuajtjet e penalltive , aty ku kampionët nga Shqipëria ishin më të saktë , duke ngritur kështu dhe trofeun..",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
3984,Kryeqëndra e kantonit është Marseille .,O O O O B-LOC O
8003,Kombëtarja ukrainase e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7529,Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 ),B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
1444,RIDREJTO 5 Lekë ( 1995 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8644,"Tradita indipendentiste nga Selia e Shenjtë tërhiqte intelektualët , artistët dhe të persekutuar të ndryshëm , që dëshironin të mund të shprehnin lirisht idetë e tyre .",O O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9164,Suedia –,B-LOC O
988,Sejshellet,B-LOC
568,Vatikani,B-LOC
3589,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
1423,Felipe Massa,B-PER I-PER
3726,Atlético Madrid 'Titulli i 1 ( i parë ) i klubit,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
2107,Libani,B-LOC
1804,Kryeministër - Sirimavo Bandaranaike ( 1960–1965 ),O O B-PER I-PER O O O
4232,President - Bharrat Jagdeo ( 1999–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
3036,Prania e Sinës në fushë e ndihmoi Shqipërinë që të mos pësonte edhe golin e pestë .,O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
5959,"Në garën e Spanjës , ai ishte piloti më i shpejtë i pilotëve të skuadrave të reja .",O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O
3703,KF Tirana,B-ORG I-ORG
9022,Eintracht Frankfurt,B-ORG I-ORG
1098,Letonia,B-LOC
5758,The Big Bang Theory,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4065,Mongolia,B-LOC
1209,Andon Zako Çajupi,B-PER I-PER I-PER
8576,Festivali Evropian i Këngës 2009,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7381,ridrejto Kombëtarja portugeze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
205,Në kohët e sodit ky term më së shumti përdoret si sinonim i sintisajzerëve .,O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
547,"Prindërit e tij emigruan fillimisht në Greqi dhe më pas u vendosën në Turqi ku Abidini ka qenë një nga themeluesit e “Grupit D” në Stamboll , që vlerësohet si fillimi i avangardës në pikturën turke .",O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
4028,"aktorin Blerim Destani , sic e quan ajo , mikun e familjes , i cili i sugjeroi kontaktin me Gencin e “Etnon” .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2021,Jenson Button,B-PER I-PER
601,Suedia –,B-LOC O
3357,RIDREJTO Xhamia el Aksa,O B-ORG I-ORG I-ORG
3839,Ruch Chorzów,B-ORG I-ORG
6209,KS Besa,B-ORG I-ORG
7097,Besëlidhja e Re,B-ORG I-ORG I-ORG
795,Danimarka –,B-LOC O
6282,Brazili,B-LOC
7429,India,B-LOC
9620,RIDREJTO Stadiumi Tomori,O B-ORG I-ORG
20,RIDREJTO Massachusetts Institute of Technology,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5080,Venezuela -,B-LOC O
9676,Club Brugge K.V .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6767,„Del sol“ ( Honda ),O O O B-ORG O
2244,RIDREJTO 1938 FIFA Kupa e Botës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3328,2002 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8626,Rudolf Kirchschläger ( 1974–1986 ),B-PER I-PER O O O
57,The Best Of Motörhead,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6649,Komunat e Päijänne Tavastia,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9841,Organizata Botërore e Doganave,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6762,Kancelar - Konrad Adenauer ( 1949–1963 ),O O B-PER I-PER O O O
213,Bashkimi Sovjetik,B-LOC I-LOC
7975,Walter Mazzarri,B-PER I-PER
8742,Fredrik von Otter ( 1900–1902 ),B-PER I-PER I-PER O O O
8965,Letonia,B-LOC
8294,"1,1 % Dëshmitarët e Jehovait",O O B-ORG I-ORG I-ORG
3193,Atlético Madrid,B-ORG I-ORG
6776,FC Barcelona,B-ORG I-ORG
5977,Mos pranimi i okupimit është bërë në Lidhjen e Prizrenit .,O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
9336,Këtë mendim e ka shprehur dhe atdhetari Mustafa Kruja disa dekada më vonë .,O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
8474,Katër klasa të para të fillores i kreu në Shkodër .,O O O O O O O O O B-LOC O
7645,Islanda,B-LOC
3129,Xhamajka,B-LOC
3304,KF Tirana,B-ORG I-ORG
3474,"Disa prej tyre e përdorën atë si zgjidhje të përkohshme para se të vendoseshin në SHBA apo gjetkë , ndërsa disa të tjerë u vendosën përgjithmonë .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
4610,Idhulli i tij si fëmijë ishte ish-portieri gjerman dhe i FC Schalke 04 Oliver Kahn .,O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
8787,Monark - Papa Pali VI ( 1963–1978 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
9120,Me guxim dha jetën e vet për lirimin e Kosovës .,O O O O O O O O O B-LOC O
4558,Prusia –,B-LOC O
6248,Jezusi me vlerën e tij ka arritur në “dritën hyjnore” .,B-PER O O O O O O O O O O
6225,"Georgios Kountouriotis , President i Ekzekutivit ( 1823–1826 )",B-PER I-PER O O O O O O O
6612,Kryeministër - Benito Mussolini ( 1922–1943 ),O O B-PER I-PER O O O
2370,Kadri Roshi ... Parandili,B-PER I-PER O O
9897,RIDREJTO Besëlidhja e Lezhës,O B-ORG I-ORG I-ORG
5324,RIDREJTO Leka Anwar Zogu Reza,O B-PER I-PER I-PER I-PER
8382,Birmania,B-ORG
7481,Federata Polake e Futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3727,Perandoria Osmane,B-LOC I-LOC
703,Kryeministër - Göran Persson ( 1996–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
790,Qyteti dhe rrethina luajtën rol të rëndësishëm gjatë lëvizjes kombëtare të Lidhjes së Prizrenit .,O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
1854,Tunizia,B-LOC
4213,Bill Clinton ( 1993–2001 ),B-PER I-PER O O O
4984,Dream Theater,B-ORG I-ORG
1713,San Marino,B-LOC I-LOC
4113,Anderson Luis de Souza,B-PER I-PER I-PER I-PER
3967,==Imitimi i përsonaliteteve të famshme në SNL,O O O O O O B-ORG
3406,We Came as Romans,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2125,Ky lloj i papërzieshëm me llojet e tjera të Shqiponjave nga ngjyra e tij e zezë dhe kreshta të cilen e mban në kokë .,O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
8421,RIDREJTO Njësia administrative Grykë-Çajë,O B-ORG I-ORG I-ORG
4515,Eritrea,B-LOC
3017,Rubens Barrichello,B-PER I-PER
6346,Panamaja,B-LOC
6630,Filipinet,B-LOC
2907,President - Václav Havel ( 1993–2003 ),O O B-PER I-PER O O O
4915,Qyteti organizatorë ishte Londra në Qendrën e televizionit BBC .,O O O B-LOC O O O O B-ORG O
8912,; Sheshi Gjergj Kastrioti ( Skënderbeu ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8083,Spanja –,B-LOC O
7109,Shimon Peres ( 1984–1986 ),B-PER I-PER O O O
3457,Finlanda -,B-LOC O
7945,Ekuadori -,B-LOC O
5976,Celtic F.C . 'Titulli i parë,B-ORG I-ORG I-ORG O O O
8817,Deportivo de La Coruña,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2922,RIDREJTO Ebu Rejhan el Biruni,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8600,Singapori,B-LOC
9679,A.C. Milan,B-ORG I-ORG
2533,Palau,B-LOC
4034,Lihtenshtajni -,B-LOC O
1566,Republika Demokratike e Kongos,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1545,Bashkëpunimi me Eagles,O O B-ORG
5824,25px]] Kimi Räikkönen,O B-PER I-PER
2484,Venezuela -,B-LOC O
8084,Ndërsa është në proces e sipër të aplikimit për pranim nga FIFA .,O O O O O O O O O O O B-ORG O
5459,Monark - Elizabeth II ( 1979–sot ),O O B-PER I-PER O O O
8857,"Fatos Lubonja - shkrimtar , kritik dhe analist politik .",B-PER I-PER O O O O O O O O
3532,Togo — Franca,B-LOC O B-LOC
9536,Valencia humbi edhe ndeshjen e dytë 4–2 dhe me rezultatin e përgjithshëm 3–6 .,B-ORG O O O O O O O O O O O O O
10067,RIDREJTO Ebu Rejhan el Biruni,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6389,prezantuar nga Philip Seymour Hoffman,O O B-PER I-PER I-PER
1686,"Konjikala u rindërtua për shkak të vendodhjes së favorëshme në Rrugën e Mëndafshit , një rrugë e njohur tregëtare .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
2469,"Veton Surroi politikan , gazetar , ORA",B-PER I-PER O O O O O
3327,Ai gjithashtu shënoi dy gola të tjerë kundër AFC Ajax .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
8004,The Black Eyed Peas,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2278,Kabir Bedi ... Chandragupta,B-PER I-PER O O
5188,Togo,B-LOC
847,1998 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
809,Libani,B-LOC
8022,Falling into Infinity,B-ORG I-ORG I-ORG
4350,Maldivet,B-LOC
1303,KF Tirana,B-ORG I-ORG
5769,Zëvendësoi deputetin Sokol Olldashi pas ndarjes së parakohshme nga jeta .,O O B-PER I-PER O O O O O O O
9071,Libia,B-LOC
9256,RIDREJTO Ebu Bekër Sidik,O B-PER I-PER I-PER
1184,Gjermania Lindore -,B-LOC I-LOC O
9339,Violeta Manushi ... ... .. banakjerja,B-PER I-PER O O O O
4718,Rumania -,B-LOC O
1389,Xanana Gusmão ( 2007–2015 ),B-PER I-PER O O O
895,Monark - Elizabeth II ( 1979–sot ),O O B-PER I-PER O O O
6987,Andorra –,B-LOC O
2976,Juan Manuel Fangio,B-PER I-PER I-PER
4237,Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 ),O O B-ORG I-ORG O O O
999,Austria,B-LOC
1803,Kleopatra VII .,B-PER I-PER I-PER
5480,Serbia - daždevnjak Šareni,B-LOC O O O
2750,Giancarlo Fisichella,B-PER I-PER
4493,President - Václav Havel ( 1993–2003 ),O O B-PER I-PER O O O
7254,RIDREJTO Ebu Musa el Esharij,O B-PER I-PER I-PER I-PER
9993,Ekipi është në pronësi Universiteti Niccolò Cusano .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
5346,Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot ),O O B-PER I-PER O O O
1374,Kampion i La Liga,O O B-ORG I-ORG
8287,RIDREJTO Forcat e Armatosura të Republikës së Kosovës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9244,Kryeministër - Tigran Sargsyan ( 2008–2014 ),O O B-PER I-PER O O O
4500,Belgjika -,B-LOC O
8325,President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
6064,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
816,Kjo traditë vazhdon akoma në Amerikë .,O O O O O B-LOC O
138,Rrethi i Pukës,B-LOC I-LOC I-LOC
427,KS Besa,B-ORG I-ORG
9490,Lista e vezirëve të Perandorisë Osmane,B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
6775,Bregu i Fildishtë,B-LOC I-LOC I-LOC
1247,Kainuu ( 3 ) ===,B-LOC O O O O
1405,Polonia,B-LOC
2027,Fixhi,B-LOC
2916,Greqia -,B-LOC O
8812,Guajana,B-LOC
693,RIDREJTO Rrethi i Gramshit,O B-LOC I-LOC I-LOC
3939,-36 kg - Masa e një Neutroni,O O O O O O B-ORG
5101,Liga e Volejbollit e Shqipërisë ( femra ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6000,Gordon Brown ( 2007–2010 ),B-PER I-PER O O O
2947,Siria -,B-LOC O
8941,Lihtenshtajni -,B-LOC O
5774,"Agim Ramadani , ( 1963-1999 )",B-PER I-PER O O O O
807,Uzbekistani,B-LOC
5217,Kryeministër - Tage Erlander ( 1946–1969 ),O O B-PER I-PER O O O
3913,KS Teuta,B-ORG I-ORG
5307,"Kënga fituese “E duam lumturinë” , kënduar nga Parashqevi Simaku .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
2013,Juan Manuel Fangio 1 xhiro ( 38 ) .,B-PER I-PER I-PER O O O O O O
9715,Ai u bë i famshëm me rolin e tij në filmi The Sopranos .,O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
4112,Sri Lanka,B-LOC I-LOC
9554,Ai dhe Andrea Pirlo formuan një partneritet të frikshëm në zemër të mesfushës .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
5611,"Theodore Roosevelt , President ( 1901–1909 )",B-PER I-PER O O O O O
894,KF Apolonia,B-ORG I-ORG
2843,"Studimi i kryer nga kompania Vipnet360 përfshiu rrjetet sociale Facebook , Twitter dhe YouTube .",O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O B-ORG O
2761,Tottenham Hotspur F.C .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8686,Kancelar - Konrad Adenauer ( 1949–1963 ),O O B-PER I-PER O O O
6436,Gjergj Gjika ... ... ..,B-PER I-PER O O O
1654,Në moshën tetë vjeçare mbeti jetim dhe patrioti Bajram Curri kujdeset për shkollimin e tij .,O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
9883,Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
9670,RIDREJTO Two and a Half Men,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3626,( në huazim nga Barcelona ),O O O O B-ORG O
2582,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
5952,Danimarka –,B-LOC O
2956,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
7205,Andorra,B-LOC
4387,RIDREJTO Federata e Futbollit e Malit të Zi,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8088,"Lutfi Lepaja , autor dhe shkrimtar shqiptar",B-PER I-PER O O O O O
3426,Egjipti,B-LOC
9874,* President - Ibrahim Rugova ( 1992–2000 ),O O O B-PER I-PER O O O
307,Monako -,B-LOC O
7537,2014 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1454,Torosi është një djalë 37 vjeçare nga Durrësi .,O O O O O O O B-LOC O
5699,KF Tirana 9-0 ( 15.04.1934 ) KF Tirana 8-0 ( 16.05.1937 ),B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O O O O
5109,KS Besa,B-ORG I-ORG
1918,"I deshperuar ne kulm , detyrohet te shkoje ne Turqi ku e prisnin me padurim institucionet shkencore .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
8975,Andorra -,B-LOC O
6701,Beti e Shëmtuar,B-ORG I-ORG I-ORG
9353,RIDREJTO Konsorciumi i World Wide Web,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3360,American Dad !,B-ORG I-ORG I-ORG
7402,Beteja e Pazarit të Ri,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7823,Alain Prost ( 1990-1991 ),B-PER I-PER O O O
1847,Akademia e Shkencave e Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
406,Another Perfect Day,B-ORG I-ORG I-ORG
5567,Malavi,B-LOC
4481,"Juan Manuel Fangio , 2'35.6",B-PER I-PER I-PER O O
3372,Filipinet,B-LOC
16,The New York Times,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2586,Panamaja,B-LOC
1349,1989–1993 George H. W. Bush,O B-PER I-PER I-PER I-PER
2355,"Mosrespektimi i saj dhe aftësitë e saja të mëdha për humor ia mundësuan asjë shoqërimin me yje të mëdha të filmit , si Marlonom Brandon , por nuk është pajtuar me regjisorin Elia Kazan , i cili nuk kishte mendime të mira për te .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
5338,President - Sylvanus Olympio ( 1960–1963 ),O O B-PER I-PER O O O
6089,KS Teuta,B-ORG I-ORG
4040,RIDREJTO Rrethi i Kuçovës,O B-LOC I-LOC I-LOC
1280,Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
3335,Madagaskari,B-LOC
7756,1998,B-ORG
4285,Monako -,B-LOC O
5877,Kryetari i Shtetit - Giorgio Napolitano ( 2006–sot ),O O O O B-PER I-PER O O O
657,Eagles Live,B-ORG I-ORG
5880,KF Skënderbeu,B-ORG I-ORG
4912,Birmania,B-ORG
4994,Presidenti - George W. Bush ( 2001–2009 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
9668,KF Tirana,B-ORG I-ORG
2461,Gjermania — Portugalia,B-LOC O B-LOC
9061,Somalia,B-LOC
6982,"I përkufizuar si metafizik nga Petro Marko , arketipi i përpjekjes mendosre të të cilit e ka dhënë Platoni që në lashtësi .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
2932,Popolo della libertà ( Populli i lirise ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
8075,Kryetari i Shtetit - Carlo Azeglio Ciampi ( 1999–2006 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
2489,Birmania,B-ORG
587,Turqia -,B-LOC O
252,KS Besa,B-ORG I-ORG
9188,RIDREJTO Huzejme ibn Thebit,O B-PER I-PER I-PER
3559,Murati i III - 1574–1595,B-PER I-PER I-PER O O
3768,Birmania,B-ORG
9837,Hamburger SV,B-ORG I-ORG
6447,Greqia -,B-LOC O
7691,"Pas largimit të Walter Mazzarrit si trajneri i skuadrës , i rikthyeri Roberto Mancini e vendosi mbrojtësin serb në stolin e rezervave në favor të mbrojtësve të rinj Andrea Ranocchia dhe Juan Jesus .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
433,Carl R. Rogers ; 1902-1987 ) ;,B-PER I-PER I-PER O O O O
214,Mendohet se ka lindur në qytetin e Prizrenit Më vonë u vendos në Shkup ku u mor me tregti .,O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O
6936,King of the Hill ( — / — ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
1030,Maozeleumi i Mauzolit në Halikarnas,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1385,Trashëgimtare e kësaj hapësire është Taxhikistani .,O O O O O B-LOC O
2303,Kryetar i saj është Fatmir Mediu .,O O O O B-PER I-PER O
8358,RIDREJTO Kombëtarja portugeze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6964,RIDREJTO Ali Pashë Tepelena,O B-ORG I-ORG I-ORG
5603,Dukagjinët kanë pasur si stemë të tyre një shqiponjë të bardhë njëkrenore .,O O O O O O O O B-ORG O O O O
5189,RIDREJTO Kombëtarja turke e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3512,RIDREJTO Organizata e Bashkëpunimit Islamik,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3781,Mikronezia,B-LOC
1275,Kryeministër - Benjamin Netanyahu ( 2009–sot ),O O B-PER I-PER O O O
1532,Sllovakia -,B-LOC O
917,Xhibuti -,B-LOC O
6857,Arrival - Jordan Rudess,B-ORG O B-PER I-PER
5961,RIDREJTO Club Brugge K.V .,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1928,Vatikani,B-LOC
9684,President - Thomas Klestil ( 1992–2004 ),O O B-PER I-PER O O O
9650,Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 ),O O B-PER I-PER O O O
7878,"Kjo edhe u tregua në fund të jetës së saj me punën e saj në UNICEF , si ambasadore e vullnetit të mirë .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
8954,Demografia e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG
5325,"Paraardhës i tij ishte Papa Kalisti I , ndërsa pasardhësi Papa Ponciani .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
2236,Manush Myftiu ( 1947–1949 ),B-PER I-PER O O O
732,*Kryetari i Shtetit - Francisco Franco ( 1936–1975 ),O O O O B-PER I-PER O O O
4312,Irlanda,B-LOC
3570,Felipe Massa,B-PER I-PER
7357,„Blade roller“ ( Coca-Cola ),O O O B-ORG O
4613,Sylvanus Olympio ( 1960–1963 ),B-PER I-PER O O O
996,Personal Area Network,B-LOC I-LOC I-LOC
4474,RIDREJTO UEFA Euro 2008,O B-ORG I-ORG I-ORG
5956,Burundi,B-LOC
355,President - François Mitterrand ( 1981–1995 ),O O B-PER I-PER O O O
2057,Ilir Meta ( 1999–2002 ),B-PER I-PER O O O
7794,Jordania,B-LOC
21,Spanja,B-LOC
1176,Guajana,B-LOC
5822,Kombëtarja kazakistaneze e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8869,"Cahill është bërë një nga futbollistët me profilin më të mirë të konfederatës aziatike , duke luajtur 71 ndeshje dhe shënuar 34 Gola .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
8986,"Është autori i dytë më i përkthyer i të gjitha kohërave , menjëherë pas Agatha Christie , me 4162 përkthime .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
6873,President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
9997,Irlanda Veriore,B-LOC I-LOC
5497,Meksika -,B-LOC O
258,Kopshtet e varura të Babilonisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8687,RIDREJTO Shërbimi Gjeologjik Shqiptar,O B-ORG I-ORG I-ORG
9868,Kryeqëndra e kantonit është Marseille .,O O O O B-LOC O
8649,"Bill Gates i Microsoft-it zë vendin e parë , për njëmbëdhjetë vjet me radhë .",B-PER I-PER O B-ORG O O O O O O O O O O O
3734,KF Tirana,B-ORG I-ORG
4991,Monako -,B-LOC O
6336,RIDREJTO Kisha Ortodokse Autoqefale e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1334,Studime albanologjike me autor Eqrem Çabej .,O O O O B-PER I-PER O
9514,Ai gjithashtu u emërua IFFHS Portieri i Vitit për herë të parë në karrierën e tij .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
5655,Finlanda,B-LOC
3552,Liberia -,B-LOC O
7890,Kryeqëndra e kantonit është Marseille .,O O O O B-LOC O
1617,For the Fallen Dreams,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9716,President - Thomas Klestil ( 1992–2004 ),O O B-PER I-PER O O O
5114,Singapori,B-LOC
1140,Në vazhdim është një listë e qyteteve në Finlandë,O O O O O O O O B-LOC
9915,Stadiumi Selman Stërmasi,B-ORG I-ORG I-ORG
6722,Mike Hawthorn,B-PER I-PER
4345,Mbesa e Nuhiut është këngëtarja preshevare Donika Nuhiu .,O O O O O O B-PER I-PER O
804,Andorra,B-LOC
7396,Rumania -,B-LOC O
1562,Anton Makarenko ; ( 1888-1939 ) ;,B-PER I-PER O O O O O
971,Tonga,B-LOC
9186,Futurama ( — / — ),B-ORG O O O O O
6759,Kryeministër - Jean-Luc Dehaene ( 1992–1999 ),O O B-PER I-PER O O O
7918,RIDREJTO Kombëtarja gjermane e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6316,RIDREJTO Kosova është Serbi ( Slogan ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
630,Unë veproj dhe kuptoj ... - Konfuci,O O O O O O B-PER
9233,Ai nuk duhet ngatërruar me drejtuesin komunist Spiro Koleka .,O O O O O O O B-PER I-PER O
3104,Kryeministër - Konstantinos Karamanlis ( 1974–1980 ),O O B-PER I-PER O O O
7957,RIDREJTO Shefqet bej Vërlaci,O B-PER I-PER I-PER
4206,Luigi Fagioli,B-PER I-PER
1577,RIDREJTO Trupat Mbrojtëse të Kosovës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4371,Jordania,B-LOC
2220,Surinami,B-LOC
8630,Louis Rosier,B-PER I-PER
1056,AC / DC,B-ORG I-ORG I-ORG
7703,Shqipëria,B-LOC
4599,Faqja zyrtare në Facebook,O O O B-ORG
8683,U kthye ne Korçë ku mori mësime private për të plotësuar klasat e Liceut .,O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG O
1111,Rumania -,B-LOC O
9303,Monark - Elizabeth II ( 1979–sot ),O O B-PER I-PER O O O
1345,Besojnë se Jezusi është një njeri dhe profet i Zotit .,O O B-PER O O O O O O O O
9011,Maroku,B-LOC
6915,FC Barcelona,B-ORG I-ORG
687,President - Fatmir Sejdiu ( 2006–2010 ),O O B-PER I-PER O O O
5982,President - Bharrat Jagdeo ( 1999–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
3571,20px]] Johnnie Parsons,O B-PER I-PER
4132,Andi Lila,B-PER I-PER
3175,Ka realizuar edhe shtatoren e Nderit të Kombit Sali Nivica .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
4109,Pero Pejić,B-PER I-PER
4420,KF Tirana,B-ORG I-ORG
1737,What For ?,B-ORG I-ORG I-ORG
6239,Definimi i madhësisë për atë se çka e bën një vendbanim të jetë qytezë ndryshon shumë në vende të ndyshme të botës .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
5666,Daniel Ricciardo,B-PER I-PER
7606,Përballë hyrjes së kalasë është varros artisti shqiptar Ibrahim Kodra .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
8485,Mark Krasniqi ( 04.06.1992 – 27.06.1993 ),B-PER I-PER O O O O O
4601,prezantuar nga Kirsten Dunst dhe Tobey Maguire,O O B-PER I-PER O B-PER I-PER
3445,Koreja e Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
9940,Kuvajti,B-LOC
5428,Më shumë gola të shënuar - Barcelona ( 105 ),O O O O O O B-ORG O O O
7078,RIDREJTO Abdullah ibn Ymmy Meqtum,O B-PER I-PER I-PER I-PER
2425,Organizata Botërore e Doganave,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
893,Princi Norodom Sihanouk ( 1958–1960 ),B-PER I-PER I-PER O O O
5106,Një shkollë e tillë private ishte hapur në Pozharan .,O O O O O O O O B-LOC O
7486,Reshat Arbana ... ..Ugolini,B-PER I-PER O O
648,RIDREJTO Kombëtarja irlandeze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7916,Celtic F.C .,B-ORG I-ORG I-ORG
6469,Shtetet e Bashkuara të Amerikës –,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
5835,The Jelly Jam,B-ORG I-ORG I-ORG
9375,Ai ka fituar shumë tituj me Monacon dhe Barcelonën .,O O O O O O B-ORG O B-ORG O
9584,Egjipti,B-LOC
4344,RIDREJTO Ebu Ejyb el-Ensari,O B-PER I-PER I-PER
9959,Gruaja e Judës,B-ORG I-ORG I-ORG
5832,"Bujar Nishani , Presidenti i Shqipërisë ( 2012–sot )",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
1248,"Woodrow Wilson , President ( 1913–1921 )",B-PER I-PER O O O O O
3676,David Coulthard,B-PER I-PER
8799,Tunizia,B-LOC
8585,Kanadaja -,B-LOC O
6341,Çekosllovakia,B-LOC
9741,AFC Ajax,B-ORG I-ORG
7790,Suedia –,B-LOC O
8614,Kryeministër - Jean Chrétien ( 1993–2003 ),O O B-PER I-PER O O O
4365,RIDREJTO Njësia administrative Rajcë,O B-LOC I-LOC I-LOC
8141,"09 – RSS e Lituanisë ,",O O B-LOC I-LOC I-LOC O
9155,Brunei,B-LOC
3867,Vaasa,B-LOC
4552,Silvio Berlusconi ( 2008–2011 ),B-PER I-PER O O O
3846,"Varkaus ( 22,587 )",B-LOC O O O
8047,RIDREJTO Agjencia Bërthamore Shqiptare,O B-ORG I-ORG I-ORG
5017,"Aderoi në shoqatën “Besëlidhja” e cila mundi të konkretizohet me përjashtim të Abas Ermenjit , i cili refuzoi bashkëpunimin .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
9384,KS Teuta,B-ORG I-ORG
9783,Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
8002,Spanja,B-LOC
7675,Enver Hoxha ( 1944–1954 ),B-PER I-PER O O O
4438,Korsholm ( Mustasaari ),B-LOC O O O
4033,Kombëtarja boshnjake e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8467,Ekuacionet e shkallës së përgjithshme,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5092,New York City,B-LOC I-LOC I-LOC
1779,Perandoria e Shenjtë Romake –,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
6657,RIDREJTO Partia Socialiste e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7646,Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
5252,Dy golat e tjere i shënoi Alexandre Pato .,O O O O O O B-PER I-PER O
7279,Rusia -,B-LOC O
10065,Warner Bros . / New Line Cinema,B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
3652,Juan Manuel Fangio,B-PER I-PER I-PER
7775,Shkencëtari i çmendur,B-PER I-PER I-PER
294,"RIDREJTO Nike , Inc .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1335,Borussia Dortmund,B-ORG I-ORG
3599,Nico Rosberg,B-PER I-PER
2048,Presidenti - Harry S. Truman ( 1945–1953 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
6132,E botuar nga Langranzhi në veprën e tij Mekanika analitike .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
2831,RIDREJTO Fazil Ahmed Pashë Qyprilliu,O B-PER I-PER I-PER I-PER
5569,Festivali Evropian i Këngës 2008,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2954,Konstandini i Madh,B-PER I-PER I-PER
7403,Kancelar - Bruno Kreisky ( 1970–1983 ),O O B-PER I-PER O O O
9274,Vatikani,B-LOC
4136,Kjo ishte ndeshja e fundit si profesionist e kapitenit legjendar Javier Zanetti .,O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
7545,Lef Nosi - Ministër i Post-Telegrafit,B-PER I-PER O O O O
4927,RIDREJTO Kombëtarja azerbajxhane e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6850,"Nga Teorema e Pitagorës ,",O B-ORG I-ORG I-ORG O
3871,Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
1564,"1,1 % Dëshmitarët e Jehovait",O O B-ORG I-ORG I-ORG
7524,Kodet e IATA Airline,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6905,Finlanda -,B-LOC O
5055,RIDREJTO Dimitrij i Rostovit,O B-PER I-PER I-PER
7461,( Venus Doom Outro ),O B-ORG I-ORG O O
87,Franca në shumë degë të industrisë zë një vend të shquar .,B-LOC O O O O O O O O O O O
1543,Kampion i La Liga,O O B-ORG I-ORG
3614,Ushtria Çlirimtare e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
800,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
9631,3 Nga RCD Español CE Espanyol .,O O B-ORG I-ORG B-ORG I-ORG O
9159,Mehmet Shehu ( 1954–1981 ),B-PER I-PER O O O
5700,Kryetarët e Republikës Jugoafrikane,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9979,"Në Ligue 1 , Chamakh u paraqit në të 38 ndeshjet e skuadrës për herë të parë në karrierën e tij .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
4656,Samoa -,B-LOC O
4174,Brazili -,B-LOC O
91,Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot ),O O B-PER I-PER O O O
6395,Antigua dhe Barbuda,B-LOC I-LOC I-LOC
8418,"Vlen të përmenden shqipërimet kolosale të Ismail Kadarese , Vedat Kokonës .",O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
724,La Liga ( Vetem ne Shqiperi ),B-ORG I-ORG O O O O O
6962,Real Madrid C.F .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2327,RIDREJTO Aleksandër Peçi ( kompozitor ),O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
7327,Italia,B-LOC
6197,RIDREJTO Xhamia e Profetit,O B-ORG I-ORG I-ORG
9173,Polonia,B-LOC
5707,India,B-LOC
7242,Zvicra,B-LOC
5904,80px]] Jean-Marie Gustave Le Clézio,O B-PER I-PER I-PER I-PER
219,1938 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9279,Gjermania Perëndimore -,B-LOC I-LOC O
3446,RIDREJTO Psychosocial ( këngë ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6321,"Monark - Elizabeth II , Mbretëresha e Fixhit ( 1970–1987 )",O O B-PER I-PER O O O O O O O
6919,RIDREJTO Shërbimi Informativ Shtetëror,O B-ORG I-ORG I-ORG
2368,"Pas një fillimi të vështirë , ai u vendos në anën e majtë të mbrojtjes të skuadrës , për tu bërë një titullar i padiskutueshëm nën urdhërat e trajnerit Carlo Ancelotti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
7938,*Ky Kur'an është nën mbrojtjen e UNESCO-s .,O O O O O O B-ORG O
8939,Është vendlindja e Martin Luther .,O O O B-PER I-PER O
9078,"Dega e familjes Asllan-Pashali në Delvinë dhe Gjirokastër , emër që sot është shuar , vazhdon të jetojë sot si Libohova .",O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
7623,India,B-LOC
6310,Akaa ( Ackas ),B-LOC O O O
6548,U2,B-ORG
1865,"Taivalkoski ( 4,407 )",B-LOC O O O
1533,.qa,B-ORG
8901,Liberia -,B-LOC O
4874,Kebeku ( qytet ) - kryeqyteti i provincës së Kebekut .,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
5155,"Vexhita heton një nivel të lartë të fuqisë së Gokut dhe pas një paraqitje të shkurtër , ai fillon të luftoi me Napën .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
1609,Frank Lampard,B-PER I-PER
3550,Singapori,B-LOC
1744,Si themelues i gazetës merret Nexhat Agolli,O O O O O B-PER I-PER
4669,RIDREJTO Lefteri dhe Anthia,O B-PER I-PER I-PER
7023,"Mehmet Ali Pasha përdori shërbimet e shqiptarëve , mercenarë dhe ushtarë , për të fuqizuar sundimin e tij .",B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
3311,RIDREJTO Muhamed bin Musa el-Harezmi,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
99,Ilpalazzo në Excel Saga,O O B-ORG I-ORG
4791,Real Sociedad,B-ORG I-ORG
4208,Opus Dei,B-ORG I-ORG
7195,Nemanja Vidić ( 2 ),B-PER I-PER O O O
9872,20th Century Fox / DreamWorks Animation,B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
9916,Belgjika -,B-LOC O
8778,"Isojoki ( 2,299 )",B-LOC O O O
274,Deportivo de La Coruña,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
452,Everything Louder Than Everyone Else,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
49,Andorra,B-LOC
3077,"Antoine Laurent de Lavoisier , 1743–1794",B-PER I-PER I-PER I-PER O O
2318,RIDREJTO Banka Ndërkombëtare Tregtare,O B-ORG I-ORG I-ORG
5565,Falling into Infinity - Dream Theater,B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
2784,Kancelar - Helmut Schmidt ( 1974–1982 ),O O B-PER I-PER O O O
4321,20px]] Bill Holland,O B-PER I-PER
6654,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
2777,RIDREJTO The Wörld is Yours,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8685,Nigeri,B-LOC
8964,Ishujt Solomon -,B-LOC I-LOC O
2465,Sao Tome dhe Principe,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8674,Ishujt Solomon -,B-LOC I-LOC O
7542,Birmania,B-ORG
615,Republika Dominikane -,B-LOC I-LOC O
1538,Lidhja Demokratike e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4901,Somalia,B-LOC
1866,Brazili -,B-LOC O
2377,RIDREJTO 20 Lekë ( 1996 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8811,Silvio Berlusconi ( 2008–2011 ),B-PER I-PER O O O
4050,Panamaja,B-LOC
3935,President - Richard von Weizsäcker ( 1984–1994 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
5393,Kryetari i Shtetit - Mao Zedong ( 1949–1959 ),O O O O B-PER I-PER O O O
4798,KF Tirana,B-ORG I-ORG
8874,RIDREJTO Njësia administrative Luftinjë,O B-LOC I-LOC I-LOC
910,Il pleut de l'or,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2494,"*Monark - vakant , Dalai Lama ( 1933–1939 )",O O O O B-PER I-PER O O O
9183,"Shaban Polluzha , lider anti-komunist .",B-PER I-PER O O O O
2216,Kiss of Death,B-ORG I-ORG I-ORG
6328,Lituania -,B-LOC O
3624,Celtic F.C .,B-ORG I-ORG I-ORG
5430,"Por megjithatë , sulmuesi Alexis Sánchez shënoi Golin e barazimit pa mbaruar akoma pjesa e parë , duke bërë që ndeshja të shkojë në gjuajtjet e penalltive .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
5408,Kirgistani -,B-LOC O
2971,The Wharton School,B-ORG I-ORG I-ORG
6073,We Came as Romans,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5515,Brunei,B-LOC
1261,Marie Logoreci ... ... .. Lokja,B-PER I-PER O O O O
9930,Republika e Kinës ( Taivani ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3525,Ai do të jetë partneri i Sebastian Vettel i cili është kampioni në fuqi .,O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
1347,Rrethimi i dytë i Krujës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2903,RIDREJTO Njësia administrative Dajç ( Lezhë ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1782,"Ai më pas i dorëzoi një kërkesë zyrtare për transferim Liverpoolit ditën tjetër , e cila u refuzua .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
3792,Danimarka –,B-LOC O
8736,Birmania -,B-ORG O
8254,Roy Chipolina,B-PER I-PER
6051,*Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
2276,Pika tjetër që ata arritën në ato kualifikuese ishte barazimi kundër Irlandës së Veriut .,O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
5917,Winston Churchill ( 1951–1955 ),B-PER I-PER O O O
6821,Suedia –,B-LOC O
3705,"Gjatë kësaj kohe Lejdeni ishte nikoqir i figurave të tilla si René Descartes , Rembrandt , Hugo Grotius , Baruku Spinoza dhe Baron d'Holbach .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
9401,Michael Schumacher u plasua si i dyti kurse Mika Häkkinen si i treti .,B-PER I-PER O O O O O O B-PER I-PER O O O O
3833,President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
9880,Juliana Pasha,B-PER I-PER
3298,Bahamet,B-LOC
8775,Game of Thrones ( — ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O
8366,Ishujt Solomon -,B-LOC I-LOC O
1735,Xhamia e Kalasë ( Lezhë ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2103,RIDREJTO Kryengritja e vitit 1910,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9643,Rahovica ( Preshevë ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4529,Alberto Ascari,B-PER I-PER
9635,All Hope Is Gone,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3295,Xhibuti -,B-LOC O
5860,Afganistani –,B-LOC O
3919,Rumania -,B-LOC O
6747,KF Tirana,B-ORG I-ORG
2820,Presidenti - Franklin D. Roosevelt ( 1933–1945 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
238,RIDREJTO Njësia administrative Çepan,O B-LOC I-LOC I-LOC
2772,Kryeministër - Kostas Karamanlis ( 2004–2009 ),O O B-PER I-PER O O O
75,Carl Friedrich Gauss,B-PER I-PER I-PER
2611,Kancelar - Adolf Hitler ( 1933–1945 ),O O B-PER I-PER O O O
1468,Shqipëria,B-LOC
3494,Kryeministër - Jean-Luc Dehaene ( 1992–1999 ),O O B-PER I-PER O O O
3710,Kryeministër - Benito Mussolini ( 1922–1943 ),O O B-PER I-PER O O O
6172,Charmed ( 1998-2006 ),B-ORG O O O
1167,Närpes ( Närpiö ),B-LOC O O O
1619,Kultura e Britanisë së Madhe,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1103,RIDREJTO Universiteti Teknik Yıldız,O B-ORG I-ORG I-ORG
8529,"Aleksandër Xhuvani , ( )",B-PER I-PER O O O
4596,Sali Berisha ( 2005–2013 ),B-PER I-PER O O O
5762,Këshilli i parë i Nicesë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9430,RIDREJTO Njësia administrative Selitë ( Mallakastër ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5026,Alfa Romeo,B-ORG I-ORG
1825,Franca — Zvicra,B-LOC O B-LOC
9076,Juan Manuel Fangio,B-PER I-PER I-PER
8267,Rreth emërimit të tij ka pasur mjaft polemika lidhur me spekulimet se ai është i afërt me LDK .,O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
6804,Jeton dhe krijon në Austri .,O O O O B-LOC O
4180,Argjentina -,B-LOC O
9534,Singapori,B-LOC
6479,Kalaja e Shkodrës,B-ORG I-ORG I-ORG
1068,Koreja e Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
7064,Mongolia,B-LOC
8748,RIDREJTO Njësia administrative Sllovë,O B-LOC I-LOC I-LOC
7305,Ukraina -,B-LOC O
7750,Neritan Ceka ( Kryetar ),B-PER I-PER O O O
3060,Mika Häkkinen David Coulthard,B-PER I-PER B-PER I-PER
7362,RIDREJTO Ebu Talib ibn Abdylmutalib,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3990,Kolegjet e Botës së Bashkuar,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3779,Felipe Massa,B-PER I-PER
5993,Ata gjithashtu ndajë me Spanjën një rekord prej 35 ndeshje zyrtare pa humbje .,O O O O B-ORG O O O O O O O O O
7731,Sulejman Pashë Delvina,B-PER I-PER I-PER
3355,Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
4619,Falet prej një amnistie të nënshkruar nga Mbreti Zog .,O O O O O O O B-PER I-PER O
5510,President - Branko Crvenkovski ( 2004–2009 ),O O B-PER I-PER O O O
2609,Nikola Gruevski ( 2006–sot ),B-PER I-PER O O O
9949,Eshtë botuar nga Shtëpia Botuese Onufri .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
3642,Presidenti i saj është Sepp Blatter .,O O O O B-PER I-PER O
9230,Tunizia,B-LOC
2792,RIDREJTO Konsorciumi i World Wide Web,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7705,"Ai fitoi vetëm 1 trofe , dhe atë e fitoi në sezonin e fundit kundër Interit .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
523,2014 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8909,Kryeministër - Göran Persson ( 1996–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
9581,Alfa Romeo,B-ORG I-ORG
2519,Johann Wolfgang Goethe,B-PER I-PER I-PER
224,Steven Gerrard Sami Khedira Mesut Özil Andrea Pirlo Daniele De Rossi Xabi Alonso Sergio Busquets Andrés Iniesta Xavi,B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER
1926,Kampuçea ( Kamboxhia ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
8337,Mali i Zi -,B-LOC I-LOC I-LOC O
9100,Konfederata Gjermane ( 1815–1866 ),B-ORG I-ORG O O O
9034,FC Barcelona,B-ORG I-ORG
374,Kryeministër - Pandeli Evangjeli ( 1930–1935 ),O O B-PER I-PER O O O
5789,Japonia ( nën pushtimin e Aleatëve ) –,B-LOC O O O O O O O
2996,Përmban portretin e Skënderbeut Është i punuar në ar .,O O O B-PER O O O O O O
7400,FC Barcelona që ishtë fituesi në fuqi u eleminua nga Interi në gjysme–finale .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-ORG O O O
9249,Shën Luçia,B-LOC I-LOC
7040,Blues Brothers 2000 ( soundtrack ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9234,Freddie Prinze Jr .,B-PER I-PER I-PER I-PER
9298,A.C. Milan,B-ORG I-ORG
468,Në këtë periudhë filloi të pëshpëritet emri Ruhollah Homeini .,O O O O O O O B-PER I-PER O
8899,RIDREJTO Kuvendi i Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG
5543,Belgjika -,B-LOC O
215,Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 ),O O B-ORG I-ORG O O O
8588,Kosta Rika -,B-LOC I-LOC O
8688,Islanda,B-LOC
5633,Kultura e Britanisë së Madhe,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
143,Laosi,B-LOC
4119,Xhamia e Kalasë ( Lezhë ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1622,RIDREJTO Kryengritja e vitit 1911,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7135,Kryetari i Shtetit - Sandro Pertini ( 1978–1985 ),O O O O B-PER I-PER O O O
4611,Mali,B-LOC
6223,RIDREJTO Kopshti botanik i Mizurit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
229,Kurt Waldheim ( 1986–1992 ),B-PER I-PER O O O
69,Japonia,B-LOC
6940,KF Laçi ngritën trofeun e tyre të 1rë historik .,B-ORG I-ORG O O O O O O O O
4270,El privilegio de amar,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3903,Bullgaria -,B-LOC O
4824,Guvernator - Dama Ivy Dumont ( 2001–2005 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
1754,Kosova,B-LOC
1841,The Amazing Nina Simone,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
102,* President - Ibrahim Rugova ( 1992–2000 ),O O O B-PER I-PER O O O
9796,"Xhaka bën goditjen e parë në kuadrat për tanët , në minutën e 32-të .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O
3562,Austria,B-LOC
4957,Prozë dhe vargje të zgjedhura 3 me Autor Mitrush Kuteli .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
9736,RIDREJTO Ministria e Arsimit dhe Sportit e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8189,"Ndre Mjeda , 2 .",B-PER I-PER O O O
3605,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
1762,( Arthur Schopenhauer ),O B-PER I-PER O
1148,Slayer,B-ORG
7356,Vepra 5 me Autor Ismail Kadare .,O O O O B-PER I-PER O
8129,RIDREJTO Kombëtarja austriake e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7126,Qendra e Qarkut te GJirokastres ndodhet në qytetin e Gjirokastrës .,O O O O O O O O O B-LOC O
5437,Rumania -,B-LOC O
5130,Kombëtarja serbe e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7575,The Human League,B-ORG I-ORG I-ORG
6644,Celtic F.C .,B-ORG I-ORG I-ORG
41,Etiopia -,B-LOC O
4640,Je ne sais quoi,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
933,Club Brugge K.V .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2781,Edward Heath ( 1970–1974 ),B-PER I-PER O O O
2515,Fernando Alonso,B-PER I-PER
446,Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
6207,Górnik Zabrze,B-ORG I-ORG
7459,RIDREJTO Kontrolli i mendjes,O B-ORG I-ORG I-ORG
6241,Shtetet e Bashkuara të Amerikës –,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
9583,2014 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8019,Arkitektura e Von Neumann,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5845,Uganda,B-LOC
8240,Naim Frashëri ( 1846–1900 ),B-PER I-PER O O O
1078,Partia Komuniste e Federatës Ruse,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8122,RIDREJTO Huzejme ibn Thebit,O B-PER I-PER I-PER
7746,Belgjika -,B-LOC O
5805,"Agim Qirjaqi ... Hareto , nën Drejtori i Fabrikë",B-PER I-PER O O O O O O O
3633,Emisioni u transmetua një herë në javë në Comedy Central .,O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1180,Gambia,B-LOC
1253,Ai ishte transferimi më i shtrejntë në historinë 50 vjeçare të Bundesligës .,O O O O O O O O O O O B-ORG O
3906,Ai shënoi Golat e tij të parë në Kualfikuese kundër San Marinos pasi shënoi Golin e parë dhe të pestë në fitoren 6–0 të Suedisë .,O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O B-ORG O
8185,Ivo Sanader ( 2003–2009 ),B-PER I-PER O O O
5825,Kryeministër - Indira Gandhi ( 1966–1977 ),O O B-PER I-PER O O O
7848,Gjermania Naziste -,B-LOC I-LOC O
8215,Gjermania Perëndimore -,B-LOC I-LOC O
5901,Henri ( induktiviteti ),B-ORG O O O
7477,Gambia,B-LOC
9671,Kryeministër – Margaret Thatcher ( 1979–1990 ),O O B-PER I-PER O O O
5077,RIDREJTO Beteja e parë e Oranikut ( 1448 ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9521,PBC Tirana 40 herë,B-ORG I-ORG O O
4704,Veprimtar i Lidhjes së Prizrenit .,O O B-ORG I-ORG I-ORG O
311,Kristi Vangjeli,B-PER I-PER
339,Muhedin Targaj,B-PER I-PER
9441,Finlanda -,B-LOC O
2035,Zanzibari ( protektorat Britanik ) -,B-LOC O O O O O
3261,Meksika -,B-LOC O
7934,Perandoria e Shenjtë Romake ( ~Gjermani ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O
674,RIDREJTO Vasil ibn Ata,O B-PER I-PER I-PER
5223,Ai ishte mentori i Ludwig von Mises-it .,O O O O B-PER I-PER I-PER O
429,Berlin ( Ambasadë ),B-LOC O O O
7439,RIDREJTO Mid'hat bej Frashëri,O B-PER I-PER I-PER
1432,RIDREJTO Rajoni Jugor ( Islandë ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
3502,Festivali Evropian i Këngës 2012,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
200,Çekosllovakia,B-LOC
7339,Loviisa ( Lovisa ),B-LOC O O O
9351,Kjo këngë do riprezantojë Irlandën në Festivalin Evropian të Këngës 2010 .,O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
7908,Mozambiku,B-LOC
7033,"Grover Cleveland , President ( 1885–1889 )",B-PER I-PER O O O O O
5068,Nga lartësitë trupat e Hanibalit sulmuan romakët e befasuar .,O O O O B-PER O O O O O
8627,Suedia –,B-LOC O
5479,Iraku,B-LOC
5922,Studoi në Fakultetin Juridik të Universiteti i Beogradit .,O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
876,Nepali -,B-LOC O
4384,"Kitaristët që e kanë influencuar atë më së shumti janë Jimi Hendrix , Eric Clapton dhe Jeff Beck .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
6342,Taxhikistani -,B-LOC O
9763,Bolivia -,B-LOC O
5425,25px]] David Coulthard,O B-PER I-PER
7964,RIDREJTO Imran Nazar Hosein,O B-PER I-PER I-PER
6502,Ingvar Carlsson ( 1986–1991 ),B-PER I-PER O O O
3392,RIDREJTO Partia Socialiste e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7304,Burreli aktualisht luan në Kategorinë e Parë .,B-LOC O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
5811,Somalia,B-LOC
8655,Kënga u lëshua si njëshja ( single ) e tretë nga albumi i tyre i katërt All Hope Is Gone .,O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
3623,Romë - Mbi 4 milion vetë marrin pjesë në funeralin e Papa Gjon Palit të Dytë .,B-LOC O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER O
7215,RIDREJTO Ministria e Energjisë dhe Industrisë e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
477,në veriperëndim me Qarkun e Tiranës,O O O B-LOC I-LOC I-LOC
2242,Shënime Letrare me Autor Mitrush Kuteli .,O O O O B-PER I-PER O
2328,RIDREJTO Ernesto Che Guevara,O B-PER I-PER I-PER
5732,Zgjedhjet u fituan nga Partia Socialiste e Shqipërisë .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
8599,Mecmua-c eş'âr ve divan në BKSH .,O O O O O B-ORG O
9398,Federata e Futbollit e Malit të Zi,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8536,RIDREJTO Organizata Botërore e Tregtisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8820,Irani -,B-LOC O
1443,"Lewis Hamilton që në fillim të garës tejkaloi kolegun e tijë , Heikki Kovalainen , dhe u pozicionua si i dyti .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
6615,1939,B-ORG
3667,The Wörld is Yours,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1244,Republika e Kinës,B-LOC I-LOC I-LOC
5360,Agim Çeku ( 2006–2008 ),B-PER I-PER O O O
3270,Elseid Hysaj,B-PER I-PER
512,Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
8146,Estonia,B-LOC
8774,u themelu Banka Botërore,O O B-ORG I-ORG
6138,RIDREJTO Muhamed Nasirudin Albani,O B-PER I-PER I-PER
1897,Venezuela -,B-LOC O
3038,Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 ),O O B-PER I-PER O O O
6266,Etiopia -,B-LOC O
312,Lesoto,B-LOC
2848,Underworld,B-ORG
8111,Vietnami i Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
4418,Mali i Zi,B-LOC I-LOC I-LOC
1878,Kombëtarja estoneze e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8519,Irlanda,B-LOC
5352,President - Charles de Gaulle ( 1959–1969 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
2660,Muzeu Arkeologjik Kombëtar në Tiranë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4712,"Komuna e Rozhajës ( popullsia 22,693 )",B-LOC I-LOC I-LOC O O O O
2767,"KH Kastrioti ( seniorë-meshkujt ) ,",B-ORG I-ORG O O O O
326,Mauritania,B-LOC
4970,En carne propia,B-ORG I-ORG I-ORG
5083,Qarku i Fierit ( 6 ),B-LOC I-LOC I-LOC O O O
666,"Në Perandorinë Osmane , gratë turke myslimane e kishin të ndaluar që të luajnë në skenë , me një dekret të Ministrisë së Brendshme .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1212,"Suksesi që ka pasur në këngët e saj ishte i padiskutueshëm , madje edhe vetë Vaçe Zela e ka përzgjedhur atë në këngën që do të këndonin në versione të ndryshme .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
4329,Kryeministër - Jacques Chaban-Delmas ( 1969–1973 ),O O B-PER I-PER O O O
5242,"Pas ndeshja përfundoi 1–1 në kohën e rregullt dhe kohën shtesë , u bë e nevojshme gjuajtjet e penalltive ku Lampard gjuajti penalltinë e tretë të skuadrës së tij , duke ndihmuar Çelsin të fitonte me rezultatin 4–3 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
6082,Secrets of the Muse - Jordan Rudess,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER
6198,Ai luan si sulmues .,O O O B-PER O
1020,SH Rrethi i Shkodrës,O B-LOC I-LOC I-LOC
9459,Këtu bashkëpunoi me revistën “Shêjzat” të Koliqit .,O O O O O O B-PER O
4644,=== Gara jo të mbajtura në Formula Një ===,O O O O O O B-ORG I-ORG O
5638,Konstandini i Madh,B-PER I-PER I-PER
424,Izraeli,B-LOC
9424,Kryeministër - Benjamin Netanyahu ( 1996–1999 ),O O B-PER I-PER O O O
1151,Irlanda,B-LOC
5570,Shpatat e Chidorit është varianti më i fortë i Chidorit edhe kjo si variantet e tjera e krijuar nga Sasuke Uchiha .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
31,Max Verstappen,B-PER I-PER
6183,Monark - Papa Benedikti XVI ( 2005–2013 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
872,Venezuela -,B-LOC O
1517,Perandoria e Shenjtë Romake,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1024,Delfini,B-LOC
1438,Alfa Romeo,B-ORG I-ORG
4422,"Por megjithatë , sulmuesi Alexis Sánchez shënoi Golin e barazimit pa mbaruar akoma pjesa e parë , duke bërë që ndeshja të shkojë në gjuajtjet e penalltive .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1040,Ushtria Çlirimtare e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3023,Falling into Infinity,B-ORG I-ORG I-ORG
2751,Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
3937,në juglindje të Gjilanit .,O O O B-LOC O
5588,India,B-LOC
3116,Kryeqëndra e kantonit është Nice .,O O O O B-LOC O
6628,Nico Rosberg,B-PER I-PER
7665,Festivali Evropian i Këngës 2010,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1426,Statistika të Kategorisë së Parë në sezonin 1966-67 .,O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
5979,Kadri Roshi ... ... ... .Demosteni,B-PER I-PER O O O O
1946,Andorra,B-LOC
6651,Zvicra ( 6 ),B-ORG O O O
8718,Fadil Hoxha ( 1916–2001 ),B-PER I-PER O O O
941,Suedia –,B-LOC O
9465,Sirimavo Bandaranaike ( 1970–1977 ),B-PER I-PER O O O
9610,RIDREJTO Abdullah ibn Mesud,O B-PER I-PER I-PER
3486,"Mirëpo , kulmin artistik e ka arritur Ndre Mjeda në poemat sonetike Lissus , Scodra , e Liria .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
3264,Rebelja ... - nga Shefki Hysa,O O O O B-PER I-PER
9614,"Në disa shfaqje , anëtarët e grupit i ndërrojnë instrumentet dhe performojnë në fund të koncertit me emrin Nightmare Cinema .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
6880,*Kryeministër - Konstantinos Karamanlis ( 1955–1958 ),O O B-PER I-PER O O O
3462,Kancelar - Helmut Kohl ( 1982–1998 ),O O B-PER I-PER O O O
5984,"Herbert Hoover , President ( 1929–1933 )",B-PER I-PER O O O O O
5896,*1996 / 97 - AS Monaco FC,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
4449,President - Hamid Karzai ( 2001–sot ),O O B-PER I-PER O O O
9851,Kryetar i komisionit të jashtëm në Lidhjen e Prizrenit,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
4143,Arabisht عيد الفصح ( ʿĪdu l-Fiṣḥ ),B-ORG O O O O O O
2309,Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
2892,Nicolas Sarkozy ( 2007–2012 ),B-PER I-PER O O O
4935,KF Tirana,B-ORG I-ORG
1728,Libani,B-LOC
4167,Laitila ( ),B-LOC O O
3810,Ajnshtajni deri ne moshën 9-vjeçare nuk fliste normalisht .,B-PER O O O O O O O O
1115,Një nga lojtarët më të mirë që ka luajtur në krahun e djathtë të mesfushës është David Beckham .,O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
5424,Bahamet,B-LOC
6924,Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7966,New Order,B-ORG I-ORG
9480,Kryetari i Shtetit - Princi Norodom Sihanouk ( 1960–1970 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
6202,Greqia -,B-LOC O
1814,prezantuar nga Nicole Kidman dhe Daniel Craig,O O B-PER I-PER O B-PER I-PER
8699,Karl Marx filloi studimin e filozofisë sociale materialiste .,B-PER I-PER O O O O O O O
9185,Republika e Kinës ( Taivani ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
9093,*1999 / 00 - AS Monaco FC,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
4511,Presidenti - Franklin D. Roosevelt ( 1933–1945 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7022,Tonga,B-LOC
3318,Eric Skanderbeg Margolis,B-PER I-PER I-PER
6220,President - Boris Trajkovski ( 1999–2004 ),O O B-PER I-PER O O O
2043,Ismail Qemali jeta dhe vepra .,B-PER I-PER O O O O
9896,Orbital,B-ORG
7598,Informacion historik rreth Bizantit gjithashtu rrjedhin nga Herodoti .,O O O O O O O B-PER O
2926,"Në kohën e Dioklecianit , shek .",O O O B-PER O O O
878,Reshat Arbana ... ..Bimbashi,B-PER I-PER O O
5945,Lituania,B-LOC
9410,"Kënga fituese “Pyes lotin” , kënduar nga Elsa Lila .",O O O O O O O B-PER I-PER O
7601,Punoi profesor i pikturës në Fakultetin e Artit në Universitetin e Prishtinës .,O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
8356,A.C. Milan,B-ORG I-ORG
7413,Pas zgjedhjeve Aleksandër Meksi u bë kryeministër dhe Sali Berisha u bë President .,O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O
3479,Njeriu më vete e me tjerë poezi me Autor Martin Camaj .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
4664,U bë e njohur si këngëtare e No Doubt .,O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1149,RIDREJTO Kombëtarja moldave e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6639,Norvegjia -,B-LOC O
5348,Koreja e Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
957,Gana,B-LOC
1520,Ka kryer studimet e larta në Universitetin e Tiranës .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
7031,Një nga fizikantet më të njohur në botë është Albert Ajnshatjni .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
7829,Teatri Kombëtar në Shqipëri,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9866,Taxhikistani -,B-LOC O
3547,Mauritania,B-LOC
268,Singapori,B-LOC
8268,Roman Herzog ( 1994–1999 ),B-PER I-PER O O O
5496,Ai është deputet i Partisë Socialiste në Kuvendin e Shqipërisë .,O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O
9838,Cheers ( — ),B-ORG O O O
3258,"Porta e Lartë ishte hyrja në pallatin e Vezirit të Madh në Stamboll , vendi ku Sulltani mbante ceremoninë e mirëseardhjes për ambasadorët e huaj .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O O O O O O
7319,KF Tirana,B-ORG I-ORG
5490,Greqia dallohet për shumellojshmerine dhe vacantine e sporteve .,B-LOC O O O O O O O O
6199,Kryeministër - Olof Palme ( 1969–1976 ),O O B-PER I-PER O O O
4129,Atij i'u dhurua fanella me numrin 3 që më parë e kishte mbajtur mesfushori Thiago Motta .,O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
9844,Atlético Madrid,B-ORG I-ORG
3549,Mauritania,B-LOC
1458,Rusia –,B-LOC O
3691,Brazili,B-LOC
9649,Kombëtarja kroate e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3106,Doktor i kishës,B-PER I-PER I-PER
10003,RIDREJTO Njësia administrative Çlirim,O B-LOC I-LOC I-LOC
6688,Jacques Chirac ( 1986–1988 ),B-PER I-PER O O O
2421,KS Besa,B-ORG I-ORG
1276,Siikainen ( ),B-LOC O O
9910,Koreja e Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
4060,Kryeministër - Kostas Karamanlis ( 2004–2009 ),O O B-PER I-PER O O O
9519,Shqipëria,B-LOC
3806,Angola,B-LOC
9640,20x20px]] Serbia,O B-LOC
604,Kupa e Botës 1990 – Gjermania,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG
386,Kampuçea ( Kamboxhia ),B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
233,Vanuatu -,B-LOC O
9925,RIDREJTO Fenerbahçe S.K .,O B-ORG I-ORG I-ORG
9154,KF Tirana,B-ORG I-ORG
4517,"Kjo qëndresë u përshkrua nga historiani i parë shqiptar dhe dëshmitar okular i kësaj ngjarjeje , humanisti Marin Barleti .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
8797,Irani -,B-LOC O
2272,"Qysh i ri bashkëpunon me Ndue Palucën , edhe ky figurë e harrueme .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
6752,RIDREJTO Ekonomia e Polonisë,O B-ORG I-ORG I-ORG
1787,Egjipti,B-LOC
5601,Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
2433,RIDREJTO Kombëtarja maqedonase e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3987,David Lloyd George ( 1916–1922 ),B-PER I-PER I-PER O O O
111,RIDREJTO Kombëtarja estoneze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1810,"*10 nentor - Entonio Pashaj , futbollist",O O O B-PER I-PER O O
7667,"Asim Vokshi , ( )",B-PER I-PER O O O
9020,"Premisatat për popullaritet të Polandball-it , u rritën pas rënies së avionit në Smolensk ku mbeti i vrarë presidenti polak Lech Kaczyński .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-PER I-PER O
7915,Ndoqi Akademinë e Artit Figurativ në Beograd dhe pastaj studimet postdiplomike po aty .,O O O O O O B-LOC O O O O O O O
4522,Real Madrid C.F .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4962,Norvegjia -,B-LOC O
6911,Andorra,B-LOC
9012,RIDREJTO Thabit bin Kurra,O B-PER I-PER I-PER
5280,"Sejfi Vllamasi ( Atdhetar , politikan )",B-PER I-PER O O O O O
6568,Si përherë prezantuese është Arbana Osmani .,O O O O B-PER I-PER O
3959,Fatmir Sejdiu ( 2006–2010 ),B-PER I-PER O O O
8805,Kryeministër - Giulio Andreotti ( 1976–1979 ),O O B-PER I-PER O O O
1794,Enrique Peña Nieto ( 2012–sot ),B-PER I-PER I-PER O O O
1973,Pjetër Gjoka ... Gjyshi,B-PER I-PER O O
3989,Love Hina,B-ORG I-ORG
461,Mongolia,B-LOC
417,FR-08 Ardennes G ( Champagne-Ardenne ),O B-LOC O O B-LOC O
2319,"Pasi mbaroi huazimin , Bendtner u rikthye te Arsenali .",O O O O O O O O B-ORG O
7282,Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 ),O O B-ORG I-ORG O O O
4467,Panamaja -,B-LOC O
6086,Indonezia,B-LOC
9657,Derek Sherinian,B-PER I-PER
6597,Kryeministër - David Ben-Gurion ( 1955–1963 ),O O B-PER I-PER O O O
9947,Iraku,B-LOC
9952,Ai luajti në atë rol edhe në ndeshjen e tretë të grupit kundër Meksikës .,O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
1386,RIDREJTO Kryengritja e vitit 1912,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4233,A Change of Seasons,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8293,Senegali,B-LOC
8977,=== Saturday Night Live ===,O B-ORG I-ORG I-ORG O
1585,President - Franz Jonas ( 1965–1974 ),O O B-PER I-PER O O O
1332,RIDREJTO Mid'hat bej Frashëri,O B-PER I-PER I-PER
7563,Japonia,B-LOC
2331,Norvegjia -,B-LOC O
2110,Ervin Skela,B-PER I-PER
3443,Mario Monti ( 2011–2013 ),B-PER I-PER O O O
3997,Górnik Zabrze,B-ORG I-ORG
2583,Jean-Pierre Raffarin ( 2002–2005 ),B-PER I-PER O O O
5997,Senegali,B-LOC
8591,Shkrime historike 4 Autori Aleks Buda .,O O O O B-ORG I-ORG O
2088,RIDREJTO Partia Demokratike e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8438,Estonia,B-LOC
8033,Forca e Sigurisë së Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
566,Ludwig van Beethoven,B-PER I-PER I-PER
9622,KF Tirana,B-ORG I-ORG
4710,Rumania -,B-LOC O
2108,Ruanda,B-LOC
2380,RIDREJTO Ebu Rejhan el Biruni,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5817,"Kjo do të thotë se çdo natë në çdo turne e ka listën e vet të këngëve , listë e cila punohet nga Mike Portnoy në mënyrë të përpiktë dhe e cila garanton për unikumin e saj .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
2989,30px]] Forcat tokësore të SHBA,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1337,Kjo pikëpamje është ajo që mbështet Isak Azimov .,O O O O O O B-PER I-PER O
5358,Ajo është një anije e klasit robotik të NASA .,O O O O O O O O B-ORG O
7840,President - Franjo Tuđman ( 1990–1999 ),O O B-PER I-PER O O O
2393,Spanja –,B-LOC O
244,Federata e Futbollit e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5943,Pnuma Trio,B-ORG I-ORG
2437,Kombëtarja çeke e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4225,RIDREJTO Kombëtarja italiane e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5407,Libia,B-LOC
5224,Stephen Hawking ka sugjeruar se mungesa e turistëve nga e ardhmja është një argument kundër ekzistencës së udhëtimit në kohë .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1015,Kryeministër - David Ben-Gurion ( 1955–1963 ),O O B-PER I-PER O O O
5196,"Ndre Mjeda , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
2648,Bettino Craxi ( 1983–1987 ),B-PER I-PER O O O
9499,Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
3290,SK Tirana 3-0 Rinia Korcare,B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
1004,Guajana,B-LOC
6283,Papua Guinea e Re,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
939,Grenada,B-LOC
2799,Italia,B-LOC
4351,Club Brugge K.V .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4252,KS Besa,B-ORG I-ORG
5329,Stadiumi Selman Stërmasi,B-ORG I-ORG I-ORG
2714,Irani -,B-LOC O
4845,Universiteti Politeknik i Tiranës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2385,RIDREJTO Rruga e Arbrit ( rrugë ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7656,Kryeministër - Gustaf Åkerhielm ( 1889–1891 ),O O B-PER I-PER O O O
7364,Uganda,B-LOC
2396,Václav Havel ( 1993–2003 ),B-PER I-PER O O O
2403,"Sipas tyre , emri Paramithia do të thotë është një qytezë që ndodhet përpara lumit Thiam ( Para-mi-thiamis ) , e cila pas shekujve u përfunduar në Paramithi .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
9963,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
3358,"Punime si të mësipërmet , tej çvarrosjes , fillojnë të ngjallin realisht kombin shqiptar në përmasat e tij primordiale e pellazgjike dhe realizojnë ëndrrën e rilindësve tanë De Rada , S. Frashëri , Fan Noli , Át Sh. Gjeçovi , Át Gjergj Fishta etj , e madje e ndërkombëtarizojnë dhe e racionalizojnë tërësisht atë .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
9330,Përfaqësuesi i Lartë - Carl Bildt ( 1995–1997 ),O O O O B-PER I-PER O O O
3009,Ushtria Çlirimtare e Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3378,Kryeministër - Dominique de Villepin ( 2005–2007 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7172,RIDREJTO Ebul Kasim el Zahravi,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3101,Eshte xhiruar ne Tiranë dhe Shkodër .,O O O B-LOC O B-LOC O
9434,RIDREJTO Festivali Evropian i Këngës 2012,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4829,Gaboni,B-LOC
7155,Venezuela -,B-LOC O
7644,Josip Broz Tito,B-PER I-PER I-PER
223,Jemeni -,B-LOC O
8376,RIDREJTO Mehmet Ali Pasha,O B-PER I-PER I-PER
7444,Tempulli i Artemidës në Efes,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6330,Xhamia e Hamza Beut,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9861,Monako -,B-LOC O
7249,KF Tirana,B-ORG I-ORG
3281,Uria në Irlandë ndodhi si rezultat i sëmundjes së patatës dhe zvogëlimit të ushqimit .,O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
8862,El amor no tiene precio,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6476,Ai ka luajtur në pozicionin e sulmuesit .,O O O O O O B-PER O
664,Portugalia –,B-LOC O
3075,RIDREJTO Xhamia e Shenjtë,O B-ORG I-ORG I-ORG
4308,Gustaf Åkerhielm ( 1889–1891 ),B-PER I-PER O O O
605,Kombëtarja azerbajxhane e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8839,Ekuadori -,B-LOC O
4575,Josep Ayala,B-PER I-PER
3842,Austria,B-LOC
9606,"Partia për Drejtësi , Integrim dhe Unitet",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5540,The Golden Years,B-ORG I-ORG I-ORG
5895,Armando Sadiku,B-PER I-PER
7105,KF Tirana,B-ORG I-ORG
7209,The Pussycat Dolls,B-ORG I-ORG I-ORG
1867,KF Tirana,B-ORG I-ORG
2864,Nigeri,B-LOC
8945,Gjithashtu për Kosovafilmin punoi në shumë projekte filmike .,O O B-ORG O O O O O O
5528,Etiopia -,B-LOC O
2123,Presidenti - Evo Morales ( 2006–sot ),O O B-PER I-PER O O O
8575,Siria,B-LOC
2734,RIDREJTO Juventus F.C .,O B-ORG I-ORG I-ORG
1002,Bashkimi Sovjetik,B-LOC I-LOC
5380,Ai shënoi golin e parë të sezonit në ndeshjen e javës së pestë kundër Deportivo de La Coruña .,O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1069,"ASDRENI]] , Kristo Dako etj",O O B-PER I-PER O
4676,Mongolia,B-LOC
1,Anadrini është hapësirë rreth Drinit të Bardhë .,O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
4063,Irani -,B-LOC O
3273,Partia e Punës e Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2226,"Arrival është albumi i parë i Jordan Rudess , i inçizuar dhe i lëshuar në vitin .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
1494,Danimarka –,B-LOC O
1367,Sekstus Julius Frontinus,B-PER I-PER I-PER
8409,Saint John 's është kryeqëndra e provincës .,B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O
8304,"Goli i tij i dytë erdhi herët në muajin tjetër , duke shënuar golin e fitores në fitoren 3–2 jashtë fushe kundër Valencias .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
7747,KF Tirana,B-ORG I-ORG
10043,Konstantinos Karamanlis ( 1961–1963 ),B-PER I-PER O O O
2398,Bosnja dhe Hercegovina,B-LOC I-LOC I-LOC
8397,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
4,Rubens Barrichello,B-PER I-PER
3758,Presidenti – Martti Ahtisaari ( 1994–2000 ),O O B-PER I-PER O O O
9240,ridrejto Andon Zako Çajupi,O B-PER I-PER I-PER
8266,Jämsä,B-LOC
7866,Beteja e Pazarit të Ri,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
488,Sudani,B-LOC
163,KF Tirana,B-ORG I-ORG
8178,Kryeministër - Silvio Berlusconi ( 2001–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
4519,*“Procesi zgjedhor dhe Gjykata Kushtetuese” .,O O O B-ORG I-ORG O
8089,RIDREJTO Liga e Volejbollit e Shqipërisë ( femra ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5007,Bosnja dhe Hercegovina,B-LOC I-LOC I-LOC
70,"Zëvendës i tij bëhet i vëllai , Mikel Kodheli .",O O O O O O O B-PER I-PER O
3999,"Listen është albumi i dytë i Jordan Rudess , i lëshuar në vitin .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
6993,Skenari dhe regjia Dhimitër Anagnosti .,O O O B-PER I-PER O
9427,Rusia –,B-LOC O
7979,RIDREJTO Xhamia Ebu Bekër,O B-ORG I-ORG I-ORG
4488,Danimarka –,B-LOC O
8127,"Pjetër Budi , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
737,Prozë dhe vargje të zgjedhura 2 me Autori Mitrush Kuteli .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
7197,Vetëm Ciceroni flet pak për të në shkrimet e tij .,O B-PER O O O O O O O O O
9237,Portugalia –,B-LOC O
6765,"Ähtäri ( 6,394 )",B-LOC O O O
7232,2014 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8813,Kryeministër - Aldo Moro ( 1963–1968 ),O O B-PER I-PER O O O
8495,1955,B-LOC
4290,Louis Rosier,B-PER I-PER
8005,"Jo më kot ndër bashkëpunëtorët e tij mbahen me të tjerë emra në shêj si prof. Norbert Jokl , Georg Stadtmüller e të tjerë si këta .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O
4921,Barbadosi,B-LOC
2075,RIDREJTO Voice of America,O B-ORG I-ORG I-ORG
9089,Ekaterina Ryabova,B-PER I-PER
8214,"Roger Ebert i dha filmit 3 e gjysmë nga 4 yje , duke thënë që filmi nuk ishte aq i mirë sa dy të parët , por sërish e vlerësoi atë si të lezetshëm , të kënaqshëm dhe të sofistikuar .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6569,RIDREJTO David de Gea,O B-PER I-PER I-PER
7250,Vietnami,B-LOC
6847,Banka Intesa Sanpaolo Albania,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2359,Liquid Tension Experiment 2,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
293,Jeton Kelmendi është një nga figurat e mëdha të poezisë së sotme .,B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
7946,Regjent - Princi i Kurorës Hirohito ( 1921–1926 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
8676,Meksika -,B-LOC O
8069,"Mike Hawthorn ( 1953-1954 , 1957-1958 )",B-PER I-PER O O O O O
2017,RIDREJTO Njësia administrative Qendër ( Malësi e Madhe ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5132,Malajzia,B-LOC
9202,Sistemi shtetëror në Turqi,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
5827,RIDREJTO Martin Luther King,O B-PER I-PER I-PER
5875,Chidori Katana është një variant tjetër i Chidorit i krijuar nga Sasuke Uchiha .,O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
608,Perandoria Osmane,B-LOC I-LOC
2218,RIDREJTO Let It Go ( këngë ),O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3137,President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
8444,Llogaria zyrtare në Twitter,O O O B-ORG
1447,Irani -,B-LOC O
1250,Nigeri,B-LOC
3800,Kryeministër - Ivo Sanader ( 2003–2009 ),O O B-PER I-PER O O O
634,Birmania,B-ORG
3395,RIDREJTO Stephen Suleyman Schwartz,O B-PER I-PER I-PER
8027,Presidenti i Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG
7185,The Walt Disney Company,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6990,Pakistani,B-LOC
5664,Vende të trashëgimisë botërore,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
259,System of a Down,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7415,Athletic Aviación de Madrid,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9561,Ridrejto Jakovi i Nisibit,O B-PER I-PER I-PER
2690,Singapori,B-LOC
7063,Sekretarja e shtetit Madeleine Albright,O O O B-PER I-PER
6545,Danimarka –,B-LOC O
491,Filipinet,B-LOC
8882,Lukather - Steve Lukather,B-ORG O B-PER I-PER
6518,Felipe Massa,B-PER I-PER
3370,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
5259,Burundi,B-LOC
7781,Belgjika -,B-LOC O
9345,Rumania -,B-LOC O
9697,Saturday Night Live ( - ) .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
9713,"Presheva , Bujanoci dhe Medvegja gjenden në Luginë e Preshevës .",B-LOC O B-LOC O B-LOC O O B-LOC I-LOC I-LOC O
8501,KS Teuta,B-ORG I-ORG
7824,Devil May Cry ( anime ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9852,"Ishte detyrë e intelektualëve çamë si Shefki Hysa që të përpiqeshin për lartësimin e veprës së Bilalit dhe të thesareve të folklorit dhe kulturës çame , vlera të mëdha të nëpërkëmbura që ende nuk i njihte publiku shqiptar .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
9258,RIDREJTO Komunat e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG
2529,Malavi,B-LOC
3634,Partia e Punës e Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7099,=== Gara të mbajtura në Formula Një ===,O O O O O B-ORG I-ORG O
197,Josip Broz Tito ( 1945–1963 ),B-PER I-PER I-PER O O O
3364,Birmania,B-ORG
2921,Kryeministër - José María Aznar ( 1996–2004 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7176,"Në mënyrë të veçantë përmendet për portretin e Lekë Dukagjinit Punimet e tij artistike e vendosin atë , ndër piktorët më të njohur shqiptar .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
8996,Ben Stiller për Extras,B-PER I-PER O B-ORG
9156,The Jelly Jam ( album ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9402,Suedia –,B-LOC O
6129,Jackie Chan rolin si Mr.Han,B-PER I-PER O O O
8296,Në një shpellë në Zhoukudian ( afër Pekinit të sotëm ) janë gjetur fosile të vjetra nga 300.000 deri në 550.000 vjet .,O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
5084,"Vendimi i PFA-së është bazuar në aftësinë për të krijuar jo vetëm raste për Gol , por aftësia për të shënuar edhe vetë , ai u nominua sëbashku me shokun e skuadrës Eden Hazard .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
1774,Perandoria Osmane,B-LOC I-LOC
5926,Kryeministër - Ariel Sharon ( 2001–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
4166,Rusia 4–1 Republika Çeke,B-ORG O B-ORG I-ORG
7988,Republika Dominikane -,B-LOC I-LOC O
1213,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
1956,March ör Die,B-ORG I-ORG I-ORG
2463,Fixhi,B-LOC
882,Sulejman Pitarka ... ... Mësuesi,B-PER I-PER O O O
8391,Gjergji Muzaka,B-PER I-PER
7674,"Gjithashtu u dallua Medardo Rosso , që do ta çonte skulpturën drejt shpërbërjes së formës .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
3556,"në vazhdim , mbi të gjitha nga i biri Filipi i II .",O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O
1204,20px]] Bregu i Fildishtë,O B-LOC I-LOC I-LOC
4427,Kryeministër - Carl Bildt ( 1991–1994 ),O O B-PER I-PER O O O
2606,duke fituar një penallti që u shëndrua në gol nga Mauro Icardi .,O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
8773,RIDREJTO Partia e Punës e Shqipërisë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4745,Kryeministër - Kostaq Kota ( 1936–1939 ),O O B-PER I-PER O O O
4634,Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 ),B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
7297,Danimarka –,B-LOC O
6362,Viitasaari,B-LOC
7919,Kanadaja -,B-LOC O
9476,Ai bëri debutimin e tij në Kupën e Botës si zëvëndësues në fitoren 4–0 kundër Portugalisë në ndeshjen hapëse .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG O O O O
1114,Dominika,B-LOC
2593,Në një hark Ura e Fshajt mbi kanion përfaqëson një vlerë tjetër e rëndësishme tërheqje turistike në këtë zonë .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
7625,Vendimet e Kongresit të Berlinit e shtuan zemërimin e shqiptarëve kundër Fuqive të Mëdha dhe kundër Portës së Lartë .,O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
4988,We Are Motörhead,B-ORG I-ORG I-ORG
6188,Nancy Brilli ... Adua,B-PER I-PER O O
1908,Kryeministër - Erik Gustaf Boström ( 1891–1900 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
8946,Víctor Valdés,B-PER I-PER
2051,Kosta Rika -,B-LOC I-LOC O
8702,Kimi Räikkönen,B-PER I-PER
4989,Japonia –,B-LOC O
6636,Rutherford B. Hayes,B-PER I-PER I-PER
2756,Izraeli,B-LOC
1288,RIDREJTO Iliaz Bej Vrioni,O B-PER I-PER I-PER
3976,Lidhja e Dytë e Prizrenit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5018,KF Tirana,B-ORG I-ORG
2366,"Konsullata - Napoleon Bonaparte , Konsulli i parë ( 1799–1804 )",O O B-PER I-PER O O O O O O O
4383,Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
1780,"Qyteti historikisht mund të kthehet më shumë se dy mij vitesh pas , dhe është një prej qyteteve më të vjetra gjermane .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
9860,Komuna e Mavrovës dhe Radostushës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8717,President - Klement Gottwald ( 1948–1953 ),O O B-PER I-PER O O O
2000,Polonia,B-LOC
4742,'Shteti i Buenos Aires -,O O B-LOC I-LOC O
9529,Nigeri,B-LOC
3083,Madagaskari,B-LOC
6326,Shën Kits dhe Nevis,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4858,RIDREJTO Idea e madhe,O B-ORG I-ORG I-ORG
7819,Presidenti - Augusto Pinochet ( 1974–1990 ),O O B-PER I-PER O O O
4215,Presidenti – Tarja Halonen ( 2000–2012 ),O O B-PER I-PER O O O
6593,Etiopia -,B-LOC O
9027,Heikki Kovalainen,B-PER I-PER
5273,RIDREJTO Louisville ( Kentucky ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
745,RIDREJTO Muhammed ibn Mesleme,O B-PER I-PER I-PER
4944,Presidenti - Franklin D. Roosevelt ( 1933–1945 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
8506,Nepali -,B-LOC O
8334,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
117,KS Besa,B-ORG I-ORG
4588,Shqiponja u tërhoq .,B-ORG O O O
6290,Kryeqytet i provincës Nana-Mambéré në Republikën Afrika Qendrore .,O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
2543,Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 ),O O O O B-PER I-PER O O O
6952,Animals as Leaders,B-ORG I-ORG I-ORG
3827,Maroku,B-LOC
885,Gambia,B-LOC
440,Zambia,B-LOC
6446,Suedia –,B-LOC O
3208,Miguel Primo De Rivera,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7717,Të Gjelbërit / Aleanca Evropa e Lirë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9552,KF Tirana,B-ORG I-ORG
177,Republika e Kinës,B-LOC I-LOC I-LOC
7551,Austria,B-LOC
7299,Athletic Bilbao,B-ORG I-ORG
4822,Kryeministër - Stephen Harper ( 2006–sot ),O O B-PER I-PER O O O
8645,Qeveria e Përkohshme e Shqipërisë,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9385,Zelanda e Re -,B-LOC I-LOC I-LOC O
2338,RMS,B-ORG
3212,RIDREJTO Njësia administrative Cakran,O B-LOC I-LOC I-LOC
8706,Arundo villosissima - në Turqi,O O O O B-LOC
1155,KS Teuta,B-ORG I-ORG
3260,RIDREJTO Emine bint Vehab,O B-PER I-PER I-PER
4354,Jenson Button,B-PER I-PER
3752,Belgjika -,B-LOC O
661,"RIDREJTO Partia për Drejtësi , Integrim dhe Unitet",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6218,Endur në tisin e Kohës libër me kujtime me Autor Vedat Kokona .,O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
9179,Finlanda,B-LOC
3403,Kancelar - Werner Faymann ( 2008–sot ),O O B-PER I-PER O O O
1610,Robert Ndrenika ... ... vëllai i Arbenit,B-PER I-PER O O O O O
4651,KF Apolonia,B-ORG I-ORG
8684,Gjithashtu Gjonit i premtuan së pas vdekjes së tij ata do ta kthenin djalin e parë që të zinte vendin e sundimtarit .,O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
6376,Italia,B-LOC
5813,Somalia,B-LOC
3376,[[Meshari nga Gjon Buzuku .]],O O B-PER I-PER O
3146,Otto von Bismarck,B-PER I-PER I-PER
235,RIDREJTO Njësia administrative Novoselë ( Vlorë ),O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4498,ridrejto Mañana es para siempre,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2460,Hamid Karzai ( 2001–sot ),B-PER I-PER O O O
2259,Estonia,B-LOC
9592,Laços de Família,B-ORG I-ORG I-ORG
8461,RIDREJTO Kombëtarja suedeze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2549,Rumania -,B-LOC O
7986,Saturday Night Live ( — ),B-ORG I-ORG I-ORG O O O
6136,Cejloni,B-LOC
46,Alfa Romeo,B-ORG I-ORG
5294,Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
4531,RIDREJTO Kombëtarja skoceze e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9663,RIDREJTO Universiteti Katolik Zoja e Këshillit të Mirë,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5925,A Perfect Circle,B-ORG I-ORG I-ORG
7541,Kryeministër – Margaret Thatcher ( 1979–1990 ),O O B-PER I-PER O O O
9798,Warner Bros .,B-ORG I-ORG I-ORG
9729,Zvicra,B-LOC
7883,Regjent - Princi i Kurorës Hirohito ( 1921–1926 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
9053,Kancelar - Bruno Kreisky ( 1970–1983 ),O O B-PER I-PER O O O
3226,Winston Churchill ( 1951–1955 ),B-PER I-PER O O O
4414,Letonia,B-LOC
6055,President - Eduard Shevardnadze ( 1992–2003 ),O O B-PER I-PER O O O
4082,RIDREJTO Xhamia e Shenjtë,O B-ORG I-ORG I-ORG
8740,Kryeministër - Georges Pompidou ( 1962–1968 ),O O B-PER I-PER O O O
3765,Këshilli i dytë Vatikanor,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8067,Olof Palme ( 1969–1976 ),B-PER I-PER O O O
4945,Naruto gjithmonë mbetet një genin dhe i vetmi .,B-ORG O O O O O O O O
1678,Alfa Romeo,B-ORG I-ORG
8744,Tunizia,B-LOC
3894,Vietnami,B-LOC
7503,Birmania,B-ORG
2918,"Vetëm tre ditë më vonë , ai bëri një performancë të shkëlqyer kundër Deportivo La Coruñas , pasi ai shënoi një gol dhe dhuroi tre assista në fitoren 4–2 në shtëpi .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
139,8 Nëntori ( gazetë ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3315,MullMuzzler,B-ORG
6958,Etiopia -,B-LOC O
4299,Sllovenia -,B-LOC O
763,Bullgaria -,B-LOC O
6513,Arabia Saudite -,B-LOC I-LOC O
1441,Greqia -,B-LOC O
4236,Naurua,B-LOC
97,Çadi,B-LOC
2062,Kancelar - Helmut Kohl ( 1982–1998 ),O O B-PER I-PER O O O
5322,"Pjetër Bogdani , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
459,Vatikani,B-LOC
507,Libani,B-LOC
6941,Nepali -,B-LOC O
5800,Deportivo de La Coruña,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5441,Turqia -,B-LOC O
3580,Kryetar i saj është Skënder Gjinushi .,O O O O B-PER I-PER O
7838,RIDREJTO Ali Pashë Tepelena,O B-ORG I-ORG I-ORG
1136,"Poezia , vepra I me Autor Lasgush Poradeci .",O O O O O O B-PER I-PER O
4510,Spanja,B-LOC
8733,Bolivia,B-LOC
3717,Kryeministër - Göran Persson ( 1996–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
2333,Santiago Bernabeu ( Stadiumi ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9638,Lesoto,B-LOC
5452,Juan Manuel Fangio - 2'04.5,B-PER I-PER I-PER O O
8628,Austria,B-LOC
9589,Ukraina -,B-LOC O
4688,A.C. Milan,B-ORG I-ORG
5052,Belgjika -,B-LOC O
3938,Isa Boletini,B-PER I-PER
4068,Kameruni,B-LOC
5920,Baby Puss U,B-ORG I-ORG O
10037,RIDREJTO Boney M .,O B-ORG I-ORG I-ORG
4866,Mike Hawthorn,B-PER I-PER
4584,"Ai kishte para menduar zhvillimin e nje keshilli , i cili do te pershtaste kishen me kohet moderne .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
1017,Universiteti Europian i Tiranës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2859,"Gjatë viteve ‘30-’40 ai bëhet i njohur me shkrimet në revistat Hylli i Dritës” , “Drini” , “Vatra shqiptare” , etj .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
4998,Ramush Haradinaj ( 2004–2005 ),B-PER I-PER O O O
1378,Birmania,B-ORG
179,Malavi,B-LOC
9882,President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
1233,Kryetar i saj është Paskal Milo .,O O O O B-PER I-PER O
2597,Konfederata Gjermane ( 1815–1866 ),B-ORG I-ORG O O O
2748,Fenerbahçe S.K .,B-ORG I-ORG I-ORG
4744,Bring Me the Horizon,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8487,Nga e ëma binte gjak me Ali Pashë Tepelenën edhe pse vetë kurrë nuk e ka pohuar .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
8209,Giulio Andreotti ( 1989–1992 ),B-PER I-PER O O O
9660,Presidenti - Cristina Fernández de Kirchner ( 2007–2013 ),O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
7655,Metropolis Pt. 2 : Scenes from a Memory - Dream Theater,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
1191,Uganda,B-LOC
9524,Shën Luçia,B-LOC I-LOC
9756,Kultura e Britanisë së Madhe,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9049,Emërohet Drejtor i Zyrës së Rekrutimit në Prefekturën e Shkodrës .,O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
2937,Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
6554,Koreja e Veriut,B-LOC I-LOC I-LOC
7261,RIDREJTO Dita botërore e biodiversitetit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9408,"Për përdorim të brendshëm , shkruar nga Enver Hoxha .",O O O O O O O B-PER I-PER O
4230,* President - Ibrahim Rugova ( 1992–2000 ),O O O B-PER I-PER O O O
4865,Feeding the Wheel,B-ORG I-ORG I-ORG
109,Belgjika -,B-LOC O
494,Ndërkohë që Raffaello-ja i ri përvetësonte vlerësime në porositësit vendorë .,O O B-PER O O O O O O O O
1200,Republika Dominikane -,B-LOC I-LOC O
9596,Kosta Rika -,B-LOC I-LOC O
1996,Aleksandër Meksi ( 1992–1997 ),B-PER I-PER O O O
8771,KS Teuta,B-ORG I-ORG
1227,"Frang Bardhi , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
6131,Frymëzimet djaloshare është përmbledhje poetike e autorit shqiptar Ismail Kadare .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
1552,Ishujt Solomon -,B-LOC I-LOC O
3192,Bashkimi Evropian i Radio-Televizioneve,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
7944,"Ai mbaroi shkollën fillore në vendlindje , ndërsa të mesmen në Tiranë dhe Korçë .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
4891,RIDREJTO Komuna e Mavrovës dhe Radostushës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
310,Beliza,B-LOC
9878,India i shpalli luftë Japonisë .,B-LOC O O O B-LOC O
7145,India,B-LOC
6761,":3- Premier League me 3 herë vendi i parë , 4 herë vendi i dytë dhe 4 herë vendi i tretë .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
346,Për këtë kalim të tijë ndikim të madh kishte miku i tij i ngusht Malcolm X .,O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
9893,Kryeministër - Stephen Harper ( 2006–sot ),O O B-PER I-PER O O O
4875,Felipe Calderón ( 2006–2012 ),B-PER I-PER O O O
4625,Mauritiusi,B-LOC
9674,Madagaskari,B-LOC
6503,President - Walter Scheel ( 1974–1979 ),O O B-PER I-PER O O O
7547,Rumania -,B-LOC O
7037,Oslo është qyteti më i madh në Norvegji .,B-LOC O O O O O O B-LOC O
8623,Bavaria -,B-LOC O
8969,Çamëria ( gazetë ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1326,Kina,B-LOC
663,FC Barcelona 'Titulli i 5 ( i pestë ) i klubit,B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
8503,ACF Fiorentina,B-ORG I-ORG
6687,KS Besëlidhja,B-ORG I-ORG
1934,"Vetë në kujtimet e tij , Eqrem Bej Vlora ka përshkruar detaje nga pronat që zotëronin pjesëtarë të familjes së tij .",O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
8087,Shqipëria,B-LOC
5963,Monark - Papa Pali VI ( 1963–1978 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7495,Kryeqëndra e kantonit është Villeneuve-d'Ascq .,O O O O B-LOC O
408,Kimi Räikkönen,B-PER I-PER
7624,President - Shimon Peres ( 2007–sot ),O O B-PER I-PER O O O
9986,Há dias assim,B-ORG I-ORG I-ORG
2579,Me lidhje nga i ati me gjyshen e Nexhmije Hoxhës .,O O O O O O O O B-PER I-PER O
7012,Matika është vështirë të dallohet saktësishtë nga Magjia .,O O O O O O O B-ORG O
264,Burkina Faso,B-LOC I-LOC
6818,Ky kampionat nuk është njohur zyrtarisht nga UEFA .,O O O O O O O B-ORG O
7157,Kosova nën Administrimin e OKB,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
319,"Fillimisht , klubi nuk ishte zyrtarisht i lidhur në Federatën Italiane të Futbollit por luajti në disa turnamente amatore dhe ndeshje miqësore nën emrin O.N.D .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
8203,Lidhja Demokratike në Mal të Zi,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
4582,Zvicra,B-LOC
3778,Birmania,B-ORG
2512,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
8009,Rumania -,B-LOC O
3593,Without a Trace ( 2002- ) .,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
1778,"Juan Manuel Fangio , 2:47'26.0",B-PER I-PER I-PER O O
9531,Maroku,B-LOC
639,Kryeministër – Anders Fogh Rasmussen ( 2001–2009 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
5764,Vanuatu -,B-LOC O
4536,Sudani,B-LOC
4424,Vanuatu -,B-LOC O
6488,Venezuela -,B-LOC O
3232,ridrejto Peace TV Shqip,O B-ORG I-ORG I-ORG
9745,RIDREJTO Kisha e Shën Kollit së Arbëreshëve,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6340,North Bay është kryeqëndra e distriktit .,B-LOC I-LOC O O O O O
6216,Konfederata Gjermane,B-ORG I-ORG
10066,Rock 'n Roll ( album ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
344,RIDREJTO Kalaja e Borshit,O B-ORG I-ORG I-ORG
7669,RIDREJTO Kombëtarja izraelite e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1406,Vaçe Zela - këndoi këngën Natën vonë,B-PER I-PER O O O O O
7438,Pará ( ovest ),B-LOC O O O
3493,"Paraardhës i tij ishte Papa Marçelini , ndërsa pasardhësi Papa Eusebi .",O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
2285,President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 ),O O B-PER I-PER O O O
3380,1934 FIFA Kupa e Botës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
10048,Muzeu Kombëtar Gjergj Kastrioti Skënderbeu,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
3655,RIDREJTO Federata e Futbollit e Kosovës,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
940,Përsëri në këmbë është një roman i shkrimtarit shqiptar Dhimitër Xhuvani .,O O O O O O O O O B-PER I-PER O
6868,Juan Manuel Fangio - 4'22.1,B-PER I-PER I-PER O O
4294,Perandoria Osmane -,B-LOC I-LOC O
1752,Lista e Kryeministrave të Kosovës,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9686,RIDREJTO Gai Plin Sekundi,O B-PER I-PER I-PER
3572,Kjo gjë është e paligjshme në shumë pjesë të Shteteve të Bashkuara .,O O O O O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
8667,San Marino,B-LOC I-LOC
973,Në këtë qytet vdiq Ebu Dharri .,O O O O B-PER I-PER O
7788,The Human League,B-ORG I-ORG I-ORG
6769,"Gjatë bombardimeve të NATO–s , nuk kishte mundësi të evakuohej me familje .",O O O B-ORG O O O O O O O O O
4736,Kryetari i Shtetit - Mao Zedong ( 1949–1959 ),O O O O B-PER I-PER O O O
1414,Ozric Tentacles,B-ORG I-ORG
7735,St. John the Baptist Parish,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
5103,"Në finale , ata u përballën kundër Real Madridit që kishte arritur shtatë nga nëntë finalet që nga themelimi i kompedicionit .",O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
2846,Nepali -,B-LOC O
81,Sardenja -,B-LOC O
8235,Palau,B-LOC
7450,Republika Demokratike e Kongos,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
1961,Malmö FF,B-ORG I-ORG
8673,Dominique de Villepin ( 2005–2007 ),B-PER I-PER I-PER O O O
7213,India,B-LOC
1364,President - Hamid Karzai ( 2001–sot ),O O B-PER I-PER O O O
1359,Siera Leone,B-LOC I-LOC
1671,Republika Dominikane -,B-LOC I-LOC O
9369,Bolivia -,B-LOC O
3790,RIDREJTO Joseph Luis Lagrange,O B-PER I-PER I-PER
9550,"Gjithashtu u dallua Medardo Rosso , që do ta çonte skulpturën drejt shpërbërjes së formës .",O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
10033,"Kënga fituese “Jon” , kënduar nga Ardit Gjebrea .",O O O O O O B-PER I-PER O
3905,Laosi,B-LOC
6520,Presidenti - Franklin D. Roosevelt ( 1933–1945 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
10047,Ilir Bano ( Nënkryetar ),B-PER I-PER O O O
6329,Michael Schumacher,B-PER I-PER
2908,"Kënga fituese Larg urrejtjes , kënduar nga Elsa Lila .",O O O O O O O B-PER I-PER O
4169,Ruanda,B-LOC
9673,"Kur në fillim të korrikut xhelepçinjtë erdhën në Kurvelesh për të mbledhur taksat e bagëtive , ata u pritën me armë nga popullsia .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
1553,Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
7698,Indonezia,B-LOC
1581,Lewis Hamilton,B-PER I-PER
8194,Argjentina -,B-LOC O
2321,Overnight Sensation,B-ORG I-ORG
6417,Zyra Federative e Hetimit Amerikan,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9779,Vladimir Putin ( 2008–2012 ),B-PER I-PER O O O
3607,President - Ibrahim Rugova ( 2002–2006 ),O O B-PER I-PER O O O
3551,Monark - Papa Gjoni XXIII ( 1958–1963 ),O O B-PER I-PER I-PER O O O
208,"Ky material i përgatitur nga grupi i punës nën varësinë e Beqir Ballukut , nuk u pranua , pasi mendohej se nuk ishte i plotë dhe nuk pasqyronte realitetin .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
5679,Profili i tij tek Real Madrid e përshkruan atë si i njohur për forcën e tij dhe aftësinë në duelet ajërore .,O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
4586,Kryeqytet i provincës Mambéré-Kadéï në Republikën Afrika Qendrore .,O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
7568,Zvicra,B-LOC
2440,Tajga përfshinë një sipërfaqe prej 2 milion km2 .,B-LOC O O O O O O O O
3720,"Monark - Elizabeth II , Mbretëresha e Fixhit ( 1970–1987 )",O O B-PER I-PER O O O O O O O
7431,United Nation Development Program,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8726,President - Christian Wulff ( 2010–2012 ),O O B-PER I-PER O O O
7832,Kampion i Kategorisë së Dytë ( Kategoria e Tretë 1949-1990 ),O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG O O
9432,Grenada,B-LOC
3500,Kancelar - Helmut Kohl ( 1982–1998 ),O O B-PER I-PER O O O
2298,200 mg - 1 Karat,O O O O B-ORG
4546,India,B-LOC
92,Dr. Mihal Turtulli - ministër i Arsimit ;,O B-PER I-PER O O O O O
4275,Burundi,B-LOC
6023,Ariu i murrmë,B-LOC I-LOC I-LOC
8586,Led Zeppelin,B-ORG I-ORG
8879,Kryeqyteti dhe qyteti më i madh është Harare .,O O O O O O O B-LOC O
5309,Jenson Button,B-PER I-PER
3764,1868,B-ORG
3598,24 ( serial ),B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1141,RIDREJTO Muamer el Gadafi,O B-PER I-PER I-PER
4086,Gaboni,B-LOC
2079,Kombëtarja uellsiane e futbollit,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1650,"Universiteti i Mjekësisë , Tiranë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
2835,Greqia -,B-LOC O
2101,Thiago Lacerda ... Giuseppe Garibaldi,B-PER I-PER O B-PER I-PER
5337,Zonat zgjedhore të Islandës,B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
4603,Xhamajka,B-LOC
4067,RIDREJTO Zejd ibn Thabit,O B-PER I-PER I-PER
4302,Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 ),O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
7269,RIDREJTO Kombëtarja gjermane e futbollit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
8464,Lidhja Demokratike në Mal të Zi,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
6244,"Në grupin F , Argjentina dështoi të kalonte grupin .",O O O O B-ORG O O O O O
5344,RIDREJTO FC Bayern Munich,O B-ORG I-ORG I-ORG
9733,Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 ),O O B-PER I-PER O O O
4823,Loreen,B-PER
9321,"Buenos Aires , Argentina",B-LOC I-LOC O B-LOC
2065,Bavaria -,B-LOC O
5209,Dita e mësuesit,B-PER I-PER I-PER
1047,RIDREJTO Fatime bint Esed,O B-PER I-PER I-PER
3533,Gjithashtu duhej të evakuonin Lefkadan dhe të paguanin një taksë Bajazitit të II për të ruajtur Zantën .,O O O O B-LOC O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-LOC O
1957,Nigeri,B-LOC
3442,Fshati më i madh natyror shqiptar është Juniku .,O O O O O O O B-LOC O
539,Ajo shprehu pikëpamje idealiste e reformiste për përmirësimin e monarkisë së Ahmet Zogut .,O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
3893,Prênk Bibë Doda - ministër i Punëve të Jashtme ;,B-PER I-PER I-PER O O O O O O O
3708,Liga e Parë,B-ORG I-ORG I-ORG
8927,RIDREJTO Abbas ibn Abdylmutalib,O B-PER I-PER I-PER
140,Beti e Shëmtuar,B-ORG I-ORG I-ORG
1255,RIDREJTO Njësia administrative Buçimas,O B-LOC I-LOC I-LOC
5270,Belgjika -,B-LOC O
8264,"Shkollën fillore e kreu në Polac , kurse gjimnazin në Skënderaj .",O O O O O O O O O O B-LOC O
738,Mehmet Scholl ( 2009–2010 ),B-PER I-PER O O O
4881,Juan Manuel Fangio,B-PER I-PER I-PER
6258,RIDREJTO Kampi i përqëndrimit Mathauzenit,O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
9340,Mermaid Melody Pichi Pichi Pitch,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
1962,Mauritania,B-LOC
2443,Sirimavo Bandaranaike ( 1960–1965 ),B-PER I-PER O O O
7513,Kenia,B-LOC
6168,Danimarka –,B-LOC O
5583,Bashkimi Sovjetik,B-LOC I-LOC
8454,Lista e piktorëve,B-PER I-PER I-PER
6787,Antigua dhe Barbuda,B-LOC I-LOC I-LOC
