sentence,ner
"Borussia Dortmund ( 1 )",B-ORG I-ORG O O O
"Anadrini është hapësirë rreth Drinit të Bardhë .",O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O
"RIDREJTO Imam Malik ibn Enes",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"RIDREJTO 100 Lekë ( 2000 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Rubens Barrichello",B-PER I-PER
"Orivesi ( 9,582 )",B-LOC O O O
"Në filmat e X-Men ajo paraqiti në të tre pjesat personazhin Rogue .",O O O B-PER O O O O O O B-PER B-PER O
"=== Portierët e zgjedhur IFFHS ===",O O O O B-ORG O
"Tunizia",B-LOC
"Suedia -",B-LOC O
"25px]] Juan Pablo Montoya",O B-PER I-PER I-PER
"Kryeqëndra e kantonit është Angers .",O O O O B-LOC O
"RIDREJTO Njësia administrative Selishtë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"RIDREJTO Instituti i statistikës",O B-ORG I-ORG I-ORG
"The New York Times",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"India",B-LOC
"RIDREJTO Kombëtarja sanmarineze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Cynthia Klitbo ... . Raquela Villaseñor",B-PER I-PER O O O O
"RIDREJTO Massachusetts Institute of Technology",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Spanja",B-LOC
"The New York Times",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Ebu Hydhejfe ibn Utba",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Shën Vincenti dhe Grenadinet",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Bomber",B-ORG
"Gambia",B-LOC
"KS Besa",B-ORG I-ORG
"Suedia –",B-LOC O
"Ekonomia e Britanisë së madhe",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Pas viteve ’90 , ashtu si në të gjithë vendin edhe në FA u kryen një sërë reformash .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Max Verstappen",B-PER I-PER
"Guvernator - Sir James Carlisle ( 1993–2007 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Islanda",B-LOC
"Observatori Pierre Auger",B-ORG I-ORG I-ORG
"1913-1921 Thomas Woodrow Wilson",O B-PER I-PER I-PER
"Carlo Azeglio Ciampi ( 1999–2006 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"President - Shimon Peres ( 2007–2014 )",O O B-PER I-PER O O O
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"Falling into Infinity",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kobe Bryant",B-PER I-PER
"Etiopia -",B-LOC O
"Greqia -",B-LOC O
"Agron Sulaj ( 1985–1988 )",B-PER I-PER O O O
"Ansi Agolli",B-PER I-PER
"Rumania -",B-LOC O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Alavus ( 12,354 )",B-LOC O O O
"Andorra",B-LOC
"Mauritania",B-LOC
"Xhamia e Re ( Selanik )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"2006 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Astrit Patozi ( kryetar )",B-PER I-PER O O O
"*Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Ai është thirrur për të luajtur në Kupën e Botës 1998 , Euro 2000 , Kupën e Botës 2002 dhe në Kupën e Botës 2006 .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Siguron zbatimin e rendit ushtarak gjatë zhvillimit të stërvitjeve , veprimtarisë dhe ceremonive ushtarake të organizuara nga SHPFA .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"The Best Of Motörhead",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Branko Crvenkovski ( 1992–1998 )",B-PER I-PER O O O
"Kultura e Britanisë së Madhe",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër – David Lloyd George ( 1916–1922 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO L. L. Zamenhof",O B-PER B-PER I-PER
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"Hamdi Salihi",B-PER I-PER
"RIDREJTO Stadiumi Niko Dovana",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Japonia",B-LOC
"Zëvendës i tij bëhet i vëllai , Mikel Kodheli .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"Koreja e Veriut",B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryetari i Shtetit - Carlo Azeglio Ciampi ( 1999–2006 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Sozialdemokratische Partei Deutschlands",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Carl Friedrich Gauss",B-PER I-PER I-PER
"Izraeli",B-LOC
"Rezistenca shqiptare në Luftën e Dytë Botërore",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Rrethi i Devollit , Rrethi i Kolonjës , Rrethi i Korçës , Rrethi i Pogradecit",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC
"Real Sociedad",B-ORG I-ORG
"Hammered",B-ORG
"Sardenja -",B-LOC O
"President - Richard von Weizsäcker ( 1984–1994 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Ushtria Çlirimtare e Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Stadiumi Laçi",O B-ORG I-ORG
"Jusuf Zejnullahu ( 1944– )",B-PER I-PER O O O
"Franca në shumë degë të industrisë zë një vend të shquar .",B-LOC O O O O O O O O O O O
"Rolin kryesore e luajn Brad Pitt dhe Bruce Willis .",O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Vietnami",B-LOC
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Dr. Mihal Turtulli - ministër i Arsimit ;",O B-PER I-PER O O O O O
"Gjon Kastrioti ( 1389-1417 )",B-PER I-PER O O O
"Mihael Paher , skulptor dhe piktor gjerman",B-PER I-PER O O O O O
"100 Lekë ( 2000 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Çadi",B-LOC
"Kim Possible ( - ) .",B-ORG I-ORG O O O O
"Ilpalazzo në Excel Saga",O O B-ORG I-ORG
"Dodekaedri i rregullt { 5 , 3 }",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
"* President - Ibrahim Rugova ( 1992–2000 )",O O O B-PER I-PER O O O
"Çekosllovakia",B-LOC
"Turqia -",B-LOC O
"Por Vexhita e kupton se nuk është Goku i vërtet .",O O O O O O O B-PER O O O
"Zaire",B-LOC
"Otto Wallach , 1847–1931 ,",B-PER I-PER O O O
"Belgjika -",B-LOC O
"Angola ( kryeqyteti është Luanda )",B-LOC O O O B-LOC O
"RIDREJTO Kombëtarja estoneze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Sllovakia -",B-LOC O
"RIDREJTO Bajrakli ( xhami )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Mater Dolorosa , 109×43 cm , Mynih , Alte Pinakothek .",O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O
"RIDREJTO Kueçua ( gjuhë )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Burundi",B-LOC
"RIDREJTO Mid'hat bej Frashëri",O B-PER I-PER I-PER
"Në nivel popullor , kërcimi më i famshëm i epokës qe can-can-i , ndërsa në Spanjë lindën habanera dhe schottisch-i .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O
"Kryeministër - Aldo Moro ( 1963–1968 )",O O B-PER I-PER O O O
"Taxhikistani -",B-LOC O
"Vetëm disa ditë më vonë , pasi më parë kishte dhuruar pasimin e golit të parë , ai shënoi golin e dytë në ndeshjen kundër rivalëve të Tiranës , duke kontribuar në fitoren 2–1 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
"The Jelly Jam 2",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Carl Gustaf Ekman ( 1926–1928 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"President - Franz Jonas ( 1965–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"Rubens Barrichello ( 2000-2005 )",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Pjetri i Madh",O B-PER I-PER I-PER
"Kancelar - Bruno Kreisky ( 1970–1983 )",O O B-PER I-PER O O O
"Paraguaji -",B-LOC O
"When Dream and Day Unite",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"President - Rudolf Kirchschläger ( 1974–1986 )",O O B-PER I-PER O O O
"Rrethi i Pukës",B-LOC I-LOC I-LOC
"8 Nëntori ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Beti e Shëmtuar",B-ORG I-ORG I-ORG
"Lihtenshtajni -",B-LOC O
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Laosi",B-LOC
"Format e shtjelluara të foljes",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ajo refuzoi një ofertë për të përformuar në Buenos Aires derisa u thirr të paraqitej në Madrid .",O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O O O B-LOC O
"Birmania",B-ORG
"RIDREJTO Forbidden Fruit ( album )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Samoa",B-LOC
"The Big Bang Theory",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Zejd ibn Thabit",O B-PER I-PER I-PER
"Atlético Madrid",B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Organizata e Bashkëpunimit Islamik",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Sirimavo Bandaranaike ( 1970–1977 )",B-PER I-PER O O O
"Chicago Board of Trade",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"President - Hamid Karzai ( 2001–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Gjermania -",B-LOC O
"Ekspres.al është suplementi i Gazetes Rilindja Demokratike , dhe ka një uebsite të vecante ku publikohen dhe lajmet të perditesuara .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Kirgistani -",B-LOC O
"Kazakistani -",B-LOC O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Pas çlirimit ka kryer studimet e larta në fakultetin e filologjisë në Universitetin Shtetëror të Tiranës .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Tigran Sargsyan ( 2008–2014 )",B-PER I-PER O O O
"Robert De Niro",B-PER I-PER I-PER
"Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 )",O O B-PER I-PER O O O
"Yerevan , Armenia",B-LOC O B-LOC
"Antoneta Papapavli ... .Profesorja e Mires",B-PER I-PER O O O O
"Sende Te Gjetura ne Shkoder .",O O O O B-LOC O
"Silvio Berlusconi ( 2001–2006 )",B-PER I-PER O O O
"Rajmonda Bulku ... .Zana",B-PER I-PER O O
"Ruanda –",B-LOC O
"Republika e Kinës",B-LOC I-LOC I-LOC
"Nick Heidfeld",B-PER I-PER
"Malavi",B-LOC
"Tuvalu",B-LOC
"Butani",B-LOC
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Konstandini i Madh",B-PER I-PER I-PER
"Belgjika -",B-LOC O
"F1 Indianapolis 500 - 1952",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Birmania",B-ORG
"Liberia -",B-LOC O
"Kryeministër - Vladimir Putin ( 2008–2012 )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Use Your Illusion I",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Evetare është një libër i botuar nga Naum Veqilharxhi .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"25px]] Felipe Massa",O B-PER I-PER
"Japonia -",B-LOC O
"Shteti i Gjon Kastriotit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Tunizia",B-LOC
"Birmania",B-ORG
"Josip Broz Tito ( 1945–1963 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"President - Rudolf Kirchschläger ( 1974–1986 )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Elisabeta e Austrisë",O B-PER I-PER I-PER
"Çekosllovakia",B-LOC
"Muzeu Historik Kombëtar , ( )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"A.C. Milan",B-ORG I-ORG
"Andon Qesari ... ... Bilali , komandanti i shtabit",B-PER I-PER O O O O O O O
"Në kohët e sodit ky term më së shumti përdoret si sinonim i sintisajzerëve .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Malajzia",B-LOC
"RIDREJTO Rexhep Taip Erdoan",O B-PER I-PER I-PER
"Ky material i përgatitur nga grupi i punës nën varësinë e Beqir Ballukut , nuk u pranua , pasi mendohej se nuk ishte i plotë dhe nuk pasqyronte realitetin .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O
"RIDREJTO Manchester United F.C .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Portugalia –",B-LOC O
"President - Klement Gottwald ( 1948–1953 )",O O B-PER I-PER O O O
"President - Nicolas Sarkozy ( 2007–2012 )",O O B-PER I-PER O O O
"Bashkimi Sovjetik",B-LOC I-LOC
"Mendohet se ka lindur në qytetin e Prizrenit Më vonë u vendos në Shkup ku u mor me tregti .",O O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O
"Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 )",O O B-ORG I-ORG O O O
"Leximet dhe njohja e gjerë e veprës dhe mendimit të Artur Shopenhauerit pati mjaft ndikim në botëformimin e tij filozofik .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"link=Pukkila Pukkila",O B-LOC
"Konfederata Gjermane",B-ORG I-ORG
"1938 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Pakistani",B-LOC
"RIDREJTO En-Numan ibn Mukarrin",O B-PER I-PER I-PER
"Patën gjithashtu ndikim edhe teoritë e reja të Nikola Kopernikut , Johannes Kepler-it dhe Galileo Galilei-t .",O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O B-PER I-PER O
"Jemeni -",B-LOC O
"Steven Gerrard Sami Khedira Mesut Özil Andrea Pirlo Daniele De Rossi Xabi Alonso Sergio Busquets Andrés Iniesta Xavi",B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER
"RIDREJTO Komuniteti i Madridit",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Zogu I ( 1939-1961 )",B-PER I-PER O O O
"ridrejto Koordinatat e përgjithshme",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Kurt Waldheim ( 1986–1992 )",B-PER I-PER O O O
"Brunei",B-LOC
"Prusia –",B-LOC O
"Ai ka marrë rolin e Migjen Bashës , i dëmtuar , që mungon .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O
"Vanuatu -",B-LOC O
"RIDREJTO Njësia administrative Novoselë ( Vlorë )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"RIDREJTO Ebu Ubejde ibn el Xherrah",O B-PER I-PER I-PER I-PER I-PER
"RIDREJTO Njësia administrative Çepan",O B-LOC I-LOC I-LOC
"https : / / www.youtube.com / watch ? v=l3TiIW6F3vg",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Kombëtarja sovjetike e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Irlanda",B-LOC
"RIDREJTO Mbreti Zogu I",O B-PER I-PER I-PER
"Federata e Futbollit e Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Universiteti i Mjekësisë , Tiranë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Greqia -",B-LOC O
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Rumania -",B-LOC O
"Ai është qendra e qarkut El Paso .",O O O O O B-LOC I-LOC O
"Epoka e Re",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër – Tony Blair ( 1997–2007 )",O O B-PER I-PER O O O
"KS Besa",B-ORG I-ORG
"Lidhja e Prizrenit",B-ORG I-ORG I-ORG
"Shën Luçia",B-LOC I-LOC
"Václav Klaus ( 1992–1997 )",B-PER I-PER O O O
"Federata Shqiptare e Futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"I pari nga këta qe Leonardo da Vinçi , një nga gjenitë më të mëdhenj të të gjitha kohërave .",O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Kopshtet e varura të Babilonisë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"System of a Down",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Sandër Prosi ... ... Babai i Veres",B-PER I-PER O O O O O
"Konfederata Gjermane",B-ORG I-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Athletic Bilbao",B-ORG I-ORG
"Burkina Faso",B-LOC I-LOC
"PSV Eindhoven",B-ORG I-ORG
"Profili te Real Madrid",O O B-ORG I-ORG
"President - Hamid Karzai ( 2001–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Deportivo de La Coruña",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Abdyl Frashëri , themelues dhe kryetar i Lidhjes shqiptare të Prizrenit 1878-1881 .",B-PER I-PER O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O
"Guatemala -",B-LOC O
"Indonezia",B-LOC
"Stadiumi Selman Stërmasi",B-ORG I-ORG I-ORG
"Bregu i Fildishtë",B-LOC I-LOC I-LOC
"Ndërsa shteti që ka votuar më shumë Armeninë ishte Belgjika .",O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"RIDREJTO Thabit bin Kurra",O B-PER I-PER I-PER
"Norvegjia lindore ( Østlandet / Austlandet )",B-LOC I-LOC O O O O O
"Kjo ishte vrasje ishte treta e intlektualeve te shquar qe shumica ishin nga Lidhja Demokratike e Kosovës autoret nuk jane kapur ende .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
"RIDREJTO Stema e Bosnjës dhe Hercegovinës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Pet Shop Boys",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Silvio Berlusconi ( 2001–2006 )",O O B-PER I-PER O O O
"114 Rafael Márquez 2003-2010",O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Kombëtarja polake e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Në Shqipëri , ai e nisi karrierën me klubin lokal Flamurtari ku qëndroi për tre sezone .",O B-LOC O O O O O O O O B-ORG O O O O O O
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Jeton Kelmendi është një nga figurat e mëdha të poezisë së sotme .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"RIDREJTO Nike , Inc .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Brunei",B-LOC
"Danimarka –",B-LOC O
"Ai është profesor në universitetin e Mbretit Saud .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Birmania",B-ORG
"Athletic Bilbao",B-ORG I-ORG
"Monark - Elizabeth II ( 1979–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Rhapsody of Fire",B-ORG I-ORG I-ORG
"Presidenti - Evo Morales ( 2006–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Federata Gjermane e Futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kuvendi i Republikës së Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Indonezia",B-LOC
"Monako -",B-LOC O
"Bill Murray ( 5 )",B-PER I-PER O O O
"Bjellorusia -",B-LOC O
"Beliza",B-LOC
"Kristi Vangjeli",B-PER I-PER
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Zeeland ( provincë )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Lesoto",B-LOC
"Amar sin límites",B-ORG I-ORG I-ORG
"Në këtë vepër autori përpiqet që të plotësoj vepren e Polibit .",O O O O O O O O O O B-PER O
"Fillimisht , klubi nuk ishte zyrtarisht i lidhur në Federatën Italiane të Futbollit por luajti në disa turnamente amatore dhe ndeshje miqësore nën emrin O.N.D .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Është aktiv në Twitter dhe është paraqitur në filmin për fëmijë Thunderstruck .",O O O B-ORG O O O O O O O O O
"Në shkollën e mesme ka qënë në të njëjtën klasë me anëtarë e grupit Maroon 5 .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"2006-12 / 07 Eintracht Frankfurt",O O O B-ORG I-ORG
"President - Kurt Waldheim ( 1986–1992 )",O O B-PER I-PER O O O
"Gambia",B-LOC
"Mauritania",B-LOC
"Loro Boriçi",B-PER I-PER
"Kreshnik Qato , boksier .",B-PER I-PER O O O
"New York City , New York",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"Argjentina -",B-LOC O
"Monark - Elizabeth II ( 1979–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Kështu vazhdoi derisa Zoti e urdhëroi që të falen pesë herë .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Magjia ( telefilm )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kisha e Vërtetë e Jezusit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Suedia –",B-LOC O
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Tonga",B-LOC
"Muhedin Targaj",B-PER I-PER
"Portugalia –",B-LOC O
"22px]] PSV Eindhoven",O B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kalaja e Borshit",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Sevilla FC",B-ORG I-ORG
"Për këtë kalim të tijë ndikim të madh kishte miku i tij i ngusht Malcolm X .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"FC Barcelona",B-ORG I-ORG
"Surinami",B-LOC
"Carlota Sosa ... Carmela",B-PER I-PER O O
"Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 )",O O B-ORG I-ORG O O O
"Bullgaria -",B-LOC O
"Kryeministër - Václav Klaus ( 1992–1997 )",O O B-PER I-PER O O O
"Përroi derdhet në lumin Vjosa .",O O O O B-LOC O
"Beliza",B-LOC
"President - François Mitterrand ( 1981–1995 )",O O B-PER I-PER O O O
"New Line Cinema / 20th Century Fox",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
"Sinan Pashë Topojani",B-PER I-PER I-PER
"Spanja",B-LOC
"Norvegjia -",B-LOC O
"Edward Heath ( 1970–1974 )",B-PER I-PER O O O
"Xhibuti -",B-LOC O
"Miriam Cani – Këngëtare",B-PER I-PER O O
"Gambia",B-LOC
"Togo",B-LOC
"Ndeshja e tretë me Portugalinë u mbyll me barazimin 0–0 .",O O O O B-ORG O O O O O O
"Japonia –",B-LOC O
"Kryeministër - Hjalmar Hammarskjöld ( 1914–1917 )",O O B-PER I-PER O O O
"San Marino",B-LOC I-LOC
"Kryeministër - Willem Drees ( 1948–1958 )",O O B-ORG I-ORG O O O
"Kryeministër - Pandeli Evangjeli ( 1930–1935 )",O O B-PER I-PER O O O
"Edi Rama , Kryetari",B-PER I-PER O O
"PSV Eindhoven",B-ORG I-ORG
"Letonia",B-LOC
"Kryeministër - Fredrik von Otter ( 1900–1902 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Kanali i Suezit dhe Deti i Kuq .",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O
"Hammered",B-ORG
"Lapua ( Lappo )",B-LOC O O O
"Nepali -",B-LOC O
"Të ngritura që në kohën zariste ndoshta nda Pjetri i Madh , përdoreshin për të burgosur kundërshtarët e zarit dhe persona të bezdisshëm .",O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O
"Kryeministër – Tony Blair ( 1997–2007 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kampuçea ( Kamboxhia )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Pepe]] Jordi Alba Gerard Piqué Sergio Ramos",O B-PER I-PER B-PER I-PER B-PER I-PER
"Udhëzimet e De Biasit janë për mbulim një për një në mesfushë .",O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Birmania",B-ORG
"Kenia",B-LOC
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"La Liga",B-ORG I-ORG
"House of Cards , ( )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Birmania",B-ORG
"Presidenti - Harry S. Truman ( 1945–1953 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Hondurasi -",B-LOC O
"Megjithatë , më vonë , në çështje të caktuara , ai doli në mbështetje të Presidentit John Adams dhe federalistëve .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Bolivia -",B-LOC O
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Racing de Santander",B-ORG I-ORG I-ORG
"Burkina Faso",B-LOC I-LOC
"Charmed ( - ) .",B-ORG O O O O
"Kjo këngë fitoi Tri pa Jedan dhe përfaqësoi Serbinë në Festivalin Evropian të Këngës 2010 .",O O O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Another Perfect Day",B-ORG I-ORG I-ORG
"Rafael Márquez",B-PER I-PER
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Siera Leone",B-LOC I-LOC
"Turqia -",B-LOC O
"254-268 ) shkatërroi fortifikatatë , të cila më vonë u ri-ndërtuan nga Diokleciani .",O O O O O O O O O O O O B-PER O
"RIDREJTO Pierce County ( Washington )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Por në krye të të gjithë këtyre u shqua Sandro Botticelli , autor i alegorive , Madonave delikate dhe argumenteve mitologjike .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
"Mujo Ulqinaku , luftëtar shqiptar",B-PER I-PER O O O
"Koreja e Veriut",B-LOC I-LOC I-LOC
"FR-08 Ardennes G ( Champagne-Ardenne )",O B-LOC O O B-LOC O
"Real Sociedad",B-ORG I-ORG
"asokohe mjeshtër quhej mësuesi ) i Tomas Akuinit .",O O O O O O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Muzeu Arkeologjik Durrës",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Juan Manuel Fangio - 2'40.1",B-PER I-PER I-PER O O
"Monako -",B-LOC O
"President - François Mitterrand ( 1981–1995 )",O O B-PER I-PER O O O
"Izraeli",B-LOC
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Samoa -",B-LOC O
"KS Besa",B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Abdullah ibn Ymmy Meqtum",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Kryeministër - Benito Mussolini ( 1922–1943 )",O O B-PER I-PER O O O
"Organizata Botërore e Doganave",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Shqipëria",B-LOC
"Carl R. Rogers ; 1902-1987 ) ;",B-PER I-PER I-PER O O O O
"RIDREJTO Lejla bint el Minhal",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"A Change of Seasons - Dream Theater",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kombëtarja katalanase e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"kombëtare e cila në kohën e Enver Hoxhes u përforcua edhe në kurriz",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
"The Big Bang Theory",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Zambia",B-LOC
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Hungaria",I-LOC
"Herbert Hoover ( 1929–1933 )",B-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Silvio Berlusconi ( 2001–2006 )",O O B-PER I-PER O O O
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Alain Juppé ( 1995–1997 )",B-PER I-PER O O O
"Shqipëria",B-LOC
"Lajm ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Shok i mirë me aktoren Julia Roberts .",O O O O O B-PER I-PER O
"Francesco Crispi ( 1893–1896 )",B-PER I-PER O O O
"Everything Louder Than Everyone Else",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Udhëtari Roman me Autor Sabri Godo .",O O O O B-PER I-PER O
"Serzh Sargsyan ( 2007–2008 )",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Njësia administrative Gostimë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Vatikani",B-LOC
"Monako -",B-LOC O
"Mongolia",B-LOC
"RIDREJTO 1958 FIFA Kupa e Botës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ajo ka përfaqësuesin e saj me të drejtë vote në Këshillin e Përgjithshëm të Partisë së Gjelbër Evropiane .",O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"DVD e kombinuar dhe e ri-lëshuar .",B-ORG O O O O O O
"Guatemala -",B-LOC O
"Në këtë periudhë filloi të pëshpëritet emri Ruhollah Homeini .",O O O O O O O B-PER I-PER O
"Argjentina -",B-LOC O
"Ajo është publikuar në Dark Horse Comics .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"*Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Apolonia u penalizua me 6 pikë minus në renditje .",B-ORG O O O O O O O O O
"DL Rrethi i Delvinës",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeministër - Francesco Crispi ( 1893–1896 )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Njësia administrative Karbunarë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Kombëtarja polake e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"në veriperëndim me Qarkun e Tiranës",O O O B-LOC I-LOC I-LOC
"Agim Qirjaqi etj .",B-PER I-PER O O
"Bon Jovi",B-ORG I-ORG
"Monako -",B-LOC O
"Vanuatu -",B-LOC O
"Bardhyl Çaushi , dekan i drejtësisë",B-PER I-PER O O O O
"Robert Themptander ( 1884–1888 )",B-PER I-PER O O O
"Ukraina",B-LOC
"Çerçiz Topulli , shkrimtar , luftëtar , atdhetar",B-PER I-PER O O O O O O
"Sudani",B-LOC
"Mozambiku",B-LOC
"Malajzia",B-LOC
"Filipinet",B-LOC
"RIDREJTO Thabit bin Kurra",O B-PER I-PER I-PER
"Liga e Volejbollit e Shqipërisë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ndërkohë që Raffaello-ja i ri përvetësonte vlerësime në porositësit vendorë .",O O B-PER O O O O O O O O
"Departamenti i Arsimit i Nju Jork Sitit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Apple Inc .",B-ORG I-ORG I-ORG
"Xhamia e Pazarit .",B-ORG I-ORG I-ORG O
"Rifat Kukaj , shkrimtar shqiptar",B-PER I-PER O O O
"Golin e vetem te ndeshjes e shenoi mesfushori Michael Ballack ne minuten e 39 .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Edmond Kapllani",B-PER I-PER
"Kancelar - Willy Brandt ( 1969–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"Valencia CF",B-ORG I-ORG
"Kuba -",B-LOC O
"Liberia -",B-LOC O
"Libani",B-LOC
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Arvid Posse ( 1880–1883 )",B-PER I-PER O O O
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Richard von Weizsäcker ( 1984–1994 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 )",O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
"Gjeografia e Bermudës",B-LOC I-LOC I-LOC
"RIDREJTO Xhamia e Mbretit ( Berat )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kupa Evropiane e Kombeve 1964",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Papa Gjoni XXIII ( 1958–1963 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Arvid Lindman ( 1928–1930 )",B-PER I-PER O O O
"Dio",B-ORG
"Cuando seas mia",B-ORG I-ORG I-ORG
"Burundi",B-LOC
"2014 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Belgjika -",B-LOC O
"link=Raseborg Raseborg ( Raasepori )",O B-LOC O O O
"Afganistani –",B-LOC O
"RIDREJTO Selani ( Skrapar )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeministër - Silvio Berlusconi ( 2008–2011 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kolumbia -",B-LOC O
"Shtëpia e mallit libër me tregime , me Autor Eqrem Basha .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Brazili -- 1 000",B-LOC O O O
"Neymar ka thënë qe idhulli i tij është Lionel Messi dhe se kishte dëshire të luaj përkrah tij .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"Kisha e Vërtetë e Jezusit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Japonia -",B-LOC O
"Belgjika -",B-LOC O
"Ajo shprehu pikëpamje idealiste e reformiste për përmirësimin e monarkisë së Ahmet Zogut .",O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Tunizia",B-LOC
"Kryeministër - Benjamin Netanyahu ( 2009–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Agjencia e Sigurimit Kombëtar Amerikan",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Prindërit e tij emigruan fillimisht në Greqi dhe më pas u vendosën në Turqi ku Abidini ka qenë një nga themeluesit e “Grupit D” në Stamboll , që vlerësohet si fillimi i avangardës në pikturën turke .",O O O O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
"Lekë Dukagjini ( 1468–1479 )",B-PER I-PER O O O
"Kryeministër – Edward Heath ( 1970–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"Federata Polake e Futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"President - Shimon Peres ( 2007–2014 )",O O B-PER I-PER O O O
"Pussycat Dolls , The",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Amantes de luna llena",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Greqia -",B-LOC O
"Gjithsej Shqipëria mori 48 Pikë në Finale ndërsa Shteti i cili dha më shumë pikë ishte Turqia .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
"Shqiptarët në Shtetet e Bashkuara",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ajo është gruaja e Homer Simpson , nëna e Bart , Lisa dhe Maggie Simpson .",O O O O B-PER I-PER O O O B-PER O B-PER O B-PER I-PER O
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"President - Franz Jonas ( 1965–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kryeministër – Margaret Thatcher ( 1979–1990 )",O O B-PER I-PER O O O
"2014 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Helmut Kohl ( 1982–1998 )",B-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Ludwig van Beethoven",B-PER I-PER I-PER
"Toskana –",B-LOC O
"Vatikani",B-LOC
"Werner Faymann ( 2008–sot )",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Emine bint Vehab",O B-PER I-PER I-PER
"George W. Bush ( 2001–2009 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Gjin Progoni ( 1198–1208 )",B-PER I-PER O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"Shumë shpejt ai fitoi favorin e blog-erëve me ndikim pasi ata e gjetën muzikën e tij në MySpace .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Sandër Prosi ... ... ..Milona , mullixhiu",B-PER I-PER O O O O O
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Alberto Ascari",B-PER I-PER
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Turqia -",B-LOC O
"RIDREJTO Hotel California ( album )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Maroku",B-LOC
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Kryetari i Shtetit - Mao Zedong ( 1949–1959 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Voltaire ( François-Marie Arouet )",B-PER O O O O
"Adolf Hitler ( 1933–1945 )",B-PER I-PER O O O
"Princi Norodom Sihanouk ( 1955–1956 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Fenerbahçe S.K .",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Forma e tij e mirë në ligë vazhdoi pas golave të shënuar kundër Athletic Bilbao , Villarreal CF dhe Getafe CF .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG O
"Juan Carlos I .",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Kryeministër – David Lloyd George ( 1916–1922 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Internet Relay Chat",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Mami Koyama – Balalaika ,",B-PER I-PER O O O
"Rickard Sandler ( 1925–1926 )",B-PER I-PER O O O
"Suedia –",B-LOC O
"Giancarlo Fisichella",B-PER I-PER
"Komuna e Qendrës ( Maqedoni )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kupa e Botës 1990 – Gjermania",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG
"Kombëtarja azerbajxhane e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Hamburger SV",B-ORG I-ORG
"Agim Çeku ( 1960– )",B-PER I-PER O O O
"Perandoria Osmane",B-LOC I-LOC
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Japonia –",B-LOC O
"Namibia -",B-LOC O
"Burundi",B-LOC
"Paraardhës i tij ishte Papa Gregori IX , ndërsa pasardhësi Papa Inoçenti IV .",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER I-PER O
"New York City , New York",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Burimi ( qytet )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Larry David për personazhn personal në Curb Your Enthusiasm",B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Lidhja Demokratike në Mal të Zi",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"FC Barcelona 'Titulli i 6 ( i gjashtë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"RIDREJTO Il pleut de l'or",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Omani –",B-LOC O
"Byroja politike e Partisë së Punës së Shqipërisë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Organizata Botërore e Shëndetësisë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Izraeli",B-LOC
"RIDREJTO Habibe bint Ubejdullah",O B-PER I-PER I-PER
"Violeta Manushi ... Tezja",B-PER I-PER O O
"Siuntio ( Sjundeå )",B-LOC O O O
"Franca",B-LOC
"Unë veproj dhe kuptoj ... - Konfuci",O O O O O O B-PER
"Populli i Shkodrës i ka thur këngë figurës së tij .",O O B-LOC O O O O O O O O
"Kimi Räikkönen",B-PER I-PER
"RIDREJTO GNK Dinamo Zagreb",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Birmania",B-ORG
"Grupi e mori emrin Liquid Tension Experiment .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"RIDREJTO Ibrahim bej Biçakçiu",O B-PER I-PER I-PER
"Kryeministër – Anders Fogh Rasmussen ( 2001–2009 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Stadiumi Selman Stërmasi",B-ORG I-ORG I-ORG
"Tre muaj më vonë , ai shënoi golin e parë të skuadrës në barazimin 1–1 jashtë fushe kundër Irlandës së Veriut .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Tolga Ciğerci – Rekordi kompetitiv te UEFA",O O O O O O B-ORG
"Nexhmije Hoxha – ( 1921– ) , politikan shqiptar",B-PER I-PER O O O O O O O
"Ai aktualisht luan për ekipin turke Galatasary .",O O O O O O B-ORG O
"RIDREJTO Kombëtarja irlandeze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Lufta Ruso-Turke ( 1877-1878 )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Algjeria",B-LOC
"India",B-LOC
"Me Nina Simone",O B-PER I-PER
"Indonezia",B-LOC
"Shtetet e Bashkuara të Amerikës –",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
"Eagles Live",B-ORG I-ORG
"Kelowna është kryeqëndra e distriktit .",B-LOC O O O O O
"RIDREJTO Hani i Elezit",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Lihtenshtajni -",B-LOC O
"RIDREJTO Partia për Drejtësi , Integrim dhe Unitet",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"FC Barcelona 'Titulli i 5 ( i pestë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Portugalia –",B-LOC O
"Në Perandorinë Osmane , gratë turke myslimane e kishin të ndaluar që të luajnë në skenë , me një dekret të Ministrisë së Brendshme .",O B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Suedia –",B-LOC O
"Sali Berisha ( 2005–2013 )",B-PER I-PER O O O
"Tanzania",B-LOC
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Ilomantsi ( 5,693 )",B-LOC O O O
"Libani",B-LOC
"RIDREJTO Vasil ibn Ata",O B-PER I-PER I-PER
"RIDREJTO Radio Televizioni Shqiptar",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Ky është disku i fundit në të cilin bënë pjesë kitaristi Fast Eddie Clarke .",O O O O O O O O O O O I-PER I-PER I-PER O
"Lajm ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Ministria e Arsimit dhe Sportit e Shqipërisë",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kepi i Gjelbër",B-LOC I-LOC I-LOC
"Suedia –",B-LOC O
"Prusia –",B-LOC O
"Giorgio Napolitano ( 2006–2015 )",B-PER I-PER O O O
"Monako -",B-LOC O
"Ai më pas shënoi edhe tre gola të tjerë kundër Torinos , tregolshi i tij i dytë i sezonit .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
"President - Fatmir Sejdiu ( 2006–2010 )",O O B-PER I-PER O O O
"Italia",B-LOC
"Gjithashtu Hernanes luajti edhe në gjysmë–finale dhe finale me Seleçãot që fituan trofeun për herë të tretë rresht duke mposhtur në finale Spanjën me rezultatin 3–0 .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
"2014 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Iso-Polifonia ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kuvajti",B-LOC
"Amigas y rivales",B-ORG I-ORG I-ORG
"Argjentina -",B-LOC O
"President - Georges Pompidou ( 1969–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Kryeministër - Göran Persson ( 1996–2006 )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Haxhi Veli Bektashi",O B-PER I-PER I-PER
"2014-15 KS Vllaznia Shkodër",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Bullgaria -",B-LOC O
"RIDREJTO 1 Lek ( 1996 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Vietnami",B-LOC
"Georges Pompidou ( 1962–1968 )",B-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Tage Erlander ( 1946–1969 )",O O B-PER I-PER O O O
"Letonia",B-LOC
"Petr Čech",B-PER I-PER
"=== The Three Stooges ===",O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Ridrejto Efraimi i Sirisë",O B-PER I-PER I-PER
"Romano Prodi ( 1996–1998 )",B-PER I-PER O O O
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"RIDREJTO Eqrem bej Libohova",O B-PER I-PER I-PER
"Angola",B-LOC
"Xhabir Ibn Haijan",B-ORG I-ORG I-ORG
"Në Malajzi , ndëshkimi është tre vjet burg dhe një gjobë prej 7,400 dollarësh .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
"Kanadaja -",B-LOC O
"Kameruni",B-LOC
"Kryetari i Shtetit - Mao Zedong ( 1949–1959 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Çamëria ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 )",O O B-PER I-PER O O O
"*Kryetari i Shtetit - Francisco Franco ( 1936–1975 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Kancelar - Werner Faymann ( 2008–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Malajzia",B-LOC
"Prozë dhe vargje të zgjedhura 2 me Autori Mitrush Kuteli .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Mehmet Scholl ( 2009–2010 )",B-PER I-PER O O O
"Brazili -",B-LOC O
"=== Pasuesit e Konfucit mbronin tregtinë e lirë ===",O O O B-PER O O O O O
"Birmania",B-ORG
"Amar sin límites",B-ORG I-ORG I-ORG
"Andorra",B-LOC
"Jeronim de Rada , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER I-PER O O O O
"RIDREJTO Muhammed ibn Mesleme",O B-PER I-PER I-PER
"Guinea",B-LOC
"RIDREJTO En nombre del amor",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Filloj vepromtarinë Banka Kombëtare e Shqipërisë si pasardhëse e sistemit bankarë të mëparshëm .",O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Blue-ray Disk ( deri në 50GB )",B-ORG I-ORG O O O O O
"RIDREJTO FK Partizani Tirana",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Shën Vincenti dhe Grenadinet",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeministër - Tage Erlander ( 1946–1969 )",O O B-PER I-PER O O O
"Ai vazhdoi fomën e tij të shënimit duke shënuar në fitoren 3–2 kundër Lazios .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Kryeministër - Ariel Sharon ( 2001–2006 )",O O B-PER I-PER O O O
"Nepali -",B-LOC O
"Monako -",B-LOC O
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Margarita Xhepa ... nëna e Helenës",B-PER I-PER O O O O
"Presidenti - Vicente Fox ( 2000–2006 )",O O B-PER I-PER O O O
"Bullgaria -",B-LOC O
"The Dark Side of the Moon",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Alonso , Trulli , Heidfeld dhe Coulthard ishin ata të cilët plotësuan dhjetë pilotët e sesionit të fundit .",B-PER O B-PER O B-PER O B-PER O O O O O O O O O O O O
"RIDREJTO Enas ibn Maliq",O B-PER I-PER I-PER
"Michael Schumacher",B-PER I-PER
"Ishte bashkëpuntor i revistave Hylli i Dritës” dhe “Leka” , ku ka shkrue artikuj me vlerë në fushën filozofike .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Si pasojë e tensionit shumë të ulët mund të vjen deri te furnizimi i pakët i organeve ( zemrës , trurit dhe organeve tjera ) me gjak dhe oksigjen .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Xhamia e Iljaz Mirahorit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Koreja e Jugut",B-LOC I-LOC I-LOC
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Give It 2 Me",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Zëri i Arbërit",B-ORG I-ORG I-ORG
"Bashkësia Islame e Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Stick to Your Guns",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Laosi",B-LOC
"Irani -",B-LOC O
"Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 )",O O B-PER I-PER O O O
"Japonia –",B-LOC O
"Jean-Paul Sartre ( rrefuzoi çmimin )",B-PER I-PER O O O O
"Nepali -",B-LOC O
"1990 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Perandoria Osmane",B-LOC I-LOC
"Kryeministër - Princi Norodom Sihanouk ( 1958–1960 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Brazili -",B-LOC O
"Monako -",B-LOC O
"Qyteti dhe rrethina luajtën rol të rëndësishëm gjatë lëvizjes kombëtare të Lidhjes së Prizrenit .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Njësitë shtetërore ( Palau )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"RIDREJTO Wolfgang Amadeus Mozart",O B-PER I-PER I-PER
"Kryeministër - Abdul Qadir Bajamal ( 2001–2007 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Ai luajti në katër nga pesë ndeshjes e skuadrës , dhe në ndeshjen e fundit për vendin e tretë , penalltia e tij në gjuajtjet e penalltive u prit nga Gianluigi Buffon për t'i hapur rrugë fitores së Italisë .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-ORG O
"Danimarka –",B-LOC O
"Somalia ( aṣ-Ṣūmāl )",B-LOC O O O
"President - Rudolf Kirchschläger ( 1974–1986 )",O O B-PER I-PER O O O
"Ekonomia e Britanisë së madhe",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Isa Mustafa ( 1951– )",B-PER I-PER O O O
"Dmitry Medvedev ( 2012–sot )",B-PER I-PER O O O
"Andorra",B-LOC
"Në ndeshjen e tij të dytë , ai shënoi dy gola kundër Villarrealit , ku njëri prej tyre erdhi nga një godtije dënimi .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
"Kryetari i Shtetit - Mao Zedong ( 1949–1959 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Uzbekistani",B-LOC
"Ai është vëllai më i vogël i futbollistit të Galatasaray Wesley Sneijder dhe të Jeffrey Sneijder .",O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"Libani",B-LOC
"Franz Leopold Sonnenschein 1817–1879",B-PER I-PER I-PER O
"Kryeministër – Winston Churchill ( 1940–1945 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kryengritja e vitit 1910",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Qemal Stafa , ( )",B-PER I-PER O O O
"Malajzia",B-LOC
"Kjo traditë vazhdon akoma në Amerikë .",O O O O O B-LOC O
"Harri Holkeri ( 1987–1991 )",B-PER I-PER O O O
"Fredrik Reinfeldt ( 2006–2014 )",B-PER I-PER O O O
"Brazili -",B-LOC O
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Guinea",B-LOC
"Andorra",B-LOC
"Armenia -",B-LOC O
"Danimarka –",B-LOC O
"Presidenti i 5-të i Parlamentit Europian",O O O O B-ORG I-ORG
"Birmania",B-ORG
"Antoneta Papapavli ... Klea",B-PER I-PER O O
"Italia — Gana",B-LOC O B-LOC
"Albanian Daily News",B-ORG I-ORG I-ORG
"Gjin Bua Shpata ( 1358-1374 )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"San Marino",B-LOC I-LOC
"139 Ronaldinho 2003-2008",O B-PER O
"Kuba -",B-LOC O
"Kamboxhia",B-LOC
"RIDREJTO Columbia ( South Carolina )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Georgi Parvanov ( 2002–2012 )",B-PER I-PER O O O
"Perandoria Osmane",B-LOC I-LOC
"Nekrologjia e tij u shkrua nga gjuhëtari Prof. Mahir Domi .",O O O O O O O O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Lista e viteve në Shqipëri",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"SK Tirana 7-0 dhe 2-0 Dragoj Pogradeci",B-ORG I-ORG O O O B-ORG I-ORG
"1998 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Ndodhet në Selanik të Greqisë .",O O B-LOC O B-LOC O
"South Park",B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kryengritja e vitit 1845",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"English Premier League",B-ORG I-ORG I-ORG
"Herman Van Rompuy ( 2008–2009 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Sirimavo Bandaranaike ( 1970–1977 )",O O B-PER I-PER O O O
"Në ndeshjen e tij të tretë me Barçën dhe në ndeshjen e tij të parë në ligë , Ibrahimoviç shënoi Golin e tij të parë në La Liga në fitoren 3–0 kundër Sporting Gijón .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
"Kryetari i Shtetit - Giorgio Napolitano ( 2006–sot )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Kur ai u largua nga Lazio , tifozët e klubit treguan shumë mirënjohet dhe e falenderuan për kontributin e tij në fushën e lojës dhe për vlerat e tij si njeri .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Shën Luçia",B-LOC I-LOC
"Sali Nivica ( 1890-1920 )",B-PER I-PER O O O
"2–1 45 Zinedine Zidane",O O B-PER I-PER
"Rumania -",B-LOC O
"Unioni Demokratik i Shqiptarëve",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Life Looks Better in Spring",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Refrain Refreni",B-ORG O
"Birmania",B-ORG
"Kryeministër - Francisco Franco ( 1939–1973 )",O O B-PER I-PER O O O
"Demografia e Izraelit",B-ORG I-ORG I-ORG
"Venezuela -",B-LOC O
"Konfederata Gjermane ( 1815–1866 )",B-ORG I-ORG O O O
"Arben Qamil Malaj",B-PER I-PER I-PER
"Malmö FF ( 1 )",B-ORG I-ORG O O O
"Nepali -",B-LOC O
"RIDREJTO Johann Wolfgang Goethe",O B-PER I-PER I-PER
"Reshat Arbana ... ..Bimbashi",B-PER I-PER O O
"=== Me Liquid Tension Experiment ===",O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Australia -",B-LOC O
"Në vitet e fundit me këtë të drejtë janë pajisur edhe India dhe Pakistani .",O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Gambia",B-LOC
"Brazili -",B-LOC O
"Drejtori i parë ka qenë Luigj Gurakuqi .",O O O O O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Ekonomia e Republikës së Afrikës Qendrore",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Njësia administrative Kodër-Thumanë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"RIDREJTO Fazil Ahmed Pashë Qyprilliu",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Këta refugjatë u larguan në qytetin Nartë qe formuan shumicën e popullsisë muslimane atje .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
"Princi Norodom Sihanouk ( 1958–1960 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"KF Apolonia",B-ORG I-ORG
"Monark - Elizabeth II ( 1979–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Klement Gottwald ( 1946–1948 )",B-PER I-PER O O O
"Rrethi i Elbasanit , Rrethi i Gramshit , Rrethi i Librazhdit , Rrethi i Peqinit",B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC
"Samoa",B-LOC
"Kuvendi i Republikës së Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Italia",B-LOC
"Kameruni",B-LOC
"RIDREJTO Komuniteti i Valencias",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Athletic Club de Madrid",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Siera Leone",B-LOC I-LOC
"Ismail Kadare , shkrimtar",B-PER I-PER O O
"Mali i Zi",B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryetari i Shtetit - Princi Norodom Sihanouk ( 1960–1970 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Republika e Kinës",B-LOC I-LOC I-LOC
"Lituania -",B-LOC O
"Il pleut de l'or",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bamir Topi , Presidenti i Shqipërisë ( 2007–2012 )",B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Aldo Moro ( 1963–1968 )",B-PER I-PER O O O
"Mauritania",B-LOC
"RIDREJTO Njësia administrative Bradashesh",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Kina",B-LOC
"Xhibuti -",B-LOC O
"Desperate Housewives ( - ) .",B-ORG I-ORG O O O O
"Kombëtarja shqiptare e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bullgaria -",B-LOC O
"RIDREJTO Kuvendi i Shqipërisë",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Ishujt Faroe",B-LOC I-LOC
"Sri Lanka",B-LOC I-LOC
"Irani -",B-LOC O
"Lady Oscar / Lulja e Versajës",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG
"Zëri i së vërtetës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Imam Malik ibn Enes",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Liberia -",B-LOC O
"Shpjegimi se Jezusi ka “fuqi dëshire” e mohon mendimin e “monergizmit” , sipas të cilit se tek Jezusi ka vetëm një energji , kur theksi vihet mbi qenien e dy natyrave .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Club Brugge K.V .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ata ishin vetëm tetë pikë nga Kejsi Tola , duke qënë shumë afër të përfaqsuar Shqipërinë në Festivalin Europian të Këngës 2009 .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Eritrea",B-LOC
"Nils Edén ( 1917–1920 )",B-PER I-PER O O O
"Grenada",B-LOC
"Përsëri në këmbë është një roman i shkrimtarit shqiptar Dhimitër Xhuvani .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Birmania",B-ORG
"Kolumbia -",B-LOC O
"Greqia 1–2 Republika Çeke",B-ORG O B-ORG I-ORG
"Irani -",B-LOC O
"Kolumbia -",B-LOC O
"Monark - Elizabeth II ( 1979–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Gambia",B-LOC
"RIDREJTO Ferit Bej Vokopola",O B-PER I-PER I-PER
"Danimarka –",B-LOC O
"Presidenti – Tarja Halonen ( 2000–2012 )",O O B-PER I-PER O O O
"Gjermania Lindore -",B-LOC I-LOC O
"Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 )",O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Barbadosi",B-LOC
"Gana",B-LOC
"James LaBrie",B-PER I-PER
"Libani",B-LOC
"Festivali Evropian i Këngës 2010",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Borussia Dortmund",B-ORG I-ORG
"ridrejto Internet Relay Chat",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Kompania Yldon në këtë ndihmë humanitare ka marrë edhe falenderimin e kryeministrit në atë periudhë Sali Berisha",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER
"Kryetari i Shtetit - Nicolae Ceauşescu ( 1967–1989 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Libri ka qenë një bestseller në listën e New York Times ( 1 ) .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Tonga",B-LOC
"President - Heinz Fischer ( 2004–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Në këtë qytet vdiq Ebu Dharri .",O O O O B-PER I-PER O
"Universiteti Kiril dhe Metodij",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Andon Qesari ... ... ..Skenderi",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Stadiumi Selman Stërmasi",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Guinea Ekuatoriale",B-LOC I-LOC
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Heikki Kovalainen arriti kohën e katërt më të mirë .",B-PER I-PER O O O O O O O O
"Rusia –",B-LOC O
"Ngjyra e bardhë",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Sezoni 2010–11 i FC Barcelona",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ekonomia e Kolumbisë",B-ORG I-ORG I-ORG
"Finlanda -",B-LOC O
"Black Mages , The",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Sejshellet",B-LOC
"RIDREJTO Urve ibn Mesud",O B-PER I-PER I-PER
"KF Skënderbeu",B-ORG I-ORG
"Kryeministër – Anders Fogh Rasmussen ( 2001–2009 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Princi Norodom Sihanouk ( 1975–1976 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Tinka Kurti ... ... .. Mamaja e Veres",B-PER I-PER O O O O O O
"Mike Hawthorn",B-PER I-PER
"Personal Area Network",B-LOC I-LOC I-LOC
"Më i famshmi ishte Fritz Lang , drejtori i Metropolit .",O O O O B-PER I-PER O O O O O
"President - Branko Crvenkovski ( 2004–2009 )",O O B-PER I-PER O O O
"Austria",B-LOC
"Islanda",B-LOC
"Kryetari i Shteteve të Bashkuara",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bashkimi Sovjetik",B-LOC I-LOC
"Guajana",B-LOC
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Andorra –",B-LOC O
"1925",B-ORG
"Egjipti",B-LOC
"Mauritania",B-LOC
"RIDREJTO Babë Dudë Karbunara",O B-PER I-PER I-PER
"Robert Kubica",B-PER I-PER
"Libani ( Lubnān )",B-LOC O O O
"Kryeministër - David Ben-Gurion ( 1955–1963 )",O O B-PER I-PER O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Universiteti Europian i Tiranës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Somalia",B-LOC
"President - Georgi Parvanov ( 2002–2012 )",O O B-PER I-PER O O O
"SH Rrethi i Shkodrës",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Shekulli ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Marcello Lippi ( 1989–91 )",B-PER I-PER O O O
"Delfini",B-LOC
"Baywatch ( 1995-1999 )",B-PER O O O
"Kiribati",B-LOC
"Nepali -",B-LOC O
"E megjithatë Stjuarti nuk i shkëputi asnjëherë lidhjet me Grupin The Beatles .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Burundi",B-LOC
"Maozeleumi i Mauzolit në Halikarnas",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kjo këngë do riprezantojë Bullgarinë në Eurosong 2010 në Oslo ! .",O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O B-LOC O O
"Zvicra",B-LOC
"Rajmonda Bulku ... ... .Meli",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Zëri i Popullit",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Në praktikë mesazhi nuk është i enkriptuar direkt por , në fakt enkriptohet HASH funksioni i tij .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O
"Nina Simone and Her Friends",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kënga është e shkruar dhe kompozuar nga Ovidiu Cernăuţeanu ( ins .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O
"KS Besa",B-ORG I-ORG
"Ushtria Çlirimtare e Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kombëtarja norvegjeze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Ai i shërbeu me besnikëri dhe krenari Ali Pashë Tepelena .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Monark - Papa Pali VI ( 1963–1978 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Pianoja është një instrument muzikor që luhet me ndihmen e tastierave që prodhojne tinguj duke goditur telat e çelikut me cekica të mbuluar me shajak .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"RIDREJTO Fatime bint Esed",O B-PER I-PER I-PER
"prezentuar nga Ben Stiller dhe Owen Wilson",O O B-PER I-PER O B-PER I-PER
"Mali i Zi -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Ultimatumi roman me Autor Petro Marko .",O O O O B-PER I-PER O
"Fixhi",B-LOC
"Dreri i rëndomtë – ( Cervus elaphus L . )",B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O
"Daniel Craig ( 2006– ) .",B-PER I-PER O O O O
"Polonia",B-LOC
"Ndriçim Xhepa ... ... ... .Tomi Melgushi",B-PER I-PER O O O O O
"AC / DC",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeqëndra e kantonit është Bourges .",O O O O B-LOC O
"Danimarka –",B-LOC O
"Indonezia",B-LOC
"President - Alfred Moisiu ( 2002–2007 )",O O B-PER I-PER O O O
"Meksika -",B-LOC O
"Kolumbia -",B-LOC O
"Gjermania -",B-LOC O
"The Big Bang Theory",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Luigi Fagioli",B-PER I-PER
"Kryeministër - Nikola Gruevski ( 2006–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Koreja e Veriut",B-LOC I-LOC I-LOC
"ASDRENI]] , Kristo Dako etj",O O B-PER I-PER O
"KF Apolonia",B-ORG I-ORG
"1994",B-ORG
"Friza transformohet në formën e tij të parë .",B-ORG O O O O O O O O
"projektet e IFAD2 , atëherë vreshtaria në këtë rreth do të njohë një zhvillim të madh dhe do t'ia rikthejë kësaj zone",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Tejas - ZZ Top",O O B-ORG I-ORG
"Gjermania Lindore -",B-LOC I-LOC O
"Norvegjia -",B-LOC O
"Partia Komuniste e Federatës Ruse",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ai ishte nipi i Skënderbeut , ndërsa emri i babait të tij është i panjohur .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O
"1910",B-ORG
"San Marino -",B-LOC I-LOC O
"Snake Bite Love",B-ORG I-ORG I-ORG
"1991",B-ORG
"Kancelar - Helmut Schmidt ( 1974–1982 )",O O B-PER I-PER O O O
"Ovo je Balkan ( Oво je Балкан )",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
"Austria",B-LOC
"Shërbimi Policor i Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jahmir Hyka",B-PER I-PER
"RIDREJTO Manchester United F.C .",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Federata e Futbollit e Malit të Zi",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"është një program inovativ , unik në llojin e vet , që do të prezantohet nga Vizion Plus për herë të parë për publikun Shqiptar .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Agim Qirjaqi ... ...",B-PER I-PER O O
"KS Luftëtari",B-ORG I-ORG
"Fondi Monetar Ndërkombëtar",B-ORG I-ORG I-ORG
"Gaboni",B-LOC
"Letonia",B-LOC
"Cezari - C .",B-PER O O O
"Prusia –",B-LOC O
"Për regjisorin Scorsese ky është filmi i dytë me më së shumti fitime .",O O B-PER O O O O O O O O O O O
"Siera Leone",B-LOC I-LOC
"RIDREJTO Universiteti Teknik Yıldız",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Greqia -",B-LOC O
"Sot , emri zotërohet nga grupi gjerman i prodhimit të automobilëve Volkswagen Group .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"RIDREJTO Urve ibn Mesud",O B-PER I-PER I-PER
"Guinea",B-LOC
"( në huazim nga Atlético Madrid )",O O O O B-ORG I-ORG O
"Slipknot",B-ORG
"Faqja zyrtare e federatës",O O O B-ORG
"Rumania -",B-LOC O
"Etiopia -",B-LOC O
"Grenada",B-LOC
"Dominika",B-LOC
"Një nga lojtarët më të mirë që ka luajtur në krahun e djathtë të mesfushës është David Beckham .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Mike Hawthorn",B-PER I-PER
"Andorra",B-LOC
"Ai është një lojtar i kompletuar pasi gjuan me të dyja këmbët ; një ndeshje me São Paulon ai shënoi dy gola me goditje dënimi , një këmbën e djathtë dhe një me këmbën e majtë .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"FC Barcelona 'Titulli i 2 ( i dytë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Sergio Ramos",B-PER I-PER
"Kombëtarja sllovake e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Venezuela -",B-LOC O
"Kenia",B-LOC
"Klodian Duro",B-PER I-PER
"RIDREJTO Stefani i Madh",O B-PER I-PER I-PER
"Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Ervin Bulku",B-PER I-PER
"Robert Ndrenika ... ... ..",B-PER I-PER O O O
"Estonia",B-LOC
"Tunizia",B-LOC
"Violeta Manushi ... ... ..",B-PER I-PER O O O
"* Dragan Čović ( 2014–sot )",O B-PER I-PER O O O
"Kryeqëndra e kantonit është Toulouse-13 .",O O O O B-LOC O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Poezia , vepra I me Autor Lasgush Poradeci .",O O O O O O B-PER I-PER O
"Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Gaboni",B-LOC
"Në vazhdim është një listë e qyteteve në Finlandë",O O O O O O O O B-LOC
"RIDREJTO Muamer el Gadafi",O B-PER I-PER I-PER
"Presidenti - Fidel Castro ( 1976–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"FC Barcelona",B-ORG I-ORG
"Mao Zedong ( 1935–1976 )",B-PER I-PER O O O
"San Marino",B-LOC I-LOC
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Slayer",B-ORG
"RIDREJTO Kombëtarja moldave e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Portugalia –",B-LOC O
"Irlanda",B-LOC
"Nick Heidfeld",B-PER I-PER
"Togo",B-LOC
"Universiteti Kiril dhe Metodij",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Në Shqipëri u transmetua nga Vizion Plus .",O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O
"Bota",B-ORG
"RIDREJTO Njësia administrative Lurë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Mikronezia",B-LOC
"Joanne K. Rowling",B-PER I-PER I-PER
"Spanja u shpall fituese ku në finale mposhti Italinë me rezultatin 4–0 .",B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O
"Kryeministër - Mario Monti ( 2011–2013 )",O O B-PER I-PER O O O
"Suedia –",B-LOC O
"KF Skënderbeu",B-ORG I-ORG
"Jenson Button",B-PER I-PER
"President - Václav Havel ( 1993–2003 )",O O B-PER I-PER O O O
"Paraguaji -",B-LOC O
"1893-1897 S. Grover Cleveland",O B-PER I-PER I-PER
"Siera Leone",B-LOC I-LOC
"Entre el amor y el odio",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Shtetet Federale të Amerikës",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Çekosllovakia",B-LOC
"Guajana",B-LOC
"West Ham United F.C .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kjo këngë do ta paraqitet Lituaninë në Eurosong 2010 .",O O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG O
"Gambia",B-LOC
"Si komandant i Regjimentit të Parë të Kalorësisë të Legionit të Huaj , së bashku me legjionarët e tij ai mori pjesë në Autoritetin Tranzicional të Kombeve të Bashkuara në Kamboxhia , për një periudhë gjashtë mujore .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O O O O O O O
"Republika Malagasy",B-LOC I-LOC
"The Big Bang Theory",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Gjermania Lindore -",B-LOC I-LOC O
"Gjeografia e Komorosit",B-ORG I-ORG I-ORG
"Selim i II 1566–1574",B-PER I-PER I-PER O
"Këshilli i Evropës",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kryengritja e vitit 1847 në Shqipërinë e Jugut",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Fatos Nano ( 1997–1998 )",B-PER I-PER O O O
"Uganda",B-LOC
"Japonia –",B-LOC O
"Rekordi i tij më vonë do të barazohej nga Michael Owen , i cili ka shënuar dy tregolsha me Liverpoolin dhe një tregolshësh me Manchester Unitedin .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O B-ORG I-ORG O
"Kryeministër - Romano Prodi ( 2006–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Andrea Stramaccioni ( 2011–2012 )",B-PER I-PER O O O
"Indonezia",B-LOC
"Japonia -",B-LOC O
"Gana",B-LOC
"Libani",B-LOC
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"RIDREJTO 1974 FIFA Kupa e Botës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Karlsruhe ( KA )",B-LOC O O O
"Aleksander Prosi ( si Sandër Prosi )",B-PER I-PER O O B-PER I-PER O
"20px]] Bregu i Fildishtë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Kuvajti",B-LOC
"The Walt Disney Company",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Two and a Half Men",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Vec Hidrocentraleve ekzistuese mbi lumin e Drinit janë bërë hulumtime që nga ky potencial i lumenjve të ndërtohen disa Hidrocentrale me të cilat ky vend do të bëhej eksportues edhe më i madh i energjisë elektrike .",O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Andon Zako Çajupi",B-PER I-PER I-PER
"Eintracht Frankfurt",B-ORG I-ORG
"Italia",B-LOC
"Suksesi që ka pasur në këngët e saj ishte i padiskutueshëm , madje edhe vetë Vaçe Zela e ka përzgjedhur atë në këngën që do të këndonin në versione të ndryshme .",O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Presidenti Oscar Luigi Scalfaro",O B-PER I-PER I-PER
"Kolegu i tijë , Nick Heidfeld , u radhit i dyti kurse piloti i ekipit Red Bull Racing , David Coulthard , u radhit i treti .",O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-PER I-PER O O O O O O
"Naantali",B-LOC
"Uzbekistani",B-LOC
"link=Kerava Kerava ( Kervo )",O B-LOC O O O
"Monark - Elizabeth II ( 1979–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Frang Bardhi , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
"Efektet afatshkurtra përfshijnë humbjen e oreksit , shpejtimin e frymëmarrjes dhe rritjen e temperaturës së trupit dhe të rrahjeve të zemrës .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Kryeministër - Olof Palme ( 1969–1976 )",O O B-PER I-PER O O O
"Diçka e , nga , ose në lidhje me vendin e Spanjës",O O O O O O O O O O O B-LOC
"Koreja e Jugut",B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryetar i saj është Paskal Milo .",O O O O B-PER I-PER O
"Mauritiusi",B-LOC
"Shtetet e Bashkuara të Amerikës –",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Luigi Fagioli",B-PER I-PER
"Fixhi",B-LOC
"Polonia",B-LOC
"Izraeli",B-LOC
"Vëlla nga i ati me Arshinë , ishte fëmija i parë i kësaj familje .",O O O O O B-PER O O O O O O O O O
"Birmania",B-ORG
"Republika e Kinës",B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeministër – Harri Holkeri ( 1987–1991 )",O O B-PER I-PER O O O
"Rusia –",B-LOC O
"Kainuu ( 3 ) ===",B-LOC O O O O
"Woodrow Wilson , President ( 1913–1921 )",B-PER I-PER O O O O O
"RIDREJTO Njësia administrative Kolsh ( Kukës )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Nigeri",B-LOC
"'Shteti i Buenos Aires -",O O B-LOC I-LOC O
"Më shumë gola të pranuar - Sporting de Gijón ( 79 )",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Ai ishte transferimi më i shtrejntë në historinë 50 vjeçare të Bundesligës .",O O O O O O O O O O O B-ORG O
"RIDREJTO Njësia administrative Buçimas",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Për herë të parë është ideuar nga dy ish-presidentet , i Shqipërisë dhe i Kosovës , përkatësisht Sali Berisha dhe Ibrahim Rugova , në vitet 1992-1994 .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O
"Karl Ziegler , 1898–1973 , Kataliza , polimeret , alkilet metalike",B-PER I-PER O O O O O O O O O
"RIDREJTO Dinastia e Mehmet Ali Pashës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Fondi Monetar Ndërkombëtar",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Marie Logoreci ... ... .. Lokja",B-PER I-PER O O O O
"Konfederata Gjermane ( 1815–1866 )",B-ORG I-ORG O O O
"Guajana",B-LOC
"deri në kohën e Aleksandrit .",O O O O B-PER O
"Kyeministër Turhan Pashë Përmeti",O B-PER I-PER I-PER
"CAB",B-ORG
"Kepi i Gjelbër",B-LOC I-LOC I-LOC
"Argjentina -",B-LOC O
"Turku ( Åbo )",B-LOC O O O
"Mauritiusi",B-LOC
"Fixhi",B-LOC
"Kryeministër - Xanana Gusmão ( 2007–2015 )",O O B-PER I-PER O O O
"Në mbarim të dhjetorit , kur Qeveria e Nolit ra , u largua nga atdheu për në Itali , Austri , Gjermani , Francë e Rusi .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O
"Livingston County ( New York )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeministër - Benjamin Netanyahu ( 2009–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Siikainen ( )",B-LOC O O
"RIDREJTO Rruga e Arbërit ( Gazetë )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Carita de angel",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"George H. W. Bush",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Kryetari i Shtetit - Josip Broz Tito ( 1953–1980 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Guinea Ekuatoriale",B-LOC I-LOC
"RIDREJTO Kueçua ( gjuhë )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Karijoki ( Bötom )",B-LOC O O O
"Zaire",B-LOC
"RIDREJTO Iliaz Bej Vrioni",O B-PER I-PER I-PER
"Kombëtarja sllovene e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jim Belushi pritet të ketë një pamje te çuditshme si tullac .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"RIDREJTO Licencat Creative Commons",O B-ORG I-ORG I-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Levan]] - Vlora - Himara",O O B-LOC O B-ORG
"Liberia -",B-LOC O
"RIDREJTO Kisha e Shën Mërisë ( Kala , Elbasan )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Marin Barleti ( 1450-1513 ) Humanist , shkrimtar , historian",B-PER I-PER O O O O O O O O
"Ai është paraardhësi i Eberit , i cili është paraardhësi i brahimit .",O O O O O O O O O O O B-PER O
"No Remorse",B-ORG I-ORG
"Commander]] ( Kelly Rowland feat .",O O B-PER I-PER O O
"Xabi Alonso për Spanjen kundër Francës",B-PER I-PER O B-ORG O B-ORG
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Irani -",B-LOC O
"Fantastic Four",B-PER I-PER
"Ai e shënoi golin që në minutën e dytë pas një pasimi të mesfushorit Fredy Guarín .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Malajzia",B-LOC
"Pandi Raidhi ... ... .Meti , shoku i Llambit",B-PER I-PER O O O O O O O
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Lëvizja Socialiste për Integrim",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Branko Crvenkovski ( 2002–2004 )",B-PER I-PER O O O
"Konfederata Gjermane ( 1815–1866 )",B-ORG I-ORG O O O
"Pjetër Arbnori , politikan .",B-PER I-PER O O O
"Presidenti – Martti Ahtisaari ( 1994–2000 )",O O B-PER I-PER O O O
"Yuna",B-PER
"Sinan Hasani ( 1986–1987 )",B-PER I-PER O O O
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"Komoret",B-LOC
"Është degë e majtë e lumit Neretva .",O O O O O O B-LOC O
"Kryetari i Shtetit - Giorgio Napolitano ( 2006–2015 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Xhamia e Asllan Pashës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Organizata Ndërkombëtare e Punës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jenson Button",B-PER I-PER
"Kryetari i Shtetit - Carlo Azeglio Ciampi ( 1999–2006 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Gjykata Ndërkombëtare e Drejtësisë",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kina",B-LOC
"*1987 / 88 - AS Monaco FC",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Sllovenia",B-LOC
"President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 )",O O B-PER I-PER O O O
"Një vajzë që nuk i dihet emri , e cila martua me Gjin Zenebishi .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Mid'hat bej Frashëri",O B-PER I-PER I-PER
"Ai e ka ndarë jetën e tij mes Francës dhe Shqipërisë , dhe është martuar me shkrimtaren e njohur të skicave dhe tregimeve për fëmijë , Helena Kadare .",O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Studime albanologjike me autor Eqrem Çabej .",O O O O B-PER I-PER O
"Borussia Dortmund",B-ORG I-ORG
"KS Ada Velipojë dhe KF Vllaznia",B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
"Kjo pikëpamje është ajo që mbështet Isak Azimov .",O O O O O O B-PER I-PER O
"John F. Kennedy .",B-PER I-PER I-PER O
"Armenia -",B-LOC O
"Xhamia e Et'hem Beut",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"American Dad !",B-ORG I-ORG I-ORG
"Finlanda -",B-LOC O
"Estonia",B-LOC
"Besojnë se Jezusi është një njeri dhe profet i Zotit .",O O B-PER O O O O O O O O
"Rrethimi i dytë i Krujës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Giancarlo Fisichella",B-PER I-PER
"1989–1993 George H. W. Bush",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Kadri Roshi ... ... ...",B-PER I-PER O O O
"Australia -",B-LOC O
"Pakistani",B-LOC
"Kultura e Britanisë së Madhe",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Bujar Nishani , politikan .",B-PER I-PER O O O
"Thuhet se Dhulkarnejni ka jetuar në kohë e Musait .",O O O O O O O O B-PER O
"=== Me Jeff Beck ===",O O B-PER I-PER O
"RIDREJTO Kombëtarja daneze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Arabia Saudite -",B-LOC I-LOC O
"Siera Leone",B-LOC I-LOC
"Ai u emërua nga FIFA në skuadrës e turnamentit .",O O O O B-ORG O O O O O
"President - Hamid Karzai ( 2001–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Për njohuri , një DVD ka rreth 4.7 GB .",O O O O B-ORG O O O O O
"Betim Muço , shkrimtar shqiptar",B-PER I-PER O O O
"Sekstus Julius Frontinus",B-PER I-PER I-PER
"Lidhja Demokratike në Mal të Zi",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Jyväskylä",B-LOC
"Kombëtarja ruse e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Shqipëria",B-LOC
"RIDREJTO Maqedonia e lashtë",O B-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Organizata Botërore e Tregtisë",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kampion i La Liga",O O B-ORG I-ORG
"Athletic Bilbao 'Titulli i 2 ( i dytë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Kosta Rika — Polonia",B-LOC I-LOC O B-LOC
"Ai ka luajtur vetëm vetëm pesë herë me kombëtaren rumune dhe ka qënë pjesë e skuadrës që luajti në Euro 2008 .",O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"Birmania",B-ORG
"KS Besëlidhja",B-ORG I-ORG
"Goli i tij i dytë erdhi në minutën e fundit të ndeshjes kundër Borussia Dortmund .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"2014 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Çifti më i mirë romantikSëbashku me Giovanna Antonelli",O O O O O O B-PER I-PER
"Kjo këngë do riprezantojë Islandën në Festivalin Evropian të Këngës 2010 .",O O O O B-LOC O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Trashëgimtare e kësaj hapësire është Taxhikistani .",O O O O O B-LOC O
"RIDREJTO Kryengritja e vitit 1912",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Barbadosi",B-LOC
"Liza Vorfi ... Dava , gruaja e Prenkës",B-PER I-PER O O O O O O
"Xanana Gusmão ( 2007–2015 )",B-PER I-PER O O O
"Japonia –",B-LOC O
"Gjermania -",B-LOC O
"Referenca reale shkon nga Lidhja e Prizrenit e këndej .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O
"Trupat Mbrojtëse të Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Olof Palme ( 1969–1976 )",O O B-PER I-PER O O O
"Diego Maradona",B-PER I-PER
"Presidenti - Evo Morales ( 2006–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Konfederata Serbia dhe Mali i Zi",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Para se të mbërrijnë e shikojnë Statujën e Lirisë , simbolin e një jete më të mirë .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Kryeministër - Kostas Karamanlis ( 2004–2009 )",O O B-PER I-PER O O O
"Disa hebrenj mbetën në regjion dhe shumë emigraun në Izrael gjatë periudhës komuniste .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O
"Akaa",B-LOC
"Kampuçea ( Kamboxhia )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Greqia -",B-LOC O
"Polonia",B-LOC
"Vaçe Zela - këndoi këngën Natën vonë",B-PER I-PER O O O O O
"Juan Manuel Fangio",B-PER I-PER I-PER
"Cahill luajti në ndeshjen e fundit të grupit kundër Serbisë ku ai shënoi në minutën e 69 .",O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O
"Kryeministër - Per Albin Hansson ( 1932–1936 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Paraguaji -",B-LOC O
"Japonia",B-LOC
"RIDREJTO Kampi i përqëndrimit Bukenvaldit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ozric Tentacles",B-ORG I-ORG
"25px]] FC Barcelona",O B-ORG I-ORG
"Kenan Çoban ( Abdülhey )",B-PER I-PER O O O
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Monark - Papa Gjon Pali II ( 1978–2005 )",O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O
"Rivaldo ( 35 , 69 )",B-PER O O O O O
"Paraardhës i tij ishte Papa Anteri , ndërsa pasardhësi Papa Korneli .",O O O O B-PER I-PER O O O B-PER I-PER O
"1921",B-ORG
"Liljana Kondakçi ... ...",B-PER I-PER O O
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"Nick Heidfeld",B-PER I-PER
"Mauritania",B-LOC
"Statistika të Kategorisë së Parë në sezonin 1966-67 .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
"Sudani",B-LOC
"Prusia –",B-LOC O
"Kryeministër - Sam Hinds ( 1999–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Ikaalinen ( 7,353 )",B-LOC O O O
"Vatikani",B-LOC
"RIDREJTO Rajoni Jugor ( Islandë )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Gjatë sezonit kur ishte në huazim tek Espanyoli , Dídac humbi vetëm 1 ndeshje gjatë gjithë sezonit , ai shënoi edhe 2 Gola .",O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
"Që nga ajo ditë shumë firma të ndryshme kanë prodhuar gjëra të ngjashme me modelin e Sonit .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Belgjika -",B-LOC O
"ishte shkaktuar nga pushtimet e një tribuje Indo-Europjane nga Azia Qendrore të quajtur Arjanë .",O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Kenia",B-LOC
"RIDREJTO Nélson de Jesus Silva",O B-PER I-PER I-PER I-PER
"Greqia -",B-LOC O
"Tunizia",B-LOC
"Lewis Hamilton që në fillim të garës tejkaloi kolegun e tijë , Heikki Kovalainen , dhe u pozicionua si i dyti .",B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O
"RIDREJTO 5 Lekë ( 1995 )",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Yll Hoxha",B-PER I-PER
"Ndeshja u mbyll me rezultatin 1–1 pas kohës shtesë dhe në fund Manchester United fitoi me penallti 6–5 ku Lampard shënoi penalltinë e tretë të skuadrës .",O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Irani -",B-LOC O
"India",B-LOC
"Ka botuar në organet Hylli i Dritës” , “Leka” , “Tomori” etj .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
"Grumbullimi i Chidorit është një variant tjetër i Chidorit i krijuar nga Sasuke Uchiha .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Kryetari i Shtetit - Oscar Luigi Scalfaro ( 1992–1999 )",O O O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Më vonë djali mori mësime për vizatim pranë fotografit të njohur të qytetit , Pietro Marubi , i cili pasi dalloi tek nxënësi aftësi të veçanta , e këshilloi të atin ta dërgonte djaloshin për studime jashtë vendit .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Torosi është një djalë 37 vjeçare nga Durrësi .",O O O O O O O B-LOC O
"Këto ndryshime janë vërtet të papritura për një personazh kaq të famshëm por që fansat mendojnë se flokët e Vexhitës mund të jenë prerë aksidentalisht nga Tranks derisa po stërviteshin .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O
"Sardenja",B-LOC
"Shën Luçia",B-LOC I-LOC
"Rusia –",B-LOC O
"Sirimavo Bandaranaike ( 1994–2000 )",B-PER I-PER O O O
"1902",B-ORG
"Letonia -",B-LOC O
"Singapori",B-LOC
"Jacques Chirac ( 1986–1988 )",B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Allez Ola Olé",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Xhamajka",B-LOC
"Shqipëria",B-LOC
"Uzbekistani",B-LOC
"Alberto Ascari",B-PER I-PER
"John F. Kennedy",B-PER I-PER I-PER
"Turqia -",B-LOC O
"ACF Fiorentina",B-ORG I-ORG
"Nepali -",B-LOC O
"Kazakistani -",B-LOC O
"RIDREJTO Këshilli i Lartë i Drejtësisë e Shqipërisë",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Republika e Kinës",B-LOC I-LOC I-LOC
"Barbadosi",B-LOC
"Brunei",B-LOC
"Borussia Dortmund",B-ORG I-ORG
"Andorra",B-LOC
"Sipas David Humes arsyeja është në shërbim të dëshirave ( d.m.th .",O B-PER I-PER O O O O O O O O O
"2014 FIFA Kupa e Botës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"25px]] Jarno Trulli",O B-PER I-PER
"Argjentina ( 5 )",B-ORG O O O
"Frang Bardhi , shkrimtar shqiptar .",B-PER I-PER O O O O
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Pearl Jam - prodhues",B-ORG I-ORG O O
"Kjo ishte edhe ndeshja e parë e trajnerit të ri Andrea Stramaccioni .",O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
"Danimarka –",B-LOC O
"RIDREJTO Shoqata e Kombeve të Azisë Juglindore",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Japonia",B-LOC
"Takimi me Samaritanen , Madrid , Museo Thyssen-Bornemisza ;",O O O O B-LOC O O O O
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Birmania",B-ORG
"Spanja",B-LOC
"Ndrek Luca ... ... ..",B-PER I-PER O O O
"Vanuatu -",B-LOC O
"RIDREJTO Zejd ibn Thabit",O B-PER I-PER I-PER
"Zelanda e Re -",B-LOC I-LOC I-LOC O
"Paramount Pictures / DreamWorks Animation",B-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG
"RIDREJTO Alpandeire , Spanjë",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Kryetari i Shtetit - Giuseppe Saragat ( 1964–1971 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"*Pas një kohe të suksesshme atje , Fadili u kthye në Kosovë dhe tani jeton në Prishtinë .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O
"KF Vllaznia",B-ORG I-ORG
"Pjetri i Madh",B-PER I-PER I-PER
"Medin Zhega",B-PER I-PER
"Ka kryer studimet e larta në Universitetin e Tiranës .",O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
"Lidhja e Prizrenit",B-ORG I-ORG I-ORG
"Këshilli i Evropës",B-ORG I-ORG I-ORG
"Andorra –",B-LOC O
"Ai ndihmoi skuadrën të fitonte La Ligan për sezonin e dytë rresht .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Henri VIII i Anglisë",B-PER I-PER I-PER I-PER
"Ridrejto Muhammed bin Abdylvehhabi",O B-PER I-PER I-PER
"Kryeministër - Karl Staaff ( 1911–1914 )",O O B-PER I-PER O O O
"Algjeria",B-LOC
"Kryeministër - Josip Broz Tito ( 1945–1963 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Sllovakia -",B-LOC O
".qa",B-ORG
"Ai shërbeu si ministër i Jashtëm në qeverinë e Xhaferr Ypit , vetëm për pak kohë përpara se të dorëhiqej .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"1770",B-ORG
"komenti= Ky ishte titulli i 5 radhazi për pilotin Michael Schumacher si dhe titulli i fundit ne karrierën e tijë .",O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O
"Ruanda",B-LOC
"Lidhja Demokratike e Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Birmania",B-ORG
"Charles de Gaulle ( 1959–1969 )",B-PER I-PER I-PER O O O
"Gjate mesjetes se vone u zhvillua si qebder tregtaree zejtare E kaluara e lashte , sidomos ajo mesjetare , pasqyrohet ne momumente historike te qytetit , si Kalaja e Peqinit dhe xhamija me kullen e sahatit .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
"Kryeministër - Sirimavo Bandaranaike ( 1960–1965 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kampion i La Liga",O O B-ORG I-ORG
"Argjentina arriti deri në finale kundër Brazilit , por humbi 4–2 me penallti , pasi koha e rregullt dhe shtesa përfunduan me rezultatin 2–2 .",B-ORG O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Bashkëpunimi me Eagles",O O B-ORG
"Konfederata Gjermane ( 1815–1866 )",B-ORG I-ORG O O O
"'druri ) e kthyer në Spanjë laúd , në Itali liuto , në Francë luth , në Angli lute , në Gjermani Laute etj. ) .",O O O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O O O B-LOC O O O O
"KF Skënderbeu",B-ORG I-ORG
"Ai shënoi golin e parë me klubin katër ditë më vonë në fitoren 2–0 në shtëpi kundër Tiranës .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Carl Mannich , 1877–1947 , Zbulimin e reaksionit Manich",B-PER I-PER O O O O O O O
"President - Ali Abdullah Saleh ( 1978–2012 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Ishujt Solomon -",B-LOC I-LOC O
"Kryeministër - Otto von Bismarck ( 1862–1873 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"Italia",B-LOC
"Polonia",B-LOC
"RIDREJTO Mehdi bej Frashëri",O B-PER I-PER I-PER
"RIDREJTO Agjencia Bërthamore Shqiptare",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Kombëtarja izraelite e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Vanuatu -",B-LOC O
"KS Teuta",B-ORG I-ORG
"Forcat e Armatosura Gjermane",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Anton Makarenko ; ( 1888-1939 ) ;",B-PER I-PER O O O O O
"Meksika -",B-LOC O
"1,1 % Dëshmitarët e Jehovait",O O B-ORG I-ORG I-ORG
"Republika Demokratike e Kongos",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Alban Bushi",B-PER I-PER
"Kolumbia -",B-LOC O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Meksika -",B-LOC O
"Óscar Sonejee",B-PER I-PER
"Maroku",B-LOC
"Alban Bushi",B-PER I-PER
"Japonia –",B-LOC O
"Ka qenë anëtari i KQ të PPSH .",O O O O O O B-ORG O
"RIDREJTO Trupat Mbrojtëse të Kosovës",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeqyteti i saj është Barcelona .",O O O O B-LOC O
"RIDREJTO Kombëtarja hungareze e futbollit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Edhe Abrashi merr karton të verdhë në minutën e 22-të , i dyti për tanët , cka dëshmon për duelet e forta në mesfushë .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Lewis Hamilton",B-PER I-PER
"Skeda:07Tirana Sheshi Skenderbej03.jpg| Sheshi Skënderbej",O O O B-ORG I-ORG
"Japonia",B-LOC
"Evropa ka rreth 74 milionë banorë .",B-LOC O O O O O O
"President - Franz Jonas ( 1965–1974 )",O O B-PER I-PER O O O
"President - Georgi Parvanov ( 2002–2012 )",O O B-PER I-PER O O O
"Tonga -",B-LOC O
"Maja e Lubotenit",B-LOC I-LOC I-LOC
"Babai i tij ishte më i madhi i gjashtë fëmijëve të famijes nga Istogu , Kosovë .",O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
"Danimarka –",B-LOC O
"Kryeministër – David Lloyd George ( 1916–1922 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"New Line Cinema",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kosta Rika -",B-LOC I-LOC O
"Kombëtarja sanmarineze e futbollit",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Ahmet Njazi Bej Resnja",B-PER I-PER I-PER I-PER
"RIDREJTO Peace TV Shqip",O B-ORG I-ORG I-ORG
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Katari",B-LOC
"Për një pushtim të shpejtë nuk Hanibali nuk kishte armatim të rëndë .",O O O O O O B-PER O O O O O O
"RIDREJTO Turhan pashë Përmeti",O B-PER I-PER I-PER
"Lajm ( gazetë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Real Madrid C.F .",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Liquid Tension Experiment",B-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Mirza Ghulam Ahmet",O B-PER I-PER I-PER
"=== Halifët e Kajros ( 1261–1517 ) ===",O O O B-LOC O O O O
"Të sigurojë dhe të mbrojë hapësirën detare territoriale dhe bregdetin shqiptar , duke kryer operacione të përbashkëta me strukturat e FA dhe të NATO në drejtimet e kërcënuara .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG O O O O O
"RIDREJTO Abdullah ibn Xhaferi",O B-PER I-PER I-PER
"Juan Prim ( 1869–1870 )",B-PER I-PER O O O
"Frank Lampard",B-PER I-PER
"Robert Ndrenika ... ... vëllai i Arbenit",B-PER I-PER O O O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Meksika -",B-LOC O
"KF Skënderbeu",B-ORG I-ORG
"Malajzia",B-LOC
"Finlanda -",B-LOC O
"Kryeministër - Fidel Castro ( 1959–2008 )",O O B-PER I-PER O O O
"For the Fallen Dreams",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Japonia -",B-LOC O
"Kultura e Britanisë së Madhe",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Spinal Tap",B-ORG I-ORG
"Posta dhe Telekomi i Kosovës",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kryengritja e vitit 1911",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Eagles",B-ORG
"Kryetari i Shtetit - Giuseppe Saragat ( 1964–1971 )",O O O O B-PER I-PER O O O
"Tanzania",B-LOC
"Suedia -",B-LOC O
"RIDREJTO Muhsin al Ramli",O B-PER I-PER I-PER
"Prusia –",B-LOC O
"Portugalia –",B-LOC O
"Barcelona fitoi me rezultatin 6–1 dhe njërin nga Golat , Ibrahimoviç e shënoi me një goditje spektakolare dënimi nga 35 metra .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Kenia",B-LOC
"Megjithatë , ai u zëvëndësua në fund të pjesës së parë me Thomas Müller me Bayernin e cila u mposht me rezultatin 5–2 nga Borussia Dortmund .",O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Franca që ishte kampionja në fuqi u eleminua që në fazën e grupeve pasi arritën të merrnin vetëm 1 pikë .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Beti e Shëmtuar",B-ORG I-ORG I-ORG
"Kryeministër - Indira Gandhi ( 1966–1977 )",O O B-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Fjordet Perëndimore ( Islandë )",O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Mongolia",B-LOC
"RIDREJTO Organizata Botërore e Tregtisë",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Shtetet e Bashkuara humbën me rezultatin 1–0 kundër Gjermanisë falë Golit të Michael Ballack në minutën e 39 .",B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-ORG O O O B-PER I-PER O O O O O
"RIDREJTO Njësia administrative Zall-Herr",O B-LOC I-LOC I-LOC
"Andorra",B-LOC
"President - Thomas Klestil ( 1992–2004 )",O O B-PER I-PER O O O
"Valencia CF 'Titulli i 3 ( i tretë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"Suedia –",B-LOC O
"Pierce Brosnan ( 1995–2002 ) ,",B-PER I-PER O O O O
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Mika Häkkinen David Coulthard",B-PER I-PER B-PER I-PER
"Universiteti i Mjekësisë , Tiranë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"RIDREJTO Kumajl ibn Zijad",O B-PER I-PER I-PER
"Felipe Massa",B-PER I-PER
"KF Bashkimi Sh .",B-ORG I-ORG O O
"Në moshën tetë vjeçare mbeti jetim dhe patrioti Bajram Curri kujdeset për shkollimin e tij .",O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O
"Papua Guinea e Re",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Sex Pistols",B-ORG I-ORG
"Shqipëria",B-LOC
"David Ben-Gurion ( 1955–1963 )",B-PER I-PER O O O
"Bullgaria -",B-LOC O
"Robert A. Heinlein",B-PER I-PER I-PER
"Organizata Botërore e Shëndetësisë",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"William Henry Perkin , 1838–1907 , sintezën e parë të ngjyrës , fabrika e parë e ngjyrës",B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O
"Rusia –",B-LOC O
"Andorra",B-LOC
"Mendimin se mëkati i Adamit mbetet si trashëgimi ( si mëkat i trashëguar ) , për pasardhësit e tij , nuk e pranojnë .",O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"John Major ( 1990–1997 )",B-PER I-PER O O O
"Presidenti - Lyndon B. Johnson ( 1963–1969 )",O O B-PER I-PER I-PER O O O
"RIDREJTO Ibrahim Pashë Pargaliu",O B-PER I-PER I-PER
"Drini i Bardhë",B-LOC I-LOC I-LOC
"Republika Dominikane -",B-LOC I-LOC O
"Hollandezi shënoi golin e parë të ndeshjes në minutën e 18të , me Interin që në fund fitoi ndeshjen me rezultatin 0–3 .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
"Ai nuk luajti në ndeshjen kundër Athletic Bilbao për shkak se ishte pezulluar .",O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O
"Kryeministër - Indira Gandhi ( 1966–1977 )",O O B-PER I-PER O O O
"Kenia",B-LOC
"Lesoto",B-LOC
"IATA përdorë një simbol tjetër prej tre shkronjash që zakonisht është një shkurtesë e emrit të qytetit apo inicialet e emrit të aeroportit .",B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
"Alfa Romeo",B-ORG I-ORG
"Kjo është një listë e bankave që veprojnë në Shqipëri .",O O O O O O O O O B-LOC O
"KF Laçi",B-ORG I-ORG
"Forcat e Armatosura Gjermane",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Manowar",B-ORG
"Turqia -",B-LOC O
"Athletic Bilbao",B-ORG I-ORG
"Bullgaria -",B-LOC O
"Konjikala u rindërtua për shkak të vendodhjes së favorëshme në Rrugën e Mëndafshit , një rrugë e njohur tregëtare .",O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
"Alberto Ascari",B-PER I-PER
"Republika e Afrikës Qendrore",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Internet Relay Chat channel operator",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Samir Ujkani",B-PER I-PER
"President - Atifete Jahjaga ( 2011–sot )",O O B-PER I-PER O O O
"Brazili -",B-LOC O
"RIDREJTO Kampi i përqëndrimit Mathauzenit",O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Liquid Tension Experiment",B-ORG I-ORG I-ORG
"Rumania -",B-LOC O
"President - Jacques Chirac ( 1995–2007 )",O O B-PER I-PER O O O
":5- Ligue 1 me 1 herë vendi i dytë dhe 2 herë vendi i tretë .",O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O
"Bergen ( Hollanda e Veriut )",B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC I-LOC
"Kryeqëndra e kantonit është Amiens .",O O O O B-LOC O
"ridrejto Mbreti Zogu I",O B-PER I-PER I-PER
"Ai luajti 90 minuta edhe në humbjen me rezultatin 4–3 kundër rivalëve të Argjentinës .",O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Më pas stadiumit iu vendos emrin Selman Stërmasi , në nder të një prej lojtarëve më të mirë të historisë së Tiranës .",O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Gabriel García Márquez",B-PER I-PER I-PER
"Georges Pompidou ( 1969–1974 )",B-PER I-PER O O O
"9400 Rrethi i Vlorës",O B-LOC I-LOC I-LOC
"President - Hosni Mubarak ( 1981–2011 )",O O B-PER I-PER O O O
"Birmania",B-ORG
"San Marino",B-LOC I-LOC
"Tirana e Re",B-LOC I-LOC I-LOC
"X Japan",B-ORG I-ORG
"Ai nuk ndoqi ceremoninë e dhurimit të trofeut dhe medaljeve , dhe më vonë e sulmuesin Andreazzolin në Twitter .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
"Baywatch ( 1992-1996 )",B-PER O O O
"Antigua dhe Barbuda",B-LOC I-LOC I-LOC
"Transferimi u kompletua , por në fund , ai u largua nga Madridi sëbashku me babain e tij .",O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
"Gjermania",B-LOC
"Juan Manuel Fangio , 2'00.0",B-PER I-PER I-PER O O
"Ramazan Rragami",B-PER I-PER
"Mauritania",B-LOC
"Xhamajka",B-LOC
"President - Eduard Shevardnadze ( 1992–2003 )",O O B-PER I-PER O O O
"Komoret",B-LOC
"FC Barcelona",B-ORG I-ORG
"Libani",B-LOC
"Krijuar nga Stan Lee .",O O B-PER I-PER O
"Louis-Nicolas Vauquelin , 1763–1829 , Zbulimin e Kromit , Beriliumit , Osmiumit , Asparaginit",B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
"Willem Drees ( 1948–1958 )",B-ORG I-ORG O O O
"Banka Qendrore Evropiane",B-ORG I-ORG I-ORG
"Antoneta Papapavli ... ... drejtoresha e shkollës",B-PER I-PER O O O O O
"Zvicra",B-LOC
"Xhamia e Kalasë ( Lezhë )",B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG
"Valencia CF 'Titulli i 1 ( i parë ) i klubit",B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
"What For ?",B-ORG I-ORG I-ORG
"Të marrë pjesë dhe mbështesë stërvitjet e ndryshme “Joint” me FA dhe institucionet e tjera të vendit .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O
"KF Tirana",B-ORG I-ORG
"Level 42",B-ORG I-ORG
"Lech Poznań",B-ORG I-ORG
