index,sentence,ner
2941,"Njega su toplo primili predstavnici bošnjačke zajednice , a sastao se i sa drugim visokim zvaničnicima i političarima , uključujući visokog predstavnika u BiH Valentina Incka .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O
645,"U kategoriji do 96 kilograma , Kalojan Dinčev izgubio je od Čeha Mareka Šveca 3-1.",O O O O O O B-PER I-PER O O O B-PER B-PER I-PER O
3758,OHR je uspostavljen u decembru 1995. godine kao privremena misija zadužena za implementaciju civilnih aspekata Dejtonskog mirovnog sporazuma kojim je okončan sukob u BiH 1992-1995.,B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O B-LOC O
344,"U duhu kompromisa , vlasti su predložile da se pomoć otpremi korišćenjem postojećih kanala koji su prihvatljivi Izraelu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
2977,""" Ona je predivna nežna devojka koja neće povrediti bilo koga i ja je volim "" , rekla je ona .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2681,Ministar sporta Faruk Ozak kaže da u pravnom sistemu zemlje još uvek ne postoje jasne kazne za nameštanje utakmica i obećava izmene Krivičnog zakona Turske uz dodavanje oštrijih kazni .,O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O
2498,Mnogi su se žalili Komisiji za državnu službu .,O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
711,"Na sastanku sa srpskim ministrom za Kosovo Slobodanom Samardžićem u nedelju ( 16. marta ) , on je ukazao na nedavni govor srpskog ministra inostranih poslova Vuka Jeremića pred Savetom bezbednosti UN koji je rekao da UNMIK ima isključivu administrativnu nadležnost na Kosovu i da je Rezolucija 1244 UN jedini pravni okvir koji bi trebalo da se primenjuje .",O O O O O O B-LOC B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG O O O O O B-LOC O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O
2989,""" Nilski konji znaju da budu prgavi , ali i zato što vrte repom kao sečivom rotora kada vrše nuždu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2393,Delegat na godišnjem okupljanju EBRD stiže u konferencijsku salu u Beogradu 22. maja .,O O O O B-ORG O O O O O B-LOC O O O
1059,""" Ministarski sastanak u Mastrihtu rezultirao je određenim brojem ključnih strategija koje ćemo slediti narednih godina "" , izjavio je u četvrtak ( 15. januara ) u Beču bugarski ministar inostranih poslova Solomon Pasi podsećajući na sastanak ministara inostranih poslova zemalja članica OEBS-a u decembru .",O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O
1100,"Da bi bila zastupljena u parlamentu , politička stranka mora da dobije preko 5 odsto glasova .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
3834,"Razgovori su uključivali i turski cilj da se zemlja bavi balkanskim problemima i bolje sarađuje sa regionom , rekao je Davutoglu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
3040,""" Svaki dan , svaki sat moraju biti posvećeni naporima u pravcu integracije "" , rekao je on .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
294,SETimes : Da li bi funkcionisao princip reciprociteta između dve zemlje i da li će Kosovo to tražiti ?,B-ORG O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O
684,Nekoliko policajaca UN-a i pripadnika KFOR-a povređeno je u ponedeljak u sukobima sa srpskim demonstrantima u etničkim podeljenom gradu Mitrovici na Kosovu .,O O B-ORG O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O
2536,Ona je prvo bila optužena da je koristila svoj uticaj za ilegalnu dodelu stana u državnom vlasništvu dadilji svog unuka 2000. godine .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2673,"Ilhan Džavdžav , predsednik sporskog kluba Gendžlerbirligi iz Ankare , izjavio je da je bio dva puta pitan da namesti utakmice .",B-PER I-PER O O O O B-ORG O B-LOC O O O O O O O O O O O O O
1631,"Pored Divca , za kupovinu Večernjih novosti zainteresovani su Vestdojče Algemajne Cajtung , kao i neki srpski tajkuni .",O B-PER O O O B-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O
2225,"U radu semininara , koji su organizovali Bugarska akademija nauka i nemački Fond Alfred Tofer , učestvovali su renomirani kulturni eksperti , naučnici i akademici iz Bugarske , Makedonije i Srbije i Crne Gore .",O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O
1182,"Pozdravljajući potpisivanje političkog sporazuma , grčki premijer Kostas Karamanlis opisao ga je kao "" istorijski dogovor "" kojim se stvaraju uslovi za implementaciju projekta od velikog značaja ne samo za zemlje koje u njemu učestvuju nego i za ceo region .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1513,""" To su vrlo ohrabrujući podaci , jer pokazuju da mnoge žene žele da se obrazuju , unapređuju i ostave trag u poslovnom svetu svojim rezultatima "" , rekla je Jelena Gajić iz magazina Poslovna žena za SETimes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG O B-ORG O
1325,""" Cilj zakona je da se reše svi sporovi između poslodavaca i zaposlenih , bez sudskog procesa .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3051,Dva nedavna napada na policijske stanice u Makedoniji uzdrmala su zemlju .,O O O O O O O B-LOC O O O O
1168,"Ministri razvoja Bugarske i Grčke Valentin Cerovski i Dimitris Siufas potpisali su dokument zajedno sa ruskim ministrom industrije i energetike Viktorom Kristenkom , na ceremoniji koja je održana u Sofiji .",O O B-LOC O B-LOC B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-LOC O
1838,"Opisujući takve izveštaje kao "" uznemirujuće "" , OHR je u sredu saopštila da će , ako je to istina , "" posledice biti katastrofalne za RS i celokupnu BiH "" .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O
3243,Ruski Lukoil do sada je u ovoj godini investirao 56 miliona evra u Hrvatskoj .,O B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O
130,"Činjenica da se ni Srbija , ni srpsko stanovništvo na Kosovu , kao ni jedan broj zemalja na svetu , sa takvim činom ne slažu govore da se nalazimo pred periodom ozbiljnih izazova .",O O O O B-LOC O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3752,Ešdaunova kancelarija okreće se tranziciji,B-PER O O O O
3310,"Međutim , vladu više brine inflacija .",O O O O O O O
3540,Granični spor fokusiran je na oblast Piranskog zaliva .,O O O O O O B-LOC I-LOC O
1335,""" Poslodavci će u početku više obraćati pažnju , dok se , kao što je slučaj sa većinom propisa u Srbiji , ne ispostavi da zakon protiv mobinga ne može efektivno da se sprovodi "" , rekla je Živanović .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
1132,""" Sa prvim priznavanjem jednog izbeglice , Hrvatska je napravila važan korak u pravcu funkcionalnog sistema azila , u skladu sa Konvencijom o izbeglicama iz 1951. godine i evropskim standardima i praksom , saopštio je predstavnik UNHCR u Hrvatskoj Žan-Klod Konkolato .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC B-PER I-PER O
1389,"Kukan : Kao što sam već rekao , svaki incident i nasilje , posebno prema međunarodnim misijama , neprihvatljivi su za evropske institucije .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1723,"Od ostalih učesnika iz država jugoistočne Evrope , Bugarin Jordan Jovčev osvojio je drugo mesto u vežbama na karikama .",O O O O O O B-LOC O B-PER B-PER I-PER O O O O O O O O O
328,"Tom misijom je trebalo da se obeleži prva godišnjica Flotile slobode , koja je pokušala da prekine blokadu Gaze u maju 2010. godine .",O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O B-LOC O O O O O
3052,"Dvanaestog jula tri granate iz ručnog raketnog bacača ispaljene su na policijsku stanicu u selu Vratnica , u blizini Tetova .",O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
2938,"Neki predviđaju pozitivan efekat , dok drugi strahuju da bi to moglo da poveća etničke i međuentitetske tenzije .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
251,""" Ono što je sigurno je da mi želimo da se proces nastavi , pod okriljem UN , tako da se pronađe obostrano prihvatljivo rešenje "" , rekao je portparol grčke vlade .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
3890,"U međuvremenu , prodajom najveće albanske banke austrijskom kupcu , Tirana je napravila važan korak u svojim pokušajima da privatizuje strateške sektore svoje ekonomije .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
2400,Premijer Srbije Vojislav Koštunica izjavio je posle sastanka sa predsednikom EBRD Žanom Lemijerom da održavanje velike bankarske skupštine u Beogradu pokazuje da postoji značajna podrška reformama u Srbiji i uputio investitorima signal da ulažu u državnu zajednicu .,O B-LOC B-PER I-PER O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O
2325,"Ukupni troškovi projekta procenjeni su na 56,4 miliona evra .",O O O O O O O O O O
1651,""" Preduzećemo razne inicijative "" , izjavio je Zapatero na zajedničkoj konferenciji za novinare sa premijerom Simeonom Saks-Koburgom , koji je u sredu doputovao u dvodnevnu zvaničnu posetu Madridu .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-LOC O
1511,""" Sada je vreme krize , ali mi radimo na obrazovanju poslovnih žena početnica , u skladu sa Strategijom za žensko preduzetništvo 2010-2013 , kao i na stvaranju baze podataka ženskog preduzetništva "" , rekla je predsednica hrvatskog Udruženja poslovnih žena Krug Jadranka Radovanović za SETimes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O B-ORG O
3242,"Takođe u poslovnim vestima : Ekonomska inicijativa za Kosovo i Američka privredna komora na Kosovu potpisali pakt , a Skoplje domaćin Globalne nedelje preduzetništva .",O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-LOC O B-MISC I-MISC I-MISC O
2107,Manekenka na Beogradskoj nedelji mode .,O O B-MISC I-MISC I-MISC O
2898,Festival kosovske savremene i klasične muzike ReMuzika počinje u četvrtak ( 21. maj ) u Prištini .,B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O B-LOC O
1639,Ne postoji pravo žalbe na odluku Vrhovnog suda .,O O O O O O B-ORG I-ORG O
1796,"Majkrosoft je prošlog meseca izdao verziju svog operativnog sistema Windows XP na makedonskom jeziku , a kompanija je najavila da će do kraja maja izdati i Microsoft Office -- koji uključuje Microsoft Word za obradu teksta , Excel za tablično računanje , Power Point za prezentacije i Outlook za elektronsku poštu -- na makedonskom jeziku .",B-ORG O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O O O B-MISC I-MISC O O O O B-MISC O O O O B-MISC I-MISC O O O B-MISC O O O O O O O O
3303,Istaknuti politički lider kosovskih Albanaca upozorio je u sredu na sve veće tenzije u pokrajini i moguće ulične proteste .,O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O
283,Huruglica : Održani su sastanci .,B-PER O O O O O
2417,"Mislim da ćemo dobiti dosta pomoći od međunarodne zajednice u tom domenu , jer je u svačijem interesu da infrastruktura ovde bude bolja , rekao je srpski ministar finansija Mlađan Dinkić .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
3317,"Krajem juna domaća valuta je naglo skočila , zabeleživši rast od 2,66 odsto u roku od deset dana .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1517,Kasnije je Latkovac počelo da posećuje više hiljada turista godišnje .,O O B-LOC O O O O O O O O
376,"Tokom sednice Generalne skupštine UN-a 9. novembra 2001. godine , Trajkovski je prvi put predstavio svoj predlog za održavanje regionalnog foruma u Ohridu , kao konkretan korak ka implementaciji Globalnog programa za dijalog civilizacija i njegovog Programa akcije koji je usvojen na istoj sednici .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O B-MISC I-MISC I-MISC I-MISC I-MISC O O B-MISC I-MISC O O O O O O O
336,""" Pozdravljam sve napore uložene da se zaustavi konvoj "" , dodao je on .",O O O O O O O O O O O O O O O
154,Crvenkovski : Iskreno se nadam da se to neće desiti .,B-PER O O O O O O O O O O
373,"Program rada uključuje panel diskusije i sastanke radnih grupa na tri glavne teme : mir i stabilnost , demokratija i civilno društvo , kultura i različitost .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3279,"To omogućava kriminalnim grupama da se dobro organizuju i ujedine , bez obzira na nacionalnost .",O O O O O O O O O O O O O O O O
1615,"Poljski kompozitor Zbignjev Prajsner , poznat po svom radu sa režiserom Kristofom Kišlovskim , zadužen je za muziku , a Judžin Geriti koji je učestvovao u snimanju "" Avijatičara "" za ton .",O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O B-MISC O O O O
2818,Takođe u diplomatskim vestima : sirijski predsednik Bašar Al Asad sastao se sa kiparskom ministarskom inostranih poslova Erato Kozaku-Markulis .,O O O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O B-PER I-PER O
1549,Slovenija je priznala Kosovo 2008. godine .,B-LOC O O B-LOC O O O
2861,""" Ne očekujemo pravdu ili milost od režima na vlasti i oni sigurno neće oklevati da na različite načine nameste ili zloupotrebe izbore , ali mislim da su ljudi sve nezadovoljniji njihovom štetnom politikom i još više činjenicom da vlast često nema nikakvu politiku , i zbog svega toga situacija se mora promeniti . """,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1650,"On je takođe obećao povećanje španskih investicija u Bugarskoj , pre svega u oblasti turizma , odbrane i infrastrukture .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
3889,"Takođe je vredno pomenuti da je britanska pivara SABMiller kupila kontrolni paket - 81,1 odsto rumunske pivarske kompanije Aurora .",O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-ORG O
3173,Kipar je bio domaćin papi Benediktu XVI .,B-LOC O O O O B-PER I-PER O
3529,Ciljni datum ulaska - 2007. godina - pokazao se kao svojevrsni katalizator za reforme .,O O O O O O O O O O O O O O O
3288,""" Svaki predlog koji ne podrazumeva nezavisnost Kosova je neprihvatljiv "" , rekao je on , upozoravajući takođe da bi svaka ponuda da se pokrajina podeli duž etničkih linija mogla da natera Prištinu da napusti pregovore .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
2245,"U uvodniku ovog lista ukazano je da su na Liponena uticali opozicioni protesti , a ne realnost .",O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O
1077,HDZ i SDP vode toliko tesnu borbu da neki razmatraju mogućnost široke koalicije .,B-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O
3865,[ Marta Muco ],O B-PER I-PER O
1055,"Implementacija obaveza OEBS-a biće glavni prioritet Bugarske kao predsedavajućeg ove 55-člane organizacije tokom 2004. godine , izjavio je bugarski ministar inostranih poslova .",O O B-ORG O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
1081,"Kampanja je zvanično počela u subotu ( 3. novembra ) , kada je istekao krajnji rok za sve kandidate da predaju svoje liste Državnoj izbornoj komisiji .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O
3541,"Hrvatska premijerka Jadranka Kosor i njen slovenački kolega Borut Pahor postigli su sporazum u petak ( 11. septembra ) o tome kako da nastave dalje u pogledu tekućeg graničnog spora između dve zemlje , čime su otvorena vrata nastojanjima Hrvatske za pridruživanje EU .",O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O B-ORG O
2537,Protiv Markovićeve i njenog sina Marka takođe se vodi istraga za krijumčarenje cigareta .,O B-PER O O O B-PER O O O O O O O O
2036,Abortusi u Albaniji su dozvoljeni kada trudnoća uzrokuje ženi psihološke i socijalne probleme .,O O B-LOC O O O O O O O O O O O
2142,"Međutim , s vremenom su on i njegova grupa oterani , kada je zemlja okrenula leđa nasleđu Envera Hodže , totalitarnog vladara čiji su paranoja i beskompromisni staljinizam učinili Albaniju najizolovanijom zemljom u Evropi .",O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-LOC O
707,U izveštaju koji je kasnije objavio Rojters citiran je zvaničnik policije koji je rekao da je tokom nereda u Mitrovici 13 poljskih policajaca pretrpelo povrede koje nisu opasne po život .,O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
2952,"Reakcija je bila brza i ljutita , a poslanica Doma naroda BiH iz Republike Srpske Dušanka Majkić nazvala je neuspeli sastanak u Turskoj pokušajem da se stvori nova islamska država .",O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC I-LOC B-PER I-PER O O O O O B-LOC O O O O O O O O
2191,"Turskim Zakonom o fondacijama , koji je usvojen 1936 , naloženo je da sve fondacije moraju da podnesu imovinsku izjavu , koja uključuje sve nekretnine i drugu imovinu koju poseduju , dok su 1974. godine , u odvojenoj presudi Kasacionog suda , manjinskim grupama zabranjeni kupovina i registrovanje nove imovine .",O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O
427,"Saradnja će uključivati razmenu informacija , planiranje napada na kriminalne grupe i koordinisanje zajedničkog rada agencija tih zemalja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3727,Moldavci su umorni i zbunjeni .,B-PER O O O O O
1134,"Od 2004. godine , kada je donet hrvatski zakon o azilu , 382 osobe zatražile su azil , ali su sve odbijene .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1011,Dizajn novog muzeja omogućava posetiocima da proučavaju mermere Partenona dok istovremeno gledaju njegovu originalnu lokaciju - sam Akropolj .,O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-LOC O
2885,Kultura i društvo : Rumunski dvorac vraćen u vlasništvo Habsburga,O O O O O O O O O B-PER
404,"Rusija želi da uđe u partnerstvo sa četiri Balkanske zemlje -- Albanijom , Makedonijom , Crnom Gorom i Srbijom -- u pokušaju da se preseče krijumčarenje narkotika .",B-LOC O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O
2858,"To je bukvalno jedina politička stranka na Kosovu koja promoviše ideje na protestima , od kojih se mnogi završe u nasilju .",O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O
866,""" Mi imamo jednu veoma veliku prepreku koju moramo prevazići ako želimo da se pridružimo NATO-u i EU .",O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-ORG O
169,"Crvenkovski : Naš je cilj da u 2008. godini ispunimo sve neophodne preduslove da bi nam bio određen datum za početak pregovora o pristupanju , kao i da u potpunosti i uspešno završimo dijalog o liberalizaciji viznog režima .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3833,"Krajem prošlog meseca , ministar inostranih poslova Ahmet Davutoglu prisustvovao je neformalnom sastanku Procesa saradnje jugoistočne Evrope ( SEECP ) , koji je okupio 12 ključnih regionalnih aktera u Budvi , u Crnoj Gori .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O
3657,Kao rezultat toga BiH više neće biti jedina zemlja u Evropi koja nema takvu vrstu poreza .,O O O B-LOC O O O O O O B-LOC O O O O O O
1002,Novi muzej nalazi se u podnožju Akropolja i pruža direktan pogled na Svetu stenu .,O O O O O O B-LOC O O O O O B-LOC I-LOC O
1553,Radnici na gradilištu druge bugarske nuklearne elektrane u blizini Belena .,O O O O O O O O O B-LOC O
1660,"Za mene grad Madrid predstavlja simbol mnogih stvari -- mladosti , doma , porodice i prijateljstva "" , rekao je bugarski lider primajući nagradu .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
291,"Tokom 2010. godine Kosovo je iz Albanije uvezlo robu u vrednosti 61 miliona evra , ili 52,33 odsto više nego u 2009. godini , a izvezlo je robu u vrednosti 23 miliona evra ili 33,19 odsto više nego 2009. godine .",O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1152,Očekuje se da Komisija predstavi svoje preporuke 6. decembra .,O O O B-ORG O O O O O O
2321,Ekspanzija će biti usmerena na tržište mlečnih proizvoda u Bugarskoj i na Kipru .,O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC O
3323,Oni bi hteli da centralna banka dodatno smanji vrednost dinara .,O O O O O O O O O O O
3769,Nauka i tehnologija : Majkrosoft otvorio centar u Atini,O O O O B-ORG O O O B-LOC
1098,"Hrvatska ima deset izbornih jedinica , od kojih svaka daje 15 članova parlamenta .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O
248,"Američki predsednik Džordž V. Buš , koji se sastao sa Crvenkovskim u Hrvatskoj tokom vikenda , ponovio je podršku kandidaturi Makedonije za NATO .",O O B-PER I-PER I-PER O O O O O B-PER O B-LOC O O O O O O O B-LOC O B-ORG O
2059,"Prema izveštaju Inter Pres Servisa od četvrtka ( 18. decembar ) , Žarkuovo ministarstvo procenjuje da je "" oko 50 odsto "" od ukupno 90.000 malih preduzeća na Kosovu "" neaktivno "" .",O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O
1079,"Trka uoči parlamentarnih izbora 25. novembra je izjednačena , pokazuju poslednje ankete .",O O O O O O O O O O O O O
2716,Misija SAD na Kosovu i OEBS objavili su prošle nedelje izveštaj o bezbednosti i zaštiti svedoka na Kosovu .,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O
1054,Implementacija postojećih obaveza glavni prioritet Bugarske kao predsedavajućeg OEBS-a,O O O O O B-LOC O O B-ORG
322,Grčka zaustavila flotilu pomoći za Gazu,B-LOC O O O O B-LOC
2061,"U susednoj Albaniji , premijer Sali Beriša izjavio je Balkan Insajtu da će i direktne strane investicije i svote koje šalju emigranti biti manje .",O O B-LOC O O B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
657,"U ženskom stonom tenisu , Rumunija je izgubila od Hong Konga 0-3.",O O O O O B-LOC O O O B-LOC I-LOC O
1557,"Razgovorima , održanim 19. februara u Sofiji , takođe je prisustvovao Sergej Kirijenko , direktor Rosatoma , regulatornog tela ruske nuklearne industrije .",O O O O O O B-LOC O O O O B-PER I-PER O O B-ORG O O O O O O O
1318,"To može da znači bilo šta , od verbalnog maltretiranja i pretnji do širenja glasina .",O O O O O O O O O O O O O O O O
2917,Njeni odgovori na specifična pitanja vezana za posao takođe su izazvali zabrinutost u pogledu njene kvalifikovanosti za komesara za humanitarnu pomoć .,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
649,"Najbolji nemački strelac bio je Mark Police , koji je postigao samo jedan gol iz šest pokušaja .",O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O
3250,"Novi kiparski Međunarodni aerodrom Papos postao je potpuno operativan u ponedeljak ( 17. novembra ) , čime je obeležen kraj letova na starom terminalu .",O O B-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3698,Bivši bugarski šef policije odrekao se imuniteta,O O O O O O O
409,Sporazum su potpisali albanski ministar unutrašnjih poslova Bujar Nišani i šef ruske Federalne službe za kontrolu narkotika Viktor Ivanov .,O O O O O O O B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG B-PER I-PER O
1386,"Ipak , u ovom trenutku EU bi trebalo da čvrsto ostane pri svom početnom planu , a to je da se ostvare rezultati po konkretnim tehničkim pitanjima koja onemogućavaju napredak Srbije i Kosova i , u širem kontekstu , čitavog regiona .",O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O
3066,"Ali Ahmeti , lider Demokratske unije za integraciju , apelovao je na Krasnićija da se dobrovoljno preda i rekao da će sigurno imati pravedno suđenje .",B-PER I-PER O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O
991,Porozni predmeti se ne premeštaju u uslovima ekstremne vlažnosti .,O O O O O O O O O O
160,"Crvenkovski : Makedonski vojnici učestvuju u vojnim misijama u Iraku , Avganistanu , Bosni i Hercegovini i Libanu .",B-PER O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O
3719,Česti izbori u prošlosti nisu doneli rešenje za političku krizu u Moldaviji .,O O O O O O O O O O O B-LOC O
2227,Na programu su bila dela poznatih ruskih i grčkih kompozitora .,O O O O O O O O O O O
3309,"Mnogi izvoznici bi voleli da vide slabiji dinar , što bi omogućilo da njihova roba postane konkurentnija na evropskom tržištu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
347,Nataša Radić za Southeast European Times iz Zagreba 4.7.2011.,B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
1670,"Grosman je u četvrtak ( 30. septembra ) u Beogradu razgovarao sa predsednikom Vlade Srbije Vojislavom Koštunicom , predsednikom Srbije Borisom Tadićem , predsednikom Srbije i Crne Gore Svetozarom Marovićem i ministrom inostranih poslova Srbije i Crne Gore Vukom Draškovićem .",B-PER O O O O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O B-LOC B-PER I-PER O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC B-PER I-PER O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC B-PER I-PER O
1664,Predsednik Srbije i Crne Gore Svetozar Marović ( desno ) sastao se u četvrtak ( 30. septembra ) u Beogradu sa podsekretarom američkog Stejt departmenta Markom Grosmanom .,O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O
193,Usvajanjem amandmana Ustav Turske je izmenjen već deveti put od 1982. godine .,O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O
1451,""" Izgradnjom trase koridora dugačke 28 kilometara , Makedonija će obezbediti autoput za svoju najvažniju saobraćajnu transportnu rutu "" , izjavio je novinarima potpredsednik vlade Zoran Stavrevski po potpisivanju ugovora .",O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O
3432,"Incident dolazi u trenutku višemesečnih tenzija oko budućnosti spornog severa Kosova -- gde su Srbi većina , a kosovske vlasti imaju kontrolu .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O B-PER O O O O O O O O
548,"Međutim , Koalicija svi za poštena suđenja , Centar za građanske inicijative , Centar za demokratski razvoj i izbore i Forum Roma za ženska prava - Arka , u saradnji sa Komitetom UN za borbu protiv mučenja su neke od nevladinih organizacija koje sprovode projekat podrške ljudskim pravima .",O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O
3415,Vojnici KFOR-a u blizini barikada postavljenih na glavnom mostu u Mitrovici .,O B-ORG O O O O O O O O B-LOC O
2474,Turska je rekla da proširenje carinskog sporazuma nije ravno priznanju vlasti kiparskih Grka .,B-LOC O O O O O O O O O O O B-PER O
3808,Igor Jovanović za Southeast European Times iz Beograda 15.2.2011.,B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
2066,"Među njima su "" privremeno zaustavljanje privatizacije srednjih i velikih preduzeća koja posluju "" , stvaranje "" privremenog fonda za podršku nezaposlenima "" i "" pregovori sa velikim međunarodnim kreditnim institucijama o sredstvima za neodložnu pomoć "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
955,Slovenački premijer Borut Pahor i njegov srpski kolega Mirko Cvetković složili su se u sredu ( 26. maja ) da su bilateralni odnosi dobri i da ekonomske veze napreduju .,O O B-PER I-PER O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2886,Porodica Habsburg preuzela je vlasništvo nad dvorcem Bran u Rumuniji .,O B-PER O O O O O B-LOC O B-LOC O
1659,""" Duboko sam ganut velikom čašću koja mi je ukazana .",O O O O O O O O O O O
2193,"Međutim , "" iako amandmanima iz 2008. jeste dozvoljen povraćaj određene imovine , ograničenja su ostala , a pitanje imovine prodate trećim stranama ostavljeno je nerešeno "" , kaže profesor Armagan Čakir sa Univerziteta Marmara .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG I-ORG O
2687,UEFA je pored toga pokrenula sopstvenu detaljnu istragu u sedam evropskih klupskih takmičenja koja su pod njenom nadležnošću .,B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2145,"Ali , albanski režim je bio toliko brutalan i ekstreman da naše siromaštvo nije ostavilo prostora za nostalgiju . """,O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1821,"Tokom prezentacije projekta saradnje u martu , direktor Documente Vesna Terselić rekla je da se mnogi ljudi osećaju neugodno kada je u pitanju priznavanje odgovornosti za određeni zločin .",O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O
846,Oko 10.000 ljudi okupilo se u ponedeljak na miroljubivom mitingu ispred parlamenta pozivajući na ostavku Đurčanja .,O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
3361,Islamska zajednica u BiH : Nema opravdanja za terorizam,B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O
2967,""" Kada se voda ugreje i ne bude izgledala tako preteće , ona će se sama dobrovoljno vratiti "" , izjavio je jedan od čuvara zoološkog vrta .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1516,""" Bilo je trenutaka kada sam plakala cele noći , jer je izgledalo da neću uspeti da vratim kredite "" , rekla je ona .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1566,"Bugarska se tako sada suočava sa dilemom da li da pretrpi gubitak od milijardu evra , koliko je do sada investirala u projekat i odustane .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
857,"Đurčanj je u međuvremenu jasno ukazao da ne planira da poklekne pod pritiskom javnosti i podnese ostavku , obećavajući umesto toga da će nastaviti neophodne , ali nepopularne mere štednje .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2051,Zvaničnici na Kosovu i u susednim balkanskim zemljama kažu da globalna ekonomska kriza utiče na lokalne ekonomije .,O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
2872,"Građani Kosova su duže vremena u dubokoj krizi , dok je institucionalna kriza samo kriza za političare . """,O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
1246,Organizatori festivala kažu da postoji samo 20 takvih festivala u svetu .,O O O O O O O O O O O O
1806,Verzija Windows XP na makedonskom jeziku funkcionisaće samo ako se kopije tog operativnog sistema legalno aktiviraju .,O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O
3379,Izaslanik tuzlanskog muftije efendija Vahid Fazlović uputio je sličnu poruku .,O O O O B-PER I-PER O O O O O
907,"Iako je Pop-Lazić promašila potpredsednicu skupštine , kažnjena je sa 350 evra .",O O B-PER O O O O O O O O O O
1453,"Izgradnja autoputa je od ključnog značaja za makedonsku ekonomiju , kao i za regionalnu integraciju u celini , saopšteno je iz vlade .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
909,"Todorović ju je uporedio sa iračkim novinarem koji je cipelom gađao bivšeg američkog predsednika Džordža Buša i rekao : "" Njena cipela ću ući u istoriju . """,B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
679,Izložba uključuje 32 ulja na platnu grupisana u pet tematskih ciklusa .,O O O O O O O O O O O O
3733,""" Dobro je što su izašli da ljudima daju više informacija "" , kaže Valentina Bolokan ( 52 ) iz Čisinaua , majka troje dece .",O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O
122,Svi nastavnici i učenici gledali su i slušali [ glasanje ] .,O O O O O O O O O O O O
1573,Plan je da Rusija ima 15 do 20 odsto deonica u zamenu za kredit od skoro 2 milijarde evra .,O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O
2197,"Prema Mahdžupjanu , vladajuća AKP želi da ostvari civilnu kontrolu nad državnom strukturom i njenom ideologijom , što se nedavno odrazilo u promeni civilno-vojnih odnosa .",O B-PER O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
550,"Pomoć u popunjavanju žalbi sektoru unutrašnje kontrole Ministarstva unutrašnjih poslova , sastancima sa javnim ombudsmanom , sastavljanju tužbi , podnošenju potrebne medicinske dokumentacije na sudu i druge aktivnosti su način na koji NVO pomažu žrtvama .",O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1842,""" Oni će osuditi svoj narod -- i celokupnu BiH -- da budu zarobljenici svoje prošlosti , kada imaju šansu da prihvate budućnost u modernoj Evropi i sve što ona može ponuditi u smislu radnih mesta , slobode putovanja , bezbednosti i prosperiteta "" , naglasila je OHR .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
2936,Spekulacije medija usredsređene su na navodnu želju Turske da postane sila na Balkanu i šire .,O O O O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O
94,"U mnogim debatama zaključeno je da ustav mora da bude promenjen , čime bi se omogućilo da sledećeg predsednika biraju građani , a ne politički podeljeni parlament .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
856,""" Negodovanje je opravdano , ali nisu odgovorni automobili , policajci ili zgrada televizije "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O
916,"Šefica poslaničke grupe Za evropsku Srbiju vladajuće koalicije Nada Kolundžija rekla je da je , bacajući cipelu , Pop-Lazićka "" izvršila težak prekršaj "" poslovnika .",O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
48,"Prema rečima predsednice makedonskog ogranka Transparensi Internešnala Slađane Taseve , više brine to što je vlada zamrzla i zaplenila sredstva A1 TV .",O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O
1810,"Višemesečna saradnja pokazala je da je "" dokumentovanje ratnih događaja , posebno ratnih zločina i teških povreda međunarodnog humanitarnog prava , u zemljama bivše Jugoslavije "" važan preduslov za trajni mir , izjavio je Mirsad Tokača , šef IDC .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-ORG O
2895,Festival organizuje istanbulska Fondacija za kulturu i umetnost .,O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O
1407,""" Detaljno smo objasnili zašto Kosovo mora da bude nezavisno i zašto ne može da bude drugih rešenja "" , rekao je Sejdiu , izvestili su mediji u petak .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O
3740,Moldavske nevladine organizacije takođe aktivno učestvuju u predizbornom procesu .,O O O O O O O O O O
3771,Takođe ove nedelje : predsedavajući Predsedništva BiH Željko Komšić otvorio svoj blog .,O O O O O B-ORG I-ORG B-PER I-PER O O O O
3744,"I međunarodna zajednica posmatra politički proces , a EU i Sjedinjene Države daju podršku demokratskim snagama u zemlji .",O O O O O O O O B-ORG O B-LOC I-LOC O O O O O O O
3308,Centralna banka Srbije ne želi niži dinar,B-ORG I-ORG I-ORG O O O O
1658,"Na specijalnoj svečanosti tog dana Saks-Koburg je dobio titulu "" Sin Madrida "" , koja se smatra najvišim priznanjem za osobe koje nisu rođene u Madridu , zbog njegovog doprinosa razvoju španske prestonice .",O O O O O B-PER O O O O B-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O
3240,Poslovni pregled : Ruski Lukoil otvoriće 150 benzinskih stanica u Hrvatskoj,O O O O B-ORG O O O O O B-LOC
603,Kriza će biti tema vanrednog sastanka šefova diplomatija NATO idućeg četvrtka .,O O O O O O O O B-ORG O O O
3860,"Ona privlači svež kapital i jača savremenu , tržišnu vrstu upravljanja , praćenu odgovarajućim veštinama .",O O O O O O O O O O O O O O O O
173,Setimes : Da li očekujete da Makedonija dobije datum o pregovorima do kraja ove godine ?,B-ORG O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
3284,Kosovski premijer Čeku upozorava na moguće povlačenje iz razgovora o statusu,O O B-PER O O O O O O O O
3383,"Činimo to zbog svojih prijatelja i suseda , Amerikanaca , koji još nisu imali priliku da se bolje upoznaju sa muslimanima "" , rekao je Agić .",O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
1378,Siguran sam da ćemo imati razne reakcije i tumačenja na obe strane .,O O O O O O O O O O O O O
3656,Od 1. januara 2006. godine Bosna i Hercegovina ( BiH ) će uvesti porez na dodatu vrednost ( PDV ) sa jedinstvenom stopom od 17 odsto .,O O O O O B-LOC I-LOC I-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O
3665,""" PDV će stvoriti haos u prvih nekoliko meseci , kao i u drugim zemljama sveta , i zato bi bilo dobro da vlada pripremi neke mehanizme kako bi zaštitila siromašne "" , rekao je Ešdaun .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
2922,Opasnost mogućeg veta na Barozov predloženi tim 2004. godine efektivno je primorala italijanskog i letonskog kandidata Roka Butiljonea i Ingridu Udre da povuku kandidature .,O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O
3054,"Tri dana kasnije , oko 22:50 , snažna eksplozija polupala je prozore na policijskoj stanici u Bit Pazaru , u blizini centra Skoplja .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC I-LOC O O O O B-LOC O
1698,"Uveravajući Prodija da će "" biti pronađen način za rešavanje otvorenih pitanja "" sa Slovenijom , Sanader je rekao da će se ministri inostranih poslova dveju zemalja sastati u petak , kao i da će se on za nekoliko nedelja sastati sa slovenačkim kolegom , Antonom Ropom .",O B-PER O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
1080,"Agencija Puls zaključuje da vladajuća stranka desnog centra Hrvatska demokratska zajednica ( HDZ ) i njen glavni rival na levici Socijaldemokratska partija ( SDP ) imaju svaka po 30,3 odsto podrške birača .",B-ORG I-ORG O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O O O O O
3799,""" Ništa nije dogovoreno dok se sve ne dogovori "" , ukazao je Junker .",O O O O O O O O O O O O O B-PER O
415,"Rusija , na primer , ima mnoštvo obaveštajnih podataka iz američkih i avganistanskih izvora u Avganistanu .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3761,""" Zadovoljan sam što smo sada u fazi u kojoj možemo početi planiranje prenosa ovlašćenja institucijama BiH i stalnim institucijama međunarodne zajednice kao što su EUSR i Evropska komisija , kao što je bio slučaj i u drugim zemljama u oporavku "" , rekao je Ešdaun , navodi se u saopštenju OHR-a .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O B-ORG O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O B-ORG O
360,"Mada su hrvatski politički lideri ujedinjeni u podršci pridruživanju , javno mnjenje je nešto manje jedinstveno .",O O O O O O O O O O O O O O O O O
2148,"Iz straha , Karajevi roditelji nisu slavili rođendan svog sina skoro šest godina , jer tog dana nije trebalo izražavati bilo šta drugo osim poštovanja prema umrlom diktatoru .",O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2541,""" Srbija je u više navrata saopštila da ' nikada neće priznati nezavisnu državu Kosovo ' , što znači da se nikada neće pridružiti NATO-u .",O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O B-ORG O
3022,Rumunski premijer Kalin Popesku Taričeanu rekao je da više nije pogodno podnositi ostavku s obzirom na tešku situaciju u kojoj se zemlja našla nakon velikih poplava .,O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
75,"To je njeno temeljno načelo i ova dešavanja u stranci su cena tog čina "" , kaže za SETimes Senad Pećanac , bivši član SDP .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O B-ORG O
2698,"Predstavnik Norveške Rolf Einar Fife podsetio je sud da je njegova zemlja jednostrano raskinula savez sa Švedskom 1905. godine , ukazujući da proglašenje nezavisnosti nije , samo po sebi , "" predmet uređen javnim međunarodnim pravom "" .",O B-LOC B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1408,""" Posle ove posete vreme je da se odluči status Kosova "" , dodao je on .",O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
3767,Predlog za 2006. doneće dodatno smanjenje budžeta OHR-a na ispod 14 miliona evra .,O O O O O O O B-ORG O O O O O O
3263,"Tenzije koje su prerasle u nasilje na graničnom prelazu Jarinje najnoviji su primer zabrinjavajućeg trenda , sa potencijalno daleko širim posledicama .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O
1820,"Prema rečima predsednika IDC Mirsada Tokače , višemesečna saradnja pokazala je da je "" dokumentovanje ratnih događaja , posebno ratnih zločina i teških povreda međunarodnog humanitarnog prava , u zemljama bivše Jugoslavije "" važan preduslov za trajni mir .",O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
1405,Predstavnici te zajednice koji su se sastali sa ambasadorima UN izrazili su nadu da će oni podržati njegove predloge .,O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
359,""" Nadgledanjem reformskih nastojanja do pridruživanja pružiće se neophodna uveravanja Hrvatskoj i trenutnim zemljama članicama . """,O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O
1807,Balkanske nevladine organizacije najavile zajedničku regionalnu inicijativu letnje škole,O O O O O O O O O
3731,"Stranke uvek obećavaju i svaki put nas iznevere i ostave da živimo u siromaštvu . """,O O O O O O O O O O O O O O O O
2912,"Ona je u ponedeljak poslala pismo premijeru Bojku Borisovu tražeći od njega da prihvati njenu ostavku "" sa svih funkcija "" koje obavlja .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O
1803,"U sklopu sporazuma vlasti su instalirale oko 6.000 licenciranih verzija Majkrosoftovih softvera , po ceni od oko 3 miliona evra .",O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
2987,""" Nikica ga je odbila od samog početka , ali je on bio uporan "" .",O B-PER O O O O O O O O O O O O O O
189,"Turski predsednik potpisao je u petak ključni paket ustavnih amandmana , sa ciljem da se zemlja približi standardima EU .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
290,Saradnja doprinosi ekonomskom razvoju obe zemlje i statistike pokazuju da se trgovina povećala .,O O O O O O O O O O O O O O
2392,"Lemijer je dodao da je Srbija danas pred drugom , težom fazom tranzicije -- strukturnim reformama -- i ponudio pomoć EBRD u tom procesu .",B-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O
1561,""" Bugarska će morati da plati cenu toga što postaje ruski trojanski konj u EU . """,O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-ORG O O
1856,Srpska država i građani suočeni sa dugovima,O O O O O O O
1510,"Žene su tada vodile preko 24.000 kompanija , koje su zapošljavale 127.000 ljudi , Ove godine je 10-12 procenata manje kompanija , ali nijedna veća firma koju vodi žena nije otišla pod stečaj .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3880,"Nasuprot tome , u BiH i Srbiji i Crnoj Gori uglavnom su korišćeni vaučeri .",O O O O B-LOC O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O
686,Kosovski Srbi bacaju kamenje na vojnike KFOR-a u ponedeljak ( 17. marta ) u Mitrovici .,O B-PER O O O O B-ORG O O O O O O O B-LOC O
3766,"Broj službenika OHR-a smanjen je za više od trećine od svog maksimuma iz 2002. godine , istakla je Ešdaunova kancelarija , ukazujući takođe na smanjenje u iznosu preko 4 miliona evra u svom budžetu za 2005. godinu , koji iznosi manje od 17 miliona evra .",O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3549,Pahor je rekao da su obe zemlje spremne da pronađu rešenje putem bilateralnog sporazuma ili pod okriljem EU .,B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG O
2829,Peres je takođe naglasio značaj podrške i liderstva Turske u tom procesu .,B-PER O O O O O O O B-LOC O O O O
1179,"Inicijalni razgovori o projektu počeli su 1993. godine , ali nisu brzo napredovali zbog neslaganja tri zemlje oko finansijskih i vlasničkih pitanja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3487,"Prema ministrovim rečima glavni prioritet je sprovođenje reforme u oblasti zemljišnog vlasništva , kako bi se omogućila prodaja gradskog građevinskog zemljišta i njegova privatizacija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1030,"U novom muzeju , prostor gde bi trebalo da se nalaze nedostajući mermeri biće ostavljen prazan umesto da se popuni livenim zamenama .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2423,"Pozitivna ocena koju je Srbija i Crna Gora dobila 25. aprila u vezi sa studijom izvodljivosti o Stabilizaciji i pridruživanju EU "" poslala je snažan signal investitorima , rekao je Lemijer .",O O O O B-LOC I-LOC I-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O B-PER O
1021,Nepostojanje odgovarajućih objekata za njihov smeštaj bio je jedan od razloga trvenja oko njihovog povratka .,O O O O O O O O O O O O O O O O
2766,""" Jednostavno su otvorili bokaporte broda i izbacili mulj .",O O O O O O O O O O
3331,"U prvih pet meseci ove godine , izvoz je porastao za 33,4 odsto , mada je uvoz takođe zabeležio porast od 28,8 odsto .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1056,"Obećavajući nastavak kontinuiteta , Bugarska je saopštila da će implementacija obaveza OEBS-a predstavljati glavni prioritet tokom njenog mandata na mestu predsedavajućeg ove 55-člane organizacije u 2004. godini .",O O O O B-LOC O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
3510,Alijansa nije više ono što je bila za vreme Hladnog rata .,B-ORG O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
2808,Ti krediti Svetske banke biće odvojeni od strategije banke za pomoć zemlji .,O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O
2724,""" Kada god je to moguće , takve mogućnosti obuke trebalo bi da se koordiniraju sa drugim profesionalcima za zaštitu svedoka u regionu "" , dodaje se u izveštaju .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3822,"Srbija je na ivici vanrednih izbora , jer je opstanak vladajuće koalicije "" neiskrena odluka "" , rekao je on .",B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1377,"Takođe , ne verujem da će svi politički akteri u Beogradu i Prištini imati isto mišljenje o tome zašto se to desilo .",O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O
2969,"Uprkos strahovanjima da bi Nikica mogla da izazove međunarodni pogranični incident ako pređe u Albaniju koja deli Skadarsko jezero sa Crnom Gorom i nalazi se samo 15 kilometara od odmarališta Plavnica , ona je pronađena kako leškari pored bazena pre nego što je pala noć , u danu kada je i pobegla .",O O O O B-PER O O O O O O O O O B-LOC O O B-LOC I-LOC O B-LOC I-LOC O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
187,To se mora iskoristiti .,O O O O O
3807,Napetost između dve najjače stranke u vladajućoj koaliciji mogla bi da dostigne vrhunac .,O O O O O O O O O O O O O O
2914,"Prošle jeseni , ona je imenovana za kandidatkinju Bugarske za mesto u Evropskoj komisiji ( EK ) u novom kabinetu predsednika Žoze Manuela Baroza i na kraju je predložena za novog komesara EU za međunarodnu saradnju , humanitarnu pomoć i sprečavanje kriza .",O O O O O O O O B-LOC O O O B-ORG I-ORG O B-ORG O O O O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O
1322,"Iz tog razloga , u novom zakonu se specifično izlaže "" šest oblika ponašanja koji potpadaju pod zlostavljanje na radnom mestu "" , rekla je Bukumirić-Katić .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O
112,""" Nezavisan pravosudni sistem je ključan za razvoj zemlje .",O O O O O O O O O O
1509,"Pre deset godina bilo je 11 odsto ženskih rukovodilaca u susednoj Hrvatskoj , a 2007. godine , koja je predstavljala najveći uspeh za žene u pogledu procenata , između 25 odsto i 30 odsto .",O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2043,"Opšti pad stope rađanja u Albaniji , zajedno sa brojem smrti i visokom stopom emigracije , povećao je prosečnu starosnu dob stanovništva na 31,7 godina .",O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3370,""" Zemlja koja ne kažnjava adekvatno prekršioce bilo kog zakona i ne prati verbalne osude nametanjem adekvatnih sankcija , upućuje poruku implicitne podrške .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3750,Za ukupno 101 mesto u parlamentu bori se dvadeset partija i 19 nezavisnih kandidata .,O O O O O O O O O O O O O O O
2845,"Stranka ORA Vetona Suroija bila je 2004. najuspešnija politička partija formirana pre izbora , osvojivši sedam mesta u parlamentu .",O B-ORG B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O
2531,"BEOGRAD , Srbija -- Tužilaštvo je odlučilo da izmeni optužbe protiv Mirjane Marković , udovice Slobodana Miloševića , da bi se sprečilo njihovo zastarevanje , saopštio je u utorak ( 21. septembra ) portparol tužilaštva Tomo Zorić .",B-LOC O B-LOC O O O O O O O O B-PER I-PER O O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O
85,"Posle skoro tri godine bez lidera , Moldavija sada ima novog predsednika .",O O O O O O O B-LOC O O O O O
596,"Šef finske diplomatije Aleksandar Stub , ovogodišnji predsednik OEBS-a , rekao je da je predložio slanje još 100 posmatrača .",O O O B-PER I-PER O O O B-ORG O O O O O O O O O O O
2512,"Međutim , monopolistički lobi u Srbiji je izuzetno jak .",O O O O O B-LOC O O O O
2219,"Na salonu , koji će trajati mesec dana , izloženi su radovi fotografa iz Kine , Hrvatske , Frncuske , Velike Britanije , Indije , Italije , Luksemburga , Pakistana i San Marina .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC O B-LOC I-LOC O
3829,"Turska počinje strategiju "" blagog uticaja "" na Balkanu",B-LOC O O O O O O O B-LOC
2918,"Pravna služba EP , od koje je zatraženo da ispita veze Želeve sa Global Consult Ltd-om , bugarskom konsultantskom firmom koju je vodila pre ulaska u politiku -- saopštila je u ponedeljak da nije bilo nikakvih nezakonitih postupaka sa njene strane .",O O B-ORG O O O O O O O O B-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
129,Branko Crvenkovski : Proglašenje nezavisnosti Kosova nesumnjivo sa sobom nosi izvesne rizike .,B-PER I-PER O O O B-LOC O O O O O O O
2839,Za manje od dve nedelje birači na Kosovu izaći će na vanredne izbore .,O O O O O O O B-LOC O O O O O O
2057,Ministar trgovine i industrije Ljufti Žarku izjavio je Kosovskoj novinskoj agenciji Ekonomi da globalna kriza ubija podsticaj u inistranstvu da se ulaže na Kosovo .,O O O O B-PER I-PER O O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O B-LOC O
1635,To nije bio prvi Divčev sukob sa srpskom vladom .,O O O O B-PER O O O O O
3543,""" Slovenačka vlada će predložiti parlamentarnom odboru za spoljnu politiku i pitanja EU da Slovenija prestane da blokira pregovore Hrvatske o pridruživanju EU "" , reklo je dvoje lidera u saopštenju posle sastanka .",O O O O O O O O O O O O B-ORG O B-LOC O O O O B-LOC O O B-ORG O O O O O O O O O O O
88,"Međutim , on mora da premosti više izazova da bi uradio to .",O O O O O O O O O O O O O
1458,Ona je rekla da je vlada već započela proces izbora konsultanta za kompletiranje tenderske dokumentacije .,O O O O O O O O O O O O O O O O
2205,Pregled vesti iz kulture,O O O O
3832,Turski ministar Ahmet Davutoglu namerava da proširi spoljnu politiku Turske na Balkanu .,O O B-PER I-PER O O O O O B-LOC O B-LOC O
3381,"Senad Agić , glavni imam Islamske asocijacije Bošnjaka Severne Amerike , takođe je poslao poruku protiv terorizma i pozvao vernike da se drže ispravne vere .",B-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O
3299,""" Svrha je da se uspostavi okvir njihovog daljeg postupanja i da se razgovara o planovima posete "" .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3395,Banja Koviljača je turistički grad sa međunarodno poznatom banjom i ima 6.000 stanovnika .,B-LOC I-LOC O O O O O O O O O O O O
969,"Od ukupno 11 zlatnih medalja za Bugarsku , Tezdžan Naimova i Teodora Kolarova osvojile su po tri .",O O O O O O B-LOC O B-PER I-PER O B-PER I-PER O O O O O
2919,"Uprkos tome , sukob oko njene kandidature , koji je podelio parlament EU po političkoj liniji , se nastavio .",O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O
855,""" Ako rezultati izbora 1. oktobra pokažu da je mađarski narod odbacio paket , onda premijer mora da ode i ponese paket sa sobom "" , izjavio je Orban na konferenciji za novinare , a prenosi novinska agencija Blumberg .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O B-ORG O
3358,"Nedavno urađeno istraživanje koje je naručio USAID , a sproveo Stratidžik Marketing , pokazalo je da je upotreba interneta u Makedoniji u porastu .",O O O O O O B-ORG O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O B-LOC O O O
131,"Po mom mišljenju , ključno pitanje je način na koji će se stvari odvijati na severnom Kosovu , gde živi većina srpske populacije .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
1628,"Vrlo popularni Divac prvobitno je ponudio deoničarima 2.500 evra po deonici , obećavajući da neće uticati na uređivačku politiku niti otpustiti bilo koga .",O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
2333,"Prema agenciji , ukupan osnovni ulog u bankama iznosi 6,8 milijardi evra .",O O O O O O O O O O O O O
2980,""" Ne možemo mnogo da učinimo da bi je sprečili da ode malo u šetnju ili da pliva .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
289,"Obe zemlje su članice CEFTE i jedina taksa koja se naplaćuje je PDV ili akciza , za određene proizvode .",O O O O B-ORG O O O O O O O O O O O O O O O
3816,"Dinkić je rekao na konferenciji za novinare da će poštovati odluku premijera i da će njegova stranka ostati u vladi -- ali , dodao je , vlada obavlja loš posao i treba da prođe kroz ozbiljne promene .",B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
120,"Mislim da neće , ali predsednik donosi veću političku stabilnost zemlji "" , rekao je 52-godišnji građanin Moldavije George Tataru za SETimes .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER I-PER O B-ORG O
2801,"Tojota ostaje lider na domaćem tržištu , potiskujući Pežo , koji je vodio na tržištu nekoliko godina .",B-ORG O O O O O O O B-ORG O O O O O O O O O
3831,Alakbar Raufoglu za Southeast European Times -- 15.2.2011.,B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O O
1271,"Velčev , koji je preuzeo funkciju pre manje od mesec dana , informisao je Rena o planiranim strukturnim promenama u tužilaštvu , obećavajući takođe da će optužnice protiv ključnih vođa podzemlja biti podignute narednih dana .",B-PER O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3359,"U poređenju sa prošlom godinom , broj korisnika je porastao za 5 odsto .",O O O O O O O O O O O O O O
3247,Događaj traje od ponedeljka ( 17. novembra ) do nedelje .,O O O O O O O O O O O
3145,Povratak Kemala Burkaja u Tursku,O B-PER I-PER O B-LOC
704,Oni su koristili suzavac i šok bombe da rasteraju okupljene .,O O O O O O O O O O O
2878,Vetvendosje kaže da je pogrešno što Kosovo mora sa Srbijom da pregovara o sebi .,B-ORG O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O
2052,"Globalna kriza koja se širi stigla je i do Kosova , kao i do njegovih suseda .",O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O
1669,Četvoricu generala optužnica tereti za ratne zločine počinjene nad kosovskim Albancima 1999. godine .,O O O O O O O O O O B-PER O O O
2838,Borba novih partija za glasače na Kosovu,O O O O O O B-LOC
976,U Ohridu u Makedoniji od 22. juna do 6. jula održana je umetnička kolonija Balkanski duh .,O B-LOC O B-LOC O O O O O O O O O O B-MISC I-MISC O
996,"Razgovori o izgradnji novog muzeja , koji će zameniti postojeći koji je sagrađen 1865 , počeli su pre više decenija .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1390,"Političari na obe strane moraju da pokažu hrabrost i daju doprinos da se situacija reši , u suprotnom , ona će ometati procese evrointegracija njihovih zemalja .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1606,""" Važne su dve stvari "" , kaže režiser .",O O O O O O O O O O
2552,"Međutim , penzionisani vojni general Božidar Delić , sada predstavnik opozicione Srpske napredne stranke , rekao je da bi pridruživanjem Srbija izgubila podršku Rusije , svog ključnog saveznika .",O O O O O B-PER I-PER O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC O O B-LOC O O O O O
3273,""" Organizovani kriminal ne sme da služi kao izgovor za određene političke probleme i za njihovo nerešavanje "" , rekao je Veljović , ponavljajući da organizovani kriminal ne poznaje granice i da zato zahteva sveobuhvatnu saradnju na Balkanu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O
688,Povređeno je više međunarodnih pripadnika KFOR-a .,O O O O O B-ORG O
2150,"Danas su "" ljudi ekonomski daleko bogatiji i daleko bogatiji u svom identitetu "" , kaže taj novinar .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
877,""" Imamo predsednika republike ( Borisa ) Tadića , imamo premijera ( Vojislava ) Koštunicu , mi iz G17 Plus takođe smo u vladi , i svi zajedno moramo da stanemo iza zajedničke odluke "" , izjavio je Dinkić u sredu tokom posete Nišu , gradu na jugu Srbije , a prenosi novinska agencija Tanjug .",O O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-PER I-PER I-PER I-PER O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O B-LOC O O O O B-LOC O O O O O B-ORG O
865,"Tokom posete Italiji , Vuk Drašković je evroatlantsku integraciju naveo kao jedan od glavnih prioriteta svoje zemlje .",O O B-LOC O B-PER I-PER O O O O O O O O O O O O
3037,"Tokom razgovora sa Taričeanuom u ponedeljak u Briselu , komesar za proširenje EU Oli Ren izjavio je da bi Bukurešt trebalo da osigura da ne dođe do usporavanja reformskog procesa .",O O O B-PER O O O B-LOC O O O O B-ORG B-PER I-PER O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O
205,Iz Člana 131 izuzeto je pravo Kancelarije načelnika Generalštaba da postavlja svog člana JOK-a .,O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O B-ORG O
1524,""" U ekonomskoj krizi muškarci gube radna mesta , a žene nose još veći teret ekonomskog opstanka porodica "" , rekla je menadžerka projekta MŽB Sanela Ajkunić .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG B-PER I-PER O
2702,"Američki predstavnik Harold Hongju Koh rekao je da je proglašenje nezavisnosti Kosova u skladu sa rezolucijom 1244 UN , kojom se , kako je rekao , "" predviđa , bez prejudiciranja , da bi nezavisnost mogla biti odgovarajući ishod za budući status Kosova "" .",O O B-PER I-PER I-PER O O O O O O B-LOC O O O B-MISC I-MISC I-MISC O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O
1505,"Prema istraživanju beogradskog magazina Poslovna žena , 17 odsto srpskih kompanija trenutno je u vlasništvu žena ili ih one vode , dok još 17 odsto do 20 odsto poslovnih žena vodi druga preduzeća .",O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
3047,"Niko još uvek nije preuzeo odgovornost za dva nedavna napada na policijske stanice u Makedoniji , ali ih neki povezuju sa naoružanom grupom koja deluje u selu Kondovo .",O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O B-LOC O
3592,"On je dodao da vidi puno prostora za saradnju u srpskoj vojnoj i industriji naoružanja , koja je u punom zamahu , i istakao da će Vojna akademija u Beogradu biti otvorena za makedonske pitomce .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O
2677,""" Kao što smo mogli da vidimo , oni koji su izdali fudbal u prošlosti sada žive u siromaštvu .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O
1633,Manevar sa povećanjem deoničarskog kapitala umesto direktne kupovine deonica ili preuzimanja na ivici je zakona .,O O O O O O O O O O O O O O O O
3260,Bezbednosni eksperti i vladini zvaničnici brinu da bi dvostruka kriza -- situacija na severu Kosova i organizovani kriminal -- mogla da izazove nerede .,O O O O O O O O O O O O O O B-LOC O O O O O O O O O
2544,"Prema njihovom dokumentu , ključni razlog protiv pridruživanja NATO-u je akcija Alijanse u bivšoj Jugoslaviji 1999. godine u kojoj je poginulo , kako se procenjuje , oko 2.500 civila .",O O O O O O O O B-ORG O O B-ORG O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O
2477,"Napori vlade na čelu sa Demokratskom partijom da smanji javnu administraciju podstakli su optužbe opozicije o "" političkoj čistki "" .",O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O O O O
708,Srpski izvori kažu da je povređeno deset demonstranata .,O O O O O O O O O
3429,"Gradonačelnik bi trebalo da doprinese miroljubivoj situaciji , umesto da je podstiče "" , rekao je Novicki za SETimes .",O O O O O O O O O O O O O O O O B-PER O B-ORG O
1704,"On se sastao sa irskim kolegom , Bertijem Ahernom , čija je zemlja trenutno predsedavajući rotirajućeg predsedništva EU , sa šestomesečnim mandatom .",O O O O O O O B-PER I-PER O O O O O O O O B-ORG O O O O O
1825,"Kursevi će uključivati predavanja , prezentacije i diskusije o brojnim temama , kao što su osvetnička i restorativna pravda , mehanizmi za iznošenje istine , kolektivno sećanje , pomirenje , međunarodno krivično pravo i Haški tribunal , kao i suđenja za ratne zločine u domaćim sudovima .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O O O O O O O
1689,""" Obećavamo punu i potpunu saradnju sa tribunalom "" , rekao je Sanader u ponedeljak ( 12. januara ) tokom svoje prve zvanične posete Briselu .",O O O O O O O O O O O O B-PER O O O O O O O O O O O B-LOC O
1614,Direktor fotografije Fabio Ćančeti jedan je od najpoznatijih snimatelja u Italiji .,O O B-PER I-PER O O O O O O B-LOC O
2815,"Najveći investicioni planovi EPS-a odnose se na završetak izgradnje zgrade termoelektrane Kolubara B , pokretanje trećeg generatora termoelektrane Nikola Tesla B , kao i modernizaciju termoelektrane u Vojvodini Termoelektrana toplana .",O O O B-ORG O O O O O O O B-ORG I-ORG O O O O O B-ORG I-ORG I-ORG O O O O O O B-LOC B-ORG I-ORG O
3859,Privatizacija se smatra snagom koja pokreće bolju upotrebu ekonomije i sveopšte efikasnosti .,O O O O O O O O O O O O O
3512,"Samim tim postalo je teško artikulisati zajedničke interese u operativnom smislu , kao i definisati konkretne zadatke .",O O O O O O O O O O O O O O O O O O
272,Linda Karadaku za Southeast European Times iz Prištine 4.7.2011.,B-PER I-PER O B-ORG I-ORG I-ORG O B-LOC O
340,"U saopštenju iz Damaska , organizacija je navela da je taj čin "" nehuman i suprotan međunarodnim zakonima i normama "" .",O O O B-LOC O O O O O O O O O O O O O O O O O O
